【超長篇】異能正傳《源界神話－異軍崛起》

各位巴打絲打久候了。經過三季說短不短的異能前傳，終於來到這個系列真正的開始！

首先，必須感激各位書友不嫌小弟文筆拙劣，行文如嬰兒學步，耐心讀完前三季故事。小弟整理舊文時發現，有不少朋友原來早就開始留名追文，算起來已有大半年，實在感激萬分。

如果說，前三季是小弟用來練手的作品，不如說是這部正傳的養分，讓以下的正傳結構更完整，更能夠讓大家讀得過癮。正傳暫名為《源界神話》。

唔，一個超土氣的名字。

雖然如此，小弟還是希望在土氣得雞皮疙瘩的故事之外，大家還會從字裡行間中感受到一絲快樂，然後能夠充滿活力地向前邁步囉。

這比正評重要得多好了，嘿嘿。

好吧，回到正題，《源界神話》將會分為三部曲，故事由三季前傳的角色進入「另一個世界」為起點，篇幅會比幾季前傳加起來還要長。

由於故事還在創作中，出文的時間可能會比較不穩定。當然，小弟會盡力一日一更，力保家母平安，長命百歲。

三季的前傳已上載至紙言，合計約40萬字。建議讀正傳前先耐心讀完前傳，因為正傳內容及部份重要角色跟幾季前傳有關。

各位新書友，有追看這個系列的不妨留名支持一下。當然，若有任何不足之前，也不妨直說，好讓小弟能夠改進。

廢話就到此，神話即將展開！

紙言Link：

前傳第一季 《神偷帽男》

前傳第二季《刀女輪迴》

前傳第三季《宅男交易者》

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過循例還是問一句好了。

你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎進入源界神話。

CH 1 . 1 最悲劇的出場方式

你口中的香港.....已經消失二十三年，成為不可說的歷史。

香港，第一個消失在世界上的地標。

一個微雨輕飄的深宵，幾盞排列有序的昏黃路燈照著人煙疏落的街道。街道兩旁豎立一棟棟平房，有的看上去是住宅，有的門外掛著店舖招牌。偶有車輛駛過，不過因為懸浮而行，倒沒有發生半點違和的聲響，破壞這個甯靜的氛圍。

街道盡頭有一個超巨大的銀色金屬的路牌，牌上壓印生硬的數字，「30 . 3」。「30 . 3」是這個小鎮的名字，沒有甚麼特色，也不帶任何情感，是一個倒模式的冰冷名字。

「30. 3」。

在這條街道的中段，有一間兩層高，仍然亮著燈的瓦頂平房。屋子的木門上掛一個閃爍不停的霓虹招牌，一閃一閃的照在柏油地面的水窪上。倒影反照出幾個看不懂的文字和一個頂著偵探帽，叼煙斗的頭像標誌。

名副其實，這是一間偵探社。

「小姐，你意思喺懷疑丈夫出軌，對吧？咁又同你個囡失蹤有咩關聯？」說話的人是一個眉頭深鎖，咬著煙斗，穿英倫款式長褸，搭灰麻色長褲的年輕男子。

年輕男子身後站著一個戴黑框眼鏡，木無表情的俏麗女生，守夢。守夢的目光一直停留在年輕男子對面，一個的戴寶石項鍊，戴墨鏡口罩的貴婦身上。她的卷睫毛一眨一眨，眼眸中流露怪異之色。

「所以我要你去查囉。我聽聞整個30區之中，陸神探出名查奇案，你唔會同我講辦唔到吧？」貴婦指節叩在檯面，不耐煩地問道。

年輕偵探，陸思家......外號也就是私家偵探。咳，專門調查失物、強項是捉姦和大包大攬地接案件。

「查…...當然查啊。」陸思家一臉為難，低聲嘀咕一句：「捉姦我就叻......」

此際，一直站在陸思家身後的守夢突然開腔道：「100萬源幣，先付一半訂金，調查後再交尾款。」

貴婦聞言，拉低墨鏡瞅她一眼，罵道：「100萬？獅子開大口。你當我傻嗎？」

「100萬的確唔合理，200萬吧。你喺30區珠寶富豪羅滿財嘅女人，200萬不過九牛一毛。如果你怕畀人認出，就應該除低頸錬先出門。如果我無睇錯，應該喺三個月前15區中央拍賣會嘅草綠之心，當時由你先生高價投得。羅太太，我有無講錯？又或者，你唔鍾意羅太太呢個稱呼？」守夢意有所指地說道。

「嗯？」羅太太聽到守夢的話，不禁猛然一顫。

「哈，本神探都估到喺羅太太。」陸思家愣一愣，連忙抱手乾笑。

羅太太緩緩脫下墨鏡，冷笑道：「估唔到呢個地方，連一個少女都眼光獨到。既然如此，你地應該清楚知道我想要咩？」

陸思家一頭霧水地偷瞄身後的守夢，遲遲沒有答腔。

「200萬源幣。」守夢漠然地應道。

「無錯無錯，200萬，本神探鐵價不二，一定搵返你個寶貝囡，哈哈哈。」陸思家聞言頓時兩眼發光，豎起兩隻手指，故作胸有成竹地說道。

「好，200萬就200萬。」羅太太眼神流露出隱晦的情緒，露出一個貪婪的笑容。

「成交。」陸思家用力捶了掌心一下。

「砰！！！！」

就在這時候，一聲像爆炸的巨響霍然響起，吊燈搖晃不定，燈光一眨一眨的，灰色的厚塵被震得在屋內飄揚，嗆得三人咳嗽連連！

陸思家三人瞪大雙眼，呆呆地看著被轟出一個人形大咕窿的天花板，再把目光移向不遠處的單人木床上。

一個血漬斑斑的男人睜大雙眼，大字型倒在床上，手中仍然握著一把銀色雕花長槍......

摔死了！沒錯，是從天而降，轟穿平房的屋頂與一樓的天花板，然後摔死在陸思家的床上！

「呀.....唔！」羅太太雙手掩嘴，嘗試努力止著尖叫聲。

「嘩，我屌啊！天外飛屍？」陸思家嚥一口口水，惴惴不安地暗忖。

最快回過神來的是少女守夢。她杏目閃爍不定，腦海瞬間閃出過百個可行而合理的解釋。

「呢個就喺完成工作賴帳嘅結局。」守夢托一托眼鏡，平靜看著羅太太，一字一頓地說道。

陸思家束緊領帶，清一清乾涸的喉嚨。

他裝作鎮定，指著床上的男屍附和道：「呢位客人請我查佢老婆同隻狗通姦嘅證據。查完又唔肯乖乖畀錢。無可奈何之下，我唯有搵人掉佢落街囉。羅太太，我可以相信你應該唔會走數嗎？」

「唔會.......唔會！我一陣就去入錢，等你地好消息。」羅太太擺手應道。

也許因為一條屍體放在自己不遠處，羅太太渾身雞皮疙瘩，交代兩句便急急離開這個使人心寒的鬼地方，坐上泊在街上的懸浮坐駕，絕塵而去。

當羅太太離開後，陸思家重重舒一口氣，臉青唇白地攤坐在椅上。他抬起抖過不停的手，關掉檯上的語言翻譯裝置，驚魂未定的目光再次落在床上的男屍身上。

「夢，點算好？喺如假包換嘅天.......天外飛屍呀！」陸思家結結巴巴地說道。

守夢沒好氣地瞪前者一眼，小心翼翼走到男屍前面蹲下來，仔細端詳。他們怎也沒想到這具男屍即將改變他們的一生。

銀色鳳離槍，這個「天外飛屍」正是交易者魏獨。

沒有出場方式比這個從高空摔死更加震撼與悲劇了。有看過一出場便領便當的動畫主角嗎？才怪。連魏獨自己也沒有看過。

「難道佢得罪呢一區嘅幫派？」陸思家戰戰兢兢問道。

守夢微微搖頭，說道：「30區一共有三個黑幫，以廖卡兄弟會為首。不過即使喺廖卡，都唔敢明目張膽，將一個人從渡空船掉落嚟......除非佢地想挑戰統治者。佢身上嘅氣息.......喺佢地？」

她瞇起眼呢喃，薄唇吐出一個只有自己才聽到的詞彙：「源者？」

陸思家踱步到守夢身旁，深深吸一口煙斗，呼出的冬甩煙圈升上天花板，穿過被魏獨砸出來的大咕窿，無聲消散。

「謎底已經解開，呢條飛屍一定得罪畀人捉姦在床，活活打死，再高空棄屍。不過，我地宜家點做好？挖個大窿埋咗佢？」陸思家咬著煙斗，舉手做出一個拿鐵鏟挖洞的白痴動作。

「呀，不如斬件......電鋸電鋸！我地呢到有無電鋸？！」

守夢一言不發，盯著氣息全無的魏獨。她暗地思索怎麼一個死人身上還殘留著源力的氣息。照道理說，源者死亡之後，身上的源力迅速減弱，在一分鐘內徹底消散才對。可是，眼前的男人身上的源力竟然有增無減，而且比一般源族的源者強大得多。

這個男人的來歷不簡單！

接下來的半小時，陸思家忙在在屋內翻電鋸，守夢蹲坐在地上，雙瞳偶爾閃過睿智而神秘的紫芒。

「搵到！手鋸都喺鋸，哈哈哈哈！」陸思家拿著小手鋸戇笑。

同一時間，魏獨的心臟突然重新跳動！

扑通扑通，強而有力地跳動聲！

魏獨坐起來，吐出一口濁氣，背脊的地獄刺青乍現，然後再次隱沒在皮膚之中。經歷短短的死亡之旅，痛不欲生的滋味依然殘留在骨頭中。

九死神功 — 第二死。

「沈夢生！」他甫張開眼，便牙癢癢地大罵。

魏獨眼睛骨碌地看著眼前兩個陌生男女，女的若有所思，男的高舉著手鋸，露出一個跟比自己更白痴的表情。

三個人，六目相投，一時間畫面像定格似的，誰也沒有動。

這到底是哪裡？其他人也被沈夢生這傢伙搞死了嗎？魏獨思忖。

不幸的是，只有他通過的那一道空間出口才是高空，其餘的人也沒有像他這樣白痴地嚇死。

幸運的是，他身懷九死神功這套逆天的功法，現在才可以完好無缺地活過來。

從守夢和陸思家的角度看，魏獨確像摔死才對。不過，事實是阿魏被嚇死了。試想像一個最懼高的人，在IFC的高度一躍而下，嚇死絕對比摔死來得早。魏獨當時以僅餘的源力護住身體，一邊淚崩而下。肩上的黑貓孟婆見狀抓住他的肩膀，慵懶地「喵」了一聲，減緩下降的速度。

「沈夢生，我要殺死你個仆街街街街街街～」魏獨反白眼，絕望的叫喊聲在夜空迴響。

可是，連孟婆也始料不及，魏獨居然在快要落在屋頂之時，還是被他媽的嚇死了。

「請問呢度喺？你地又喺邊位？」魏獨望著驚嚇過度的陸思家問道。

「鬼呀！！！！！」陸思家徹底陷入瘋狂，在屋內亂奔亂跳，最後把自己硬塞在衣櫃中，煙霧從櫃門滲出。

「廣東話？」守夢錯愕地問道。

「識廣東話好出奇？香港人唔講廣東話，唔通講阿拉伯文？」魏獨見這間屋內的兩人也懂同一種語言，不禁鬆一口氣。

「香港？」

陸思家從衣櫃爬出來，瞪大眼睛看著魏獨，彷彿看到頭大身細，三角眼睛，滿身透明黏液，性器官長在腳上的外星生物。

他呼出一口煙圈，按下檯面的裝置，將隔音範圍調整至整座平房，然後對魏獨問道：「你邊區過嚟？呢到喺30.3，30區，3號鎮。」

「30區？咩國家？」魏獨被搞得更糊塗了。

「30區就喺30區。」

「你口中嘅香港.....已經消失二十三年。第一個消失嘅地標。」守夢說。

陸思家收起吊兒郎當的表容，凝重地點一下頭。

「消失？無可能。我一個星期前.......」魏獨話才說到一半，霍然想起一件極為重要的事！

這裡不是自己的世界！難道這個世界是神主始一直想回來的故鄉？

「香港現今改稱為0區，通天神木嘅所在地。只有世界上擁有最高權限嘅龐大勢力先能夠踏足0區。由於0區擁有最先進科技嘅國度，所以一般人稱0區為⋯⋯機—械—神—國。」

「機械神國.......」魏獨沉吟。

守夢解下貼在耳後的迷你裝置，對魏獨說道：「戴上佢吧。如果你未想死，就唔好响其他人面前提『香港』呢個地名，更加唔好用廣東話。機械神國曾經為剷除一個人，將第7區......昔日嘅泰國，一夜間徹底夷為平地。」

「一般源者唔會發現你來自異界.....」守夢湊到魏獨耳邊，為其戴上迷你裝置，話語聲只有魏套才能夠聽到。

「咳咳！」

「咳咳咳！」陸思家見守夢跟魏獨湊得如此近，

「哼，與遠在天邊嘅機械神國相比，你呢個怪人應該更加需要關心吧。」

魏獨循手指的方向昂起頭，茫然看向夜空的皎月，說道：「呢到都有月亮。」

「嗯，滿月.......好大好圓。」守夢眼鏡下閃過一抹

「喺—我—個—天—花—板啊！！！」陸思家抓狂，拿著手鋸在空氣中亂劈一通。

聽了陸思家道出這天花板的人形圖案的由來後，魏獨除了連聲抱歉外，也沒有解決任何辦法。

直至陸思家戴起從勾在帽架上的偵探帽，兩眼露出金錢符號，魏獨心裡冒出一陣不祥的預感。

「我有兩個解決辦法。第一，賠一百萬源幣。錢可以解決嘅問題，就唔喺問題，對吧？」

「我，我無錢。不過我有生財之道，我能醫百病。」魏獨尷尬地摸後腦杓。他連這裡的貨幣長甚麼樣也不知道，又哪有錢賠呢？

「呸，你倒不如話自己喺殺人於無形嘅死神！你覺得我會信？」陸思家語帶不屑地應道。

這一次連守夢也錯愕地托一托眼鏡框，打量這個誇下海口的男人。

陸思家豎起第二隻手指，詭譎地彎起嘴角，牢牢盯著魏獨，提出第二個建議。

「睇你生得牛頭馬大，唔打得都至少睇得吧。我地做一筆交易。幫我查一單案，事成之後你可以重獲自由。」

魏獨聞言不禁失笑。一個走過兩次地獄的交易者竟然被一個看上去比自己還小的男生提出交易。

媽的，虎落平陽被犬欺啊！他暗罵一句。

不過，跟著這對男女玩甚麼偵探遊戲，怎說也比自己在這個陌生的世界亂跑一通好。而且，身邊這個四眼娘似乎知道關於異能的事，也許可以從她身上知道異能的秘密。

不過，當務之急還是盡早認識這個環境，尋回沈夢生眾人，重返自己的世界。再者，頭頂的大咕窿也的確自己搞出來，就當賠罪罷了。

半响後，魏獨終於下了決定，認真應道：「一個月內解決你嘅案件嗎？我仲有重要事要做，人命關天。」

陸思家見奸計得逞，笑吟吟地舉住魏獨的右手說：「成交。陸思家，30區天才神探，綽號私家偵探。哈哈哈哈哈！」

「魏獨。」魏獨瞄了陸思家的白痴相一眼，頭開始痛起來。

守夢上前，緩緩把纖細的手搭在他們之上，簡潔地介紹道：「偵探第一助手，守夢。」

「第一？咁第二呢？」魏獨問。

「本來無，宜家有喇，恭喜你。」陸思家嘿嘿笑道。

「我地要查咩案？」

「我地去捉—姦。哈哈哈哈！」陸思家挺起膛，擺出胸有成竹的模樣。

笑聲嗡嗡傳進阿魏的耳畔，頭更痛了。他現在恨不得立刻撞牆，他媽的幹脆死第三次好了。

待續......

擁

上載文去紙言，搞咗半日
小弟休一休息，晏少少再出

女朋友生日，今日要陪佢

春巴

醒巴

“女朋友?” 守夢

未打完
女朋友?” 守夢托一托眼鏡, 心想“唔通係左手?”

守夢絲

留名

郭大俠

沬沬得意又可愛咁華麗一鍵留名
（其實都冇一鍵咁少）

新post留名

Lm

留個靚名

小弟沖完涼出多一更
努力追緊進度

開波嗱？

留名，正評

新po正皮加留名

CH 1.2 少年盗賊團

這雙眼眸很眼熟。瞳孔的倒影是過去的自己。

這是為生存而犯罪的眼睛。

是的，再沒甚麼比活下去重要，再也沒有。

這是龍天墳抵達異世界的第三天。飄雪接觸柏油地，融化成水點，把濕轆轆的大街的溫度降得更低，寒風毫不留情地撲面，冷意更盛。

不過，龍天墳不在地上，他在地下。

此際，他蹲在水窪滿佈的拱頂渠道中，神色異常凝重。他俯身看著一個衣衫襤褸，眼眶紅紅的金髮小孩。

「响邊？」龍天墳以英語沉聲問道。

金髮小孩昂起頭，灰褐色的眼瞳流露出與其年紀不符的絕望之色.......

龍天墳不像魏獨一般倒楣，空間通道的出口並非把人嚇破膽的千呎夜空，而是一條漆黑而寬廣的地下水渠。「吱吱」不停的老鼠聲與滴答滴答的污水聲在昏暗的管道發出迴音，垃圾的惡臭和久久不散的尿臊味尤如萬年毒氣，使人難以喘息。

這是屬於老鼠的空間。

仔細一聽，除了吵過不停的老鼠叫聲以外，還有弱不可聞的呼吸聲與對話聲。

龍天墳見狀瞇起眼，立時戴好米奇帽，小心翼翼地沿住聲音的方向躡步而行。他手中握住銀柄匕首，穿過迂迴曲折的分岔口。他舉步無聲，巧妙地避過地面的水窪，免得發出半點聲響。

「後來者，記住這裡不是第9區，是英國！」渠管上刻著歪歪斜斜的英文，大部份也沒有下款。

「還我故土！」

「該死的源奧教，該死！」

龍天墳摸著這些充斥濃濃怨氣的刻紋，心裡不禁發毛。甚麼第九區的，源奧教的，從來也連沒有聽過。敏銳的觸覺使他意識到事情不對勁，而且脫離自己的控制........

莫非這裡不是自己的世界？他不禁擔憂起來。

龍天墳帶著這份躁動不安的思緒，接連拐了數個彎，對話聲也漸漸變得清晰。直至走到一個死胡同外，他終於停下腳步，錯愕地佇在原地。

映進他眼簾的是六個衣蓬首垢面，衣衫襤褸的小孩，四個男的，兩個女的。他們六個當中，年紀最大的是倚著長滿銹漬的鐵欄，而坐的棕髮外國青年，瘦削的臉頰瘀青了一大片。雖然他個子比其餘的少年少女高，骨架比較粗大，可是看上去仍然稚氣未脫，不過十八九歲而已。

至於另外五人，則大約十三四歲，而年紀最少的金髮小孩不過十歲。他們眾人簇擁著中間的棕髮大哥，顯然以他為首。

孤兒啊，龍天墳看著他們，腦海立時冒出這個熟悉的詞彙，浮現過去的片段。

當一眾小孩發現到龍天墳的存在，紛紛掏出腰間的小刀戒備。小刀握在金髮小孩的小手掌中，完全不合比例。小刀變得不怎麼小，奇怪又好笑。

站在中間的棕髮大哥握住一支手槍，制式有七分像沙漠之鷹，就是龍天墳曾經最愛的型號，沉甸甸的手感，拿上手煞是威風。

月亮的殘光悄悄從小孩上方的渠蓋滲進來，在他們腳尖前的地面留下一條條歪歪扭扭的條紋，宛若一個牢獄。 如果這沒錯是一個牢獄，他們就是被囚禁的罪犯。

又或者，負傷的幼崽。

龍天墳的目光打量他們，最後停留在棕髮青年的臉上。兩人對峙互望，青年的槍管微微顫抖，上下搖晃不定。

他未曾殺過人，沾過鮮血的雙手不會抖，而他抖了。

眼眸......

這個眼神很眼熟，可以在碧藍的眼眸看到自己的倒影。

這是為了生存而犯罪的眼睛。

是的，再沒有甚麼比活下去更重要了，從來也沒有。

這時候，渠道上方傳來一陣躂躂的腳步聲，在眾人上方停下來。龍天墳與棕髮青年等人見狀，各後退一步，站在光線照不進來的陰暗處。

「搵咗幾日都唔見咗班細路。」其中一把男聲以英語低聲嘆道，同時「咔嚓」點起一支煙。

「隊長，仲用舊語，你唔怕......」另一把較年輕的男聲響起。聽他的語氣，似乎前者是後輩。

「呢到得我地兩個人。你唔講，我唔講，有邊個會知呢？吊頸都得抖下氣啊！」被稱為隊長的男人應道。

「嗯。不過呢幾個細路連理事大人都敢開罪，仲潛入武器庫偷武器。佢地該唔會未聽過源奧教嘅名號吧？」下屬問。

隊長深深吸一口煙，吸啜的力度大得發出聲響，煙灰像雪花飄落渠中。

他語帶憂慮地說：「我倒希望佢地純粹貪玩，唔喺想做傻事吧。」

龍天墳聽到地面兩人的對話，屏息看向站在自己前方的幾個少年。上面這兩個傢伙該不會在說他們吧？

「隊長識呢幾個細路？」

隊長沉吟道：「認得其中一二吧，最大嗰個叫亞瑟.......呢一帶流連嘅孤兒。佢地父母曾經喺我地教庭執法隊嘅頭號目標。」

「曾經？」

「三年前因為組織革命，反抗理事被公開處死。行刑嘅地方正好喺宜家呢個廣場，活生生肢解。居都知道呢幾個孤兒喺佢地嘅子女........不過無人敢收留佢地，免得惹禍上身。」

「原來喺一班窮民嘅仔女，咁就更加罪加一等。違抗法紀，無視教庭嘅權威就必須受到懲罰，管佢喺革命抑或暴亂。以正義之名將其逮捕。」

隊長不置可否，踩熄快要燒光的煙蒂，皮靴與地面發生沉沉的磨擦聲。

「正義......點都好，總之盡快搵返把失槍就好.......我唔希望見血。搵返把失槍，等大家好交差就好。」他意有所指地說道，話的最半句彷彿在告訴腳下的眾人似的。

當腳步聲漸遠後，龍天墳緩緩收好匕首，攤手表示自己沒有惡意。從剛才的對話中，他大概猜到這幾個小傢伙正是甚麼狗屁教庭通緝的人。

可是，幾個少年少女不敢放下戒心，即使像樹枝般脆弱的手臂已經酸軟，仍舉起小刀指著龍天墳。

到底要有怎樣辛酸的過去，才會讓年輕的少年少女變得對世界如此不信任呢？

「放低刀.....呢個人唔喺源奧教嘅走狗。」棕髮青年帶頭垂下手槍，壓低聲線吩咐道。

其餘的眾人聞言，頓時把小刀放下。

「呢到唔歡迎你，請你立即離開。」棕髮青年一臉冷漠，對眼前這個戴卡通帽的陌生男人下出逐客令。

「刁那咪，一來到就畀人趕。」龍天墳無奈地咕噥道。然後，他盯著對方續道：「你就喺剛才提到嘅亞瑟，而身邊呢幾個喺你同伴吧？」

棕髮藍眼青年，亞瑟。

「我喺邊個，與閣下無關，請你離開。」亞瑟沒有否認。

「錯。蠢材，婦人之仁。我生命重要還是你同伴重要？你難道無考慮過輕易放我離開之後，我會通風報信？你一時疏忽，就害死身邊同伴。」

不知怎地，龍天墳特別在意這個叫亞瑟的青年。原因究竟是甚麼，連他自己一時間也說不上來。

亞瑟聽到龍天墳的責難，背後涼颼颼的，一陣濃濃寒意直襲心頭，把身體的血液都凝固成冰。正如龍天墳所言，他剛才的決定足以把自己和同伴送上絕路。

「我—」亞瑟一時語塞，瞄了身旁的同伴一眼，卻找不出一句話反駁。

龍天墳擺手笑道：「放心，我無興趣捲入你地嘅紛爭，我有更加重要嘅事情要做。」

他頓了一頓，神色瞬間變冷，眼神如同收割稻穗的彎刃，鋒利無情。

「如果你地對我出手，就要有全軍覆沒嘅覺悟。你－有－嗎？」龍天墳雙目掃過眾人，身上散發出強悍的氣勢，把眾人的心神震懾。

其中兩個束馬尾的少女雙腳一軟，一屁股攤坐在地上。其餘的男生冷汗涔涔，動也不敢動。彷彿只要動根手指頭，也會被這個比執法隊恐怖百倍的男人格殺。

龍天墳沒有理會他們，逕自坐到一邊閉目養神，消化一連串的訊息。

他不停回復在之前聖判島一戰所消耗的源力。不知怎地，源力在這個世界好像異常充沛，回復速度極為驚人，不消幾個小時便已經回復得七七八八。

是錯覺嗎？龍天墳暗忖。

如是者，在這條侷促的大水渠中，阿墳與亞瑟等人過了兩天。年紀最小的男孩最快放下戒心，經常走到龍天墳身邊攀談，還主動遞上自己的乾糧。

到了後來，其餘的眾人也開始接受這個奇怪的鄰居，擺出一副冷臉的亞瑟例外好了。
從對話當中，龍天墳亦開始了解自己的處境。如果要用一句話總結當下的情況，就是沒有最惡劣，只有更惡劣。

一如所料，這個世界並不是自己原來身處的世界。這裡跟自己的世界相似得如同卵雙胞胎，同樣是地球、不僅共時，連時間流速也沒有分別。兩個世界有著相似的世界歷史，甚至連名勝建築也一模一樣。

可是，這個「一模一樣」，僅止於二十三年前。

據這班少年少女口中所知，一九九四年的某一日，國與國之間忽然掀起戰爭，綿綿不斷戰火蔓廷至整個世界。

不過，愛恩斯坦猜錯了，核彈沒有終結戰爭，世界也沒有因此而被炸得稀巴爛。

至於戰爭最後怎麼停火，這個世界又怎麼變成今天這個模樣？連他們也不知道。

這裡再不分國家。語言與貨幣統一，受一個叫名字超級中二的機械神國所支配。

以極權的絕對統治！極權者最終極理想之地。

最後，龍天墳一邊啃硬麵包，一邊反覆沉吟：「極權......機械神國......第九區.......平行時空。」

那麼，魏獨與香織等人現在究竟身在何處呢？在一個陌生的世界找幾個人， 就像大海撈針。再說，甚麼狗屁源奧教的，顯然這不是清澈的海洋，而是一潭混濁得要命的髒水！

時間回到三天後的現在。

龍天墳從一個怪夢中醒來的時候，赫然發現亞瑟幾人不見了，只剩下年紀最小的金髮小孩，無助在蹲坐在自己身旁。

「佢地去咗邊？」龍天墳盯著金髮小孩問道，心裡隱隱冒出一陣不祥的預感。

「幫我地.......求你幫我地！」小孩突然跪在地上，淚水不能自控的湧出來，滴答落在地上。

「求你救我地！亞瑟大哥佢地要去報仇......搵教庭理事報仇。」小孩哽咽道。

龍天墳聞言楞了一楞，驀然想起他跟亞瑟唯一的對話。

「喂，你把槍偷返嚟吧？你為咩要去偷？」龍天墳當時好奇問道。

「多事。」亞瑟應道。

龍天墳聳聳肩，沒好氣地說道：「刁那咪，唔答就算。」

半响後，亞瑟輕輕按住顫過不停的手掌，喃喃吐出一個字：「Revenge(復仇）........」

龍天墳想起這段短短的對話，這時終於明白這個青年口中的復仇到底是甚麼一回事。

他瞄了硬麵包塞得微微隆起的褲袋一眼，無奈地戴上帽，目光落在小孩低垂的頭顱上。

「我唔喺英雄，亦唔會做免費勞工。不過，你嘅酬勞我已經收到。無論去到邊，龍天墳始終都喺最強神偷。」

「幫我帶路，就等我見識一下所謂源奧教有幾霸道吧！」

話音一落，龍天墳雙目閃過一抹土黃，單手抓起金髮小孩，一眨眼便從水渠消失得無蹤無影。

待續........

一直都有留意你第一次喺到留名 加油啊

終於都開始

留意咗咁耐都唔留名？

留個名先

正！
好想快d睇到新文

感激各位舊巴打絲打睇到過嚟

我想知有幾多巴打係由鬼故開始睇
唔係得返我一個掛

棉花糖絲打

見到你個名，諗起一套好鍾意嘅網絡愛情小說
叫談談心戀戀愛 雖然個名改得麻麻 但超好睇
作者筆名又喺叫棉花糖

鬼故上年生日前出嘅第一個故
話咁快就差唔多寫咗一年

今晚收工 準時9點出文
遲咗正契弟

大家討論住先 小弟會一邊工作一邊追post

係呀

留個長名

山橋巴想做一個有型定諧角

坐緊車返工，一邊寫緊精探巴橋段，發現佢已經俾小弟寫到變成一個笑位

我都想有女朋友

我ok嫁 反正本來我人生都係一個笑點

機會就在你眼前 去馬

我想係一拍就可以直到結婚
是咪想得太多

我都想

咁先可以同我做到對比

其實不難

利申：中學開始，8年長跑中

a

唔會

幾時去到第二章
中出巴可唔可以劇透我幾時出場

正評留名！

可以有型又突然會怕羞

依加係咪仲未update到最新

Btw新post留名 比番條J我

巴打賭咩輸咗？
之前賭阿魏信唔信同伴冇咗條j嗰個係咪你嚟？

沬沬覺得正常先會想拍到結婚
係呢個世界嘅價值觀歪曲先會當愛情係玩玩下係玩具
雖然沬沬都鐘意玩 但係唔會拎啲會傷人心嘅事來玩咖

沫沫真係好

正評 留名

生生仲唔快啲去馬?

中學開始，4年

利伸1月分左手

重有我

CH 1.3 部落戰士

食人族部落只佔極少部份，至少他們並不是。

再者，人類為獵食生存而殺人，遠比為殺戮而殺戮來得更加合理。

「你個仆街！夠膽再追，我就一拳打到你賴屎！」步如飛喘著氣，朝身後的刑爆烈大喊。

步如飛所以能夠健步如飛，前提是肚子裡沒有屎。他不知道歷來的奧運跑步冠軍會否在比賽前來一次最暢快，能夠像導彈把馬桶一下噴爛的大便，當然也不知道這些冠軍的大便量是否超乎驚人.......

每日一廁，是步如飛的信條，也是他每日的營養目標。更重要的是，這是他音速能力的發動條件。

步如飛此刻只清楚一件事，他已經便秘好幾天，而身後有一個瘋子追著自己.......在一個一望無際的大草原上，追了自己整整三天。

該死的水土不服，該死的大便，怎也拉不出來！

「追到天腳底，我會追到你！戰鬥吧，我命運嘅強敵！來一場屬於男子漢，光明磊落嘅戰鬥吧！」刑爆烈背著長弓，眼神熾熱地高呼道。

「＆％＃！＆％！」

不得不說的是，刑爆烈的確是一個光明正大的戰鬥狂人。這幾天的追逐戰中，他察覺到步如飛用不了能力，因此也沒有射過一箭。

他渴望的並非殺戮，而是像西部牛仔，賭上尊嚴與榮耀，淋漓盡致的決鬥。

偷襲，勝之不武，他不屑為之。

這種偏執到極點的人很笨，可是同時也很可愛。世界也需要這種人。

當刑爆烈和步如飛你追我逃，到達一個叢林外的湖邊時，已經是晚上的事。他們兩人都跑得筋疲力盡，渾身濕轆轆的，躺在在大石旁喘氣。

「嗱，唔好再追，我同你打，只要我身體功能回復『正常』......」步如飛建議，心裡卻是補上一句：「白痴！等我肛門一鬆，呼一聲就拋你九條街，我喺跑步界法拉利啊。」

「當真？你唔好似北極嗰次咁一走了之吧？」刑爆烈半信半疑，不看剛毅的樣子，倒像一個被拋棄的怨婦。

「當然當然，男子漢，一言九鼎！」

「好，我等你。」

話題一轉，步如飛提出一個貼近現實的問題。這幾天以來，他一直沒有方向地跑啊跑，沿途經過樹的啦、河的啦，直到後來遇上刑爆烈，展開長途的逃命之旅，還是山山樹樹。

「我地宜家到底响邊？」

「Lago Amaramba同 Lake Chiuta中間。」刑爆烈脫下被樹枝勾得滿是爛洞的黑色斗蓬，露出紮實，紋理深如刀削的肌肉。

「Lake Chiuta？丘塔湖？！呢到喺－」

「非洲。」刑爆烈微微點頭，懷緬地續道：「我曾經响非洲生活過一段時間。」

「非洲黑珍珠，你真識食。嘿嘿嘿。」步如飛瞇起眼，咧嘴大笑。

「同野獸日以繼夜追逐，大自然間展開屬於男子漢嘅戰鬥，的確喺一件賞心樂事........當然，有時候喺母豹、母獅。」

步如飛腦袋中呈現一幀畫面，是刑爆烈赤條條地攤開雙臂，挑釁張牙舞爪，嘴角淌透明的唾液絲的猛獸，興奮地說甚麼「戰鬥吧，命運之中嘅野獸！」。

媽的，這個戰鬥狂真夠白痴。

就在這時候，遠方的叢林突然傳出一陣密集的腳步聲，樹葉發出𨄮𨄮聲響，打斷了刑爆烈和步如飛的對話。

兩人互望一眼，不約而同站起來，牢牢盯著叢林戒備。

野獸？

不。當他們看到叢林中微弱的火光，迅速推翻這個可能性。來者不是野獸.......是人！

一念及此，他們神色更是凝重，步如飛攥緊拳頭，刑爆烈也同時執起長弓。

當光線愈來愈強，在四周的大樹上照出橘黃的顏色時，一行人終於穿過叢林，來到他們二人面前。

走在最前的是一個皮膚黑得反光的中年男人，皮膚粗糙的臉上塗上幾道白白紅紅的顏料，下巴掛著一把花白的鬍子，全身上下只裹了一條麻色草裙。 跟身後握木長矛的黑人唯一不同的是，他頭戴長長的翎羽頭飾，顯然是這行人中的首領。

土著！

帶頭的中年土著指著步如飛兩人揮手吆喝，嘰哩咕嚕的，身後一群土著舉起木矛火炬，像要為自己的首領吶喊助威。

「仆街，食人族！」步如飛大驚。

正當步如飛努力擠出大便逃走的時候，刑爆烈吸一口氣，揚手示意他冷靜下來。

刑爆烈收起長弓，沒有理會群情洶湧的土著們，徐徐走向土著首領，同樣嘰哩咕嚕，指手劃腳，大吐一堆步如飛聽不懂的土著方言。

對話最後，刑爆烈忽然一手搶過其中一個土著的長矛！矛頭沾上火炬上的火焰，轉身然後順勢掏弓，把火矛搭上弓弦。

以矛代箭。只要有心，草木皆成箭，更何況一支本來就長得像羽箭的長矛呢？

步如飛瞪著眼，看著指向自己的燒得霹靂啪啦的火焰矛尖！

難不成這傢伙要宰了自己，獻給這群土著當大餐？！步如飛想到自己像燒豬般串在營火上，刑爆烈跟土著嘻嘻哈哈，圍住自己跳族舞，登時大驚，股肌不由自主收緊起來。

刑爆烈雙目閃出刺眼的十字光芒，滾滾源力湧進長弓，矛頭的火焰立時燒得更猛了！

「喂，咪住先！」

刑爆烈沒有理會，平靜地說道：「男子漢，忍一下......好快就過。」

弦被拉得無比緊繃，拈住矛尾的三指毫不猶疑鬆開！

「你個仆—」

話音未落，火矛已化為赤色長虹，在步如飛耳上一寸擦過，勢如破竹，像子彈一般直飛。長矛帶起的強烈勁風，在沿途湖面上劃出一條超長的分界線，把兩邊的湖水硬生生的一分為二！

兩水被擠壓得中空，火焰的長芒愈拉愈長，愈飛愈遠。當火焰的餘光在眾人的眼簾中消散時，兩邊湖水合二為一，波浪聲由強轉弱，最後再度回復平靜。

「覆水式—火若流水。」

刑爆烈身上散發出霸道的氣勢，虎目凝視著長矛穿過湖面到消失的過程，口中唸唸有詞。這一刻，他眼中只存在一個敵人，是為—自然！

他收弓而立，緩緩吐納 。站在身後的土著驚呆幾秒才回過神來，然後爆出一陣激昂的喝采聲，舉矛跺腳，聲音響徹方圓一里，連樹上的雀鳥也被嚇得紛紛拍翼遠飛。

「啊啊啊啊啊！！！！」然後是一堆作者本人也聽不懂的方言。

沒錯，他們彷彿看到神明和神蹟一般似的！

步如飛臉青唇白，兩腳像蹲在馬桶上大半天，不由自由發軟。他索一索鼻，聞到一陣奇怪的焦味，而且耳朵暖暖的。

他茫然地摸一摸頭，赫然發現自己的頭髮被剛才擦過的火焰燒焦，直頭髮也燙得像恥毛一般卷曲，滑稽得很。

過了一會兒，步如飛糊裡糊塗隨著刑爆烈，在一眾土著的簇擁與歡呼下，穿過叢林，抵達一個原始部落。

步如飛一邊忿忿然地摸頭，一邊對並肩而行的刑爆烈碎碎念。

「姓刑嘅，遇親你都無好事發生！不過，你覺唔覺呢班土著好古怪？佢地唔會帶我地返去做宵夜........人肉刺身吧？」

「食人族部落只佔極少部份，至少佢地唔喺。再者，人類為獵食生存而殺人，遠比為殺又殺來得合理。」刑爆烈撥開擋住視線的蕉葉，續道：「從剛才嘅表現，我地已經得到酋長塞特認可，成為英勇嘅部落戰士。」

步如飛聞言一個踉蹌，差點摔在泥地上。

「部落戰士？」

「土著討厭被外人侵略，同時亦崇拜強者。佢地明白只有強大，先有能力於劣境中存活。人類學學者一向喜歡去非洲或者美洲部落考察，因為土著展現出人類最原始，應有嘅狀態。」

「咁關我鬼事啊？我好似只喺做箭靶。」步如飛撇嘴地問道。

「我以武力展現出肉體強大。」刑爆烈指一指步如飛的胸膛，沉吟道：「而你展現出心靈強大，不畏死嘅戰士精神，勇氣。我就知道你一定唔會避，我愈來愈期待同你一戰，嘿。」

媽的，這不叫勇氣，是根本就避不了好不好？！步如飛看到對方眼中的戰意，恨不得仰天長喊！

「沈夢生！！一日都喺你！快啲快我走呀！啊！」

這一天深夜，塞特族的土著們在一輪狂歡慶祝後，終於紛紛入睡。步如飛和刑爆烈也敵不過他們的盛情，灌了一肚甜味極濃，顏色混濁的果酒與奇怪的食物。

「估唔到土著咁熱情，我仲估唔到你居然連非洲土語都識！好啊，阿爆！哈哈哈哈哈哈。」步如飛攤坐在營火前，醉醺醺地拍腿傻笑。

「嗯。塞特酋長一直都好熱情.......一直都熱情，仲特別迷信。」

步如飛聽到刑爆烈的話，不禁微微一怔。一直？這句「一直」怎麼聽起來怪怪的？彷彿跟這裡的酋長已經相識多時似的。

微弱火光映照在刑爆烈的眼瞳中，顯得格外詭異。他隨手拾起一根樹枝，丟進眼前的營火中。樹枝在半空劃了兩個圓形，落在火堆中瞬間燃燒起來，發生「啪啦啪啦」的聲響。

「我曾經响塞特部落住過一排，大約兩年。」

「咁難怪你會識呢到嘅酋長囉。」

刑爆烈緩緩搖頭，低聲應道：「我第一日識塞特酋長。」他語畢，再補充一句：「呢一個塞特酋長。我識嘅塞特酋長一年前已經病死，塞特族當時亦因此衰落。」

「已經病死？咁呢個酋長又喺邊個？！」

「從今晚同酋長嘅對話......我估計我地响另一個世界........一個同我地原來嘅地方極為相似嘅平行世界。而且，我懷疑呢到喺我地所有異能者出生嘅地方。」

翌日，步如飛從一個怪夢中醒來的時候，部落營地正響起號角和節奏急速而密集的鑼鼓聲。

他晃一晃因為宿醉而弄得沉甸甸的腦袋，走出帳篷，看著跑來跑去，亂作一團的土著。刑爆烈赤肩盤腿坐在他的帳篷外，凝重地拭擦擱在大腿上的長弓。

「發生咩事？」步如飛對身旁的刑爆烈問道。

「戰爭號角。當有野獸或者入侵者來犯之時，族人就會吹響號角。」

「哦？野獸？」

「今次並非野獸群。」刑爆烈沉聲道。

「咁即喺入侵者。莫非有其他部落嘅土著？」

刑爆烈搖頭，緩緩站起來，背起長弓應道：「喺外來者，非部落土著嘅外敵。相信塞特族今次遇到天大嘅麻煩。」

此際，塞特酋長急急忙忙地走到他們兩人面前，說了一大堆話，對著叢林的另一方向指手劃腳。話到最後，他把額頭先後貼在刑爆烈和步如飛的頭上，蓋上眼，口中唸唸有詞。

然後，塞特酋長捋花白的鬚，咧嘴露出兩排啡黃漬的牙齒，對步刑兩人豎起大拇指，然後轉身帶領戰意高昂的塞特族人離開，向湖邊的方向出發。

步如飛摸一摸額頭，看著土著們遠去的背影。他不解地問道：「塞特大叔頭先嗡咩春？」

「貼額，喺部落祝福儀式。意思大概喺無所不能嘅神明會守護你。塞特族相信勇氣、力量可以以人傳人，通過靈魂一直傳承下去。」

刑爆烈續道：「酋長叫我地儘快離開呢個地方，來者喺呢個世界最強大嘅宗教教徒。只要沿住呢個方向前進一公里，會見到湖泊，再穿過大平原，就會到達最近嘅二十七區城鎮。」

步如飛遲疑半秒，點頭轉身舉步離去。可是，他才走了幾步，卻發現刑爆烈竟然沒有跟上來。

「喂，做咩仲唔走？事不宜遲。」步如飛皺眉問道。

「我唔可以走。」刑爆烈佇立原地。

「唔好強出頭，多管閒事。再者，你尋晚都發到同一個夢，見到同一個人，對嗎？ 」步如飛突然問出一個彷彿沒有關連的問題。

「你都夢到個怪和尚？」刑爆烈沉吟半晌，再說：「果然唔喺巧合。」

「既然如此，你都想知道一切嘅來龍去脈，返去另一個世界—」

話才說到一半，便被刑爆烈斬釘截鐵打斷。

「我唔可以走！一年前，塞特酋長病逝嘅時候，我正身處北極同你戰鬥。一個月後，當我再返到塞特部落.......村落所有土著已經被其他部落屠殺，剩下一片頹門敗瓦。」

步如飛瞳孔一縮，訝異地聽著刑爆烈所言。他攥緊拳頭，找不出一句話可以說。

「如果我早幾日返到去，或者一切都會唔一樣。我相信天命。上天畀多一次機會我補償。今次，我唔會再任由悲劇落响塞特族身上。唔會......絕對唔會！」

刑爆烈最後背弓往土著的方向而去。離開前，他撂下一句話。

「你儘快離開吧。下一次再見面，我地再決一勝負，屬於男子漢之間嘅對決。」

待續......

唔洗做契弟

各位出故前已經睇一睇過呢幾段嘅巴打絲打好抱歉
再過兩日就會更新到最新嗰Part

唔L記得咗巴

好似下段就到我出場了

叫全名係咩玩法

因為你個名難讀嘛

一於叫你做大頭蝦
蝦蝦巴啦

蝦蝦巴啦

蝦巴

原來開左波了

係 毒撚性格

屌板巴

毒撚性格嘅棉花糖 應該係一舊有趣嘅角色

無錯

就快成個故都喺毒撚

您都係因為我先有得發圍炸

我以前有個6年嘅 一樣散咗

新名，GET

路飛巴好似將左變左女人

未拍過拖 最近好似有一個人有d機會

oh 咁你叫花花嘛

感情尤如洪水
來時想抵擋也擋不住，去時想捉住也捉不緊
但沬沬自問未準備好拍拖

咁蝦蝦你係唔係唔鐘意個新名
一係沬沬再諗過個俾你

LL

L巴

新故留名，神偷追到宜家

早洩巴 小弟記得你

大家一齊搵錢

岩啊, 依家淨係想完成曬自己嘅目標。
有人錫係好, 但唔係最重要, 我自己錫自己已經好足夠。

啱聽

留個靚名先

想唔想拜老子為師呀中出巴

出一出文先

1.4 六系源者

「無守無攻，懂守能攻。劍術如是，人生如是。」

在魏獨成為偵探打手；龍天墳營救少年亞瑟；步如飛與刑爆烈基情四射之際，輪迴身處在一個巨大的別院中。

天色昏沉，大黑要下不下。這裡的空氣悶熱侷促，沒有半點風，連枝椏上的嫩葉一動也不動，一個讓人喘不過氣的氛圍。

此時，輪迴把長髮盤成高髻，身穿一身靛藍色的道袍，白皙的雙手握輪迴黑龍兩刀，與擋在眼前的黑髮劍士卡洛遙遙對峙。

「輪迴小姐，恕在下唔可以放你離開，唔好要在下難做可好？」卡洛嗓音低沉，濃眉下的雙目炯炯有神。

「我有重要事要離開，讓路。」

「既然如此，在下唯有得罪。在下會用實力說明一個鐵一般嘅事實－源者家族先喺小姐你真正嘅歸宿。」卡洛搖頭一揮，重劍落地，寬闊的黑色劍尖插進地面之中！

要解釋眼前這個如箭在弦的情景，便要由三天前開始說起。

三日前的黃昏，晚霞燒紅了天空，殘光把包圍島嶼的汪洋照得閃閃生輝，與島上的青蔥翠綠構成一幅自然，宛若人間仙景的畫面。

這是第三區最重要之地，日本瀨戶內海－青島。

輪迴從空間通道躥出來，卻發現自己在十數呎半空，立時拔出佩刀，運起源力而下。她下方的是一個像足球場一般大小的後院，古樸而莊嚴的傳統瓦頂大院，看上去跟小時候所住的宮本家族有幾分相像，只是放大了幾倍而已。

當輪迴快要落到地面之際，一道燦爛的白色流光從迴廊霍然閃現，來到空蕩無人的後院，停在輪迴落點的下方！

「啊！天降美女。等本王子來一個滿分嘅英雄抱，嗚呀！」閃光之中發出一道響亮的興奮叫聲。

輪迴往下一看，不禁大驚！她的眼瞳反映出一個被金光裹住的錦服男人，眉清目秀的五官卻擺著一副極度色迷迷的模樣，嘟起嘴，口水從嘴角流下，張開雙手迎接自己。

「公主！來啊！」王子仰頭大喊，想要伸手把輪迴抱住。

輪迴宛若寒梅踏雪，凌空左挪兩步，剛好在王子的一米落輕輕落地，險險避個這個怪男人的魔爪。她打量身前這個自稱「王子」，年齡比自己不過大上幾歲的金光男，霍然想到一個可能，瞳孔頓時猛地一縮。

異能者！這個發光的男人跟自己一樣，都是異能者。

她的視線掃過王子的腰間，發現一根似劍非劍的東西。不過，這柄劍看上去倒奇怪，沒有刀刃，只剩下刀柄與金色刀鐔。直覺告訴輪迴，這個男人除了是一個實力不詳的異能者，還是一個劍客。

白光漸漸褪去，王子自戀地撥弄瀏海，露出潔白的皓齒，擺出一個自以為迷倒天下少女的笑容。

「これは？」輪迴慣性地用日文自問。

「日文？」王子聽到輪迴微弱的聲音，微微一怔。

「公主，我喺你嘅王子，Call me Wong, Wong son。歡迎來到第三區。」王子拍一拍胸膛，日英夾雜地自我介紹。

「第三區？咩國家？」

「今日已經唔再分國家囉，不過以舊日嘅名稱，呢到喺日本青島，劍神源族。」王子一臉古怪地看向輪迴，彷彿這是人類該知道的常識似的。

「劍神.......」

就在這時，一個穿黑色胄甲的短髮男人從遠處走來。他跟王子截然不同，如刀削而成五官，嚴肅認真的表情顯得他更是冷酷。他背上掛著一柄暗黑的鋼製重劍。寬闊的劍刃無紋，也沒有任何刀銘，樸實無華。

「王子，退開！」他朝王子冷冷大喝一聲，然後化作黑色殘影，突然從原地消失！

同一時間，強大的劍氣隨黑影迎面而來！濃濃的危機感在空氣中瀰漫，刺激輪迴身體每一條神經。

輪迴見狀，立時喚出輪迴刀，另一手彈開黑龍的刀鞘，往後連滑數步，同時舉刀格擋！

「地之卷，不－動－磐－石。」

輪迴口中唸唸有詞，呈交叉勢的雙刀一瞬間纏上濃郁的源力，化為一塊無法撼動的巨石！這一式正是二天一流中，地之卷的招式，專門應對如寬劍大斧的重型武器。

心如明鏡，則劍若磐石，配合精準的出手時機，契合大地之力，化作固若金湯的堡壘。守至極致，世上無物能夠撼動！

無守無攻，懂守能攻。劍術如是，人生如是。

重劍重重落在雙刀之上，發生如同爆炸的碰撞聲，揚起一地灰塵！當灰塵散去，輪迴握刀而立，雙手微不可見地顫抖，地上拖出兩行長痕。

「在下卡洛，劍神源族，劍主之徒。閣下到底何人.......源者？」卡洛打量輪迴，心裡卻是震驚不已。

剛才一記重擊雖然不帶殺機，發揮一半功力。可是，換作一般人，即使不重傷也倒地不起。再者，剛才這個女生身上突然爆發的源力和重劍的觸感又是怎麼一回事？他心裡暗道。

「大哥。本王子唔允許你傷害佢。堂堂一個源族劍客，豈可對一個弱質纖纖，『波濤洶湧』嘅美女出手？」王子挺身而出，擋在輪迴身前，手牢牢按在腰間的刀柄上。

王子頓了一頓，再說下去：「美女從天而降，喺劍神大人贈予本王子嘅禮物。」

「從天而降？！」卡洛聽到輪迴「從天而降」，再看一看燒成一片火海的晚空，登時神色大變，眼神不由自主變得恭敬起來。

同一時間，輪迴已經切換成斯文纖柔的宮本香織了。輪迴喜歡打架，對其他事可沒興趣。而且，她很清楚，要冷靜應對眼前的狀況，還是香織比較在行。

香織從卡洛的眼神中，察覺出一絲端倪，暗地盤算起來。

「王子先生講得無錯。我的確從上面而來。難道有問題嗎？」香織故意說得把話說得含糊抽象，試探卡洛的反應。

「上面......」卡洛眼神變得更是恭敬了。「請問，小姐同劍神大人有咩關係？」他小心翼翼地問道。

「唔，劍神大人嘛......卡洛先生你認為呢？」香織淡淡一笑，故弄玄虛地說道。

「莫非小姐喺劍神大人嘅徒弟？在下為義弟王子同在下剛才嘅失禮行為抱歉。」

「你覺得喺就喺，唔喺就唔喺。我亦無必要多費唇舌解釋，對吧？可惜啊，我唔可以發揮真正實力的，否則我地一定可以好好一戰。不過，太耐無來呢個地方，桃花依舊，面目全非。」香織將輪迴刀收回體內，漫不經心地說道。

「卡洛，你喺呢個家族地位最大嘅人？」香織心裡暗忖，既然不扮也扮了，倒不如好好扮到底吧。

卡洛聞言，更是確定看己心中的猜測。這個從天而降的神秘女生絕定不是一般的源者，很可能是天上的劍神大人的閉門弟子！

「劍神源族由在下嘅義父劍聖所掌管。不過，義父近日閉關，最快都要幾日後出關。」

「喔？聽你語氣，你義父好強吧？」香織聞言又驚又喜，驚是這個陌生地方還有更強的異能者，喜則是這個強者暫時也不會出來，要逃走也容易得多。

「當然。義父以絕對實力，沖破源鎖桎梏，由凡人成為源者，非一般源界境源者可以比擬。只差一步，義父就會踏入『半神境』！」卡洛提起這個神秘的劍聖，雙目流轉著與有榮焉的自豪感。

隨後的兩天中，宮本香織在卡洛和王子二人的盛情下，劍神源族中作客，於倘大的別院下榻。

也許以為宮本香織是來上天上的神明，卡洛放下身段，態度恭敬得如待上賓，本來更要請示正在閉關的神秘劍聖，讓這個強者前輩出關恭迎。不過，香織最後還是把卡洛制止下來，說甚麼阻礙閉關並不禮貌，更可能會導致劍聖走火入魔，甚至有生命之危。

老實說，甚麼走火入魔只是胡謅一通。不過，可以肯定的是，一旦這個劍聖踏出遠方的那座七重塔，自己這個天上劍神徒弟的身份鐵定敗露好了。

因此，香織暗下決定，無論如何都要在這個劍聖破關而出之前，儘快離開這個鬼地方。
可是，眼前最大的問題是........

這到底是哪裡？！

幸好，不用宮本香織費神，答案自己長了腳，乖乖跑到自己面前。

這個答案當然是臉皮長幾尺厚的情痴劍客，王子。

從王子口中得知，自從二十三年前大戰戲劇性結束，再沒有甚麼國家，過去的語言、文化，甚至貨幣都全數捨棄。取而代之的是嶄新的源幣、統一的源語。在戰後初期，世界曾經一度陷入一片混亂。隨時間流逝，大家也漸漸適應這個新世界。

時間像潺潺流水，沖刷大地上的鮮血，同時也沖去人類的記憶。

由於劍聖王子自己也不清楚當年的戰爭如何開始，又是怎樣結束。唯一知道的是「源者」在烽煙戰火中冒起，建立了絕對權力的零區，再由零區強者像奶油蛋糕一般似的，把世界劃分成五十一區，由零開始至五十。

同一時間，一連串超乎想像的科技如潮般湧現，改變不同領域的生態。在過去以為只會出現在《第五元素》和《廿二世紀殺人網絡》等科幻電影橋段，竟然成真。

這個零區跟其他區域不同，除了掌握最先進的軍事科技外，區中豎立一座高不見頂的白色巨塔。

一座直達天際，充滿神秘色彩的通天神塔！

「等等，你剛才所講嘅神塔响咩山？」宮本香織眼眸中流轉著難以遏止的震驚，櫻唇微顫，腦海空白一片。

「太平山啊。」王子重覆道。

「香港嘅太平山？」

「聽義父所講，應該無錯喺叫太平山吧。輪迴寶貝，莫非你去過零區？」王子情深款款地托頭問道。
宮本香織壓下激動的情緒，微微搖頭，努力擠出一個僵硬的笑容。然而，她這一刻心裡泛起滔天巨浪。甚麼去過零區的，自己本來就從香港過來啊！

零區正是香港！

零區正是這個世界的絕對權力！

她當下肯定這裡並非自己原來所在的世界，而是跟另一個極為相似的時空。

沒錯，這是一個雙子世界！

出住呢到先

推啊！推到自己出場

推

再睇多次都覺得自己好型
唔知往後嘅故事在下會唔會佔一席位呢

係咪可以投稿角色？

講多啲嚟聽下

打工個度識左個女仔，公司聚會出來玩左兩次，依家間唔中會私下傾計

有d機咁喎 加油

PISH

加油啊巴打

推！

夢夢就A0嘅
不過我有好多好錫我嘅朋友

我都係啊

沬沬為你加油打氣

你地有咁多好朋友，真係已經好幸福

[black]如果沬沬話：其實我好空虛冇乜朋友，你地信唔信[/black]

呢度個個都係fd黎架！

幾時有文

一陣覆巴打絲打
沖埋涼10點半前出文
遲出正契弟

歡迎巴打繼續賭J

出埋文再覆巴打絲打

五十一個區域，並非憑一人之力可以掌控。要維持絕對的統治權，就少不了鐵腕手段。誰敢違抗，下場就跟第九區，昔日的泰國一樣。

血腥屠城，一夜覆滅！當晚，十萬名的裝上肉體強化裝置的金甲軍宛若蝗蟲過境，只為追殺一個傳奇人物－武功高強，料事如神的源者，鏡算軍神。

「鏡算軍神？」鏡算軍神豈不是魏獨的師傅........鏡海和尚？宮本香織暗驚。

「咁鏡算軍神最後被擒？」

王子一臉崇拜地搖首說道：「下落不明。據說當時六大源族奉命出戰，最後都失敗而回。而且，傳聞指當年鏡算軍神知道自己連累第九區被屠城勃然大怒，負傷出手，一擊鎮殺數千個金甲戰士，屍骨無存。」

「一擊？」

「喺明－王－鎮－天－擊。」王子在空氣中拍出一掌，目光流露無以復加的熾熱，像一個看功夫片的小孩。

「我估啊，世界能夠與鏡算軍神比肩嘅人類，就只有我義父同機械神國嘅源帝.......仲有幾個源族老不死吧。寶貝，你放心。我總有一日都會變成最強劍神，咁就襯得起你囉，哈哈哈哈！」

「你頭先講六大源族喺咩一回事？」

六大源族，如同世界上的貴族，地位尊貴顯赫，一人之下，萬人之上。每一個源族中都有隱世強者鎮守。這情況就像古代皇帝分封諸候，各自擁有一定管治權，同時又必須服從統治者之令。

宮本香織這兩日接連聽到源族和源者這堆陌生詞彙，快被搞得頭昏腦脹，一時間消化不及過來。
五十一區，六大源族、源語、源幣、還有魏獨的和尚師傅，鏡海軍神.......這到底是甚麼一回事？

「劍神源族喺你所講六大源族之一？」

「呸，機械神國嘅追隨者又點可以同我地相提並論。」王子續道：「六大源族只不過喺擁有實權嘅源族。但並唔代表世界只有六個源族。劍神源族屬於極少數，算喺隱世源族，不受零區直接管轄。好吊詭，對吧？」

「因為你義父劍聖？」宮本香織挑眉問道。

「義父向零區保證不干涉俗世之事，唯一條件喺保住呢一區嘅自治權。由於義父劍法通神，連源族強者同源帝都忌諱，所以第三區才有今日嘅和平。」

宮本香織聞言，好奇道：「六大源族，邊一個勢力最強大？」

王子皺眉沉吟，雙瞳閃出一絲明亮的光芒，手指霍然發光，凌空劃出一個圖案，一個宮本香織曾經見過的圖案！

六芒星之眼！

「源力分六系，好似呢一個圖案上每一個角。」王子凝著空氣中的六芒星解釋道。

「自然流，例如五行，金木水火土。」

「時空流，同時間或者空間，相當稀有。據說源帝喺時空流源者。」

「幻象流.......呢方面我唔太清楚，大概迷惑，操控人心吧。」

「強化流，以肉體為主，一力破十會，一法破萬法。強化流源族相信，只要可以將源力改變肉體強度，發揮到極致就可以開天闢地。」

「化獸流，模彷各種動物，天上地下，乃至水中魚兒。六大源族其中獸族嘅兩大年輕霸主，一龍一凰，一直被認為喺最有潛力嘅源者。」

「靈智流，我偶像鏡算軍神算作靈智一脈強者囉，領悟力、智慧遠超常人。」

「至於我嘛…....同卡洛大哥一樣，我算喺自然流同強化流中間吧，劍神源族第三把交椅，光明劍客，王子大人是也。」王子自豪滿滿地總結。

「不同源力可以重疊？」宮本香織心裡思忖著自己的異能，大概也跟王子和卡洛一樣。不過，自己的源力可以調動五行中的所有原素。

難不成是因為武藏師傳的《五輪書》？

「當然喇，好似鏡算軍神咁，一擊殺幾千人啊！除靈智流以外，相信佢同時都喺強化流強者吧。」

這一晚，宮本香織整夜反覆思索自己的去向和消化王子所說的消息。

這個世界到底有多少源者呢？龍天墳和魏獨他們現在又在哪裡呢？

她想著想著，直至眼皮漸漸變得沉重，不知不覺便進入夢鄉，發了一場無比真實的異夢。

在這個夢中，她身處伸手不見五指的漆黑之中。她睜著眼打量四周，赫然看見龍天墳和魏獨等人。他們跟自己一樣茫然。

這時候，一把磁性的男聲突然響起！ 同時，一襲挺拔的身影站在他們所有人的中央。這個男人劍眉星目，雙目滄桑無比，深邃得如夜幕中的星辰。他披著海青，手執一本..........

「超絕S級素人」寫真集！ （原來這個世界也有椎名老師啊！）

對的，這個人手執寫真集的怪僧正是鏡算軍軍！

「各位，你地終於返嚟，時間無多，貧僧長話短說吧。你地兩年內必須阻止零區，否則兩個界面都會滅亡。」

「鏡海師傅，你果然無死！阻止零區？我唔明你意思。」魏獨看到鏡海，又驚又喜，眼眶紅紅的。

「少林戰士，貧僧當然未喺時候見佛祖。我地終於真正見面喔。呢個界面『經書』比你原來嘅世界仲要精彩啊！哈哈哈哈！」

「滅亡......麻煩。」沈夢生沉思道，然後瞄一瞄挽著自己的樂若沫，木無表情地說道：「你煩夠未？麻煩你，我想安安靜靜發個夢。」。

「生生，你要廿四小時陪我玩，反正你宜家已經用唔到異能。」樂若沫奸笑道。

這時候，魏獨指著沈夢生大喝：「啊！！！！沈夢生，你個死仆街！下次見面你就死。」

洪轟天聲如洪鐘，朝眾人揮手問好。他身旁的是刻意迴避魏獨目光的冷凝霜。

「老子同冷凝霜响巴拿馬，第二十三區…….唔該你啊，夢生小子。我可以做返老本行！啊哈哈哈！」洪轟天聲如洪鐘，朝眾人揮手問好。他身旁的是刻意迴避魏獨目光的冷凝霜。

龍天墳按一按帽子，說道：「我應該身處英國，倫敦。」

「倫敦.......有無搞錯！！！點解我地會出現响非洲！沈夢生，你講啊！」步如飛說得快要淚崩，一旁的刑爆烈卻是滿不在乎地坐在一旁。

「好，將來再聚舊吧。要阻止機械神國，各位一定要變得更強........至少要踏入源界境，否則只喺以卵擊石。貧僧正身處第十五區......儘快前來搵貧僧吧。當你地到達十五區，就會知道貧僧身在何處。我到時再向大家解釋一切來龍去脈.........包括大家嘅身世........大家最多只有一年半時間。」

眾人聞言，神色不約而同凝重起來。

「記住，盡可能低調行事，千萬小心源－奧－教。」

當鏡算軍神的話音一落，宮本香織便從夢中醒過來。她喃喃自語：「十五區？」

這是一場夢？她搖搖頭。唯今之計，就只有儘快趕到鏡算軍神所在的十五區，與眾人會合再作打算吧。

第三天下午，宮本香織收拾行裝，準備乘這裡的劍聖尚未出關，偷偷離開劍神源族，出發趕至第十五區。至於十五區在哪裡，又要怎樣才能到達，她這刻仍然毫無頭緒。

無論如何，一定要離開這裡。對的，現在就要離開！

可是，當宮本香織抵達別院之時，赫然發現一道黑色刺甲身影擋在身前。這個人正是王子的大哥，劍聖的首席徒弟，卡洛。

卡洛彷彿早就知道自己想要離開似的，早在別院中央守候。

這次麻煩了！宮本香織目光閃爍不定，心裡暗罵。

「輪迴小姐。請問你想去邊？」卡洛沉聲道。

「我要去邊與你無關。劍神嘅徒弟難道都需要向人間嘅源者交待？」香織再次擺出這個「自以為」不存在的劍神的名號，想要嚇唬卡洛，讓對方知難而退。

「在下只希望輪迴小姐可以留待義父出關一見，再決定離開與否。劍神源族需要強者，在下拜託你代表劍神大人，守護劍神源族。」卡洛誠摯地說道。

「為抗衡零區，機械神國？」宮本香織問。

「義父同劍神源族無興趣爭奪世界。」卡洛續道：「不過，在下只怕零區有一日出爾反爾........為保護世界嘅靜土，在下萬死不辭。」

「對唔住。我都有苦衷，無論如何都一定要離開，讓路好嗎？」

「劍神源族為劍神而存在，喺輪迴小姐真正嘅歸宿。留低吧。」卡洛執拗道。

「讓路。」

「在下會用實力證明一切........即使最後會失去理智，得罪了。」卡洛取下掛在背後的重劍，身上的氣勢驟時變得恢宏，冷漠的雙眸霍然充滿著瘋狂的戰意，宛若變成另一個人似的。

黑暗重劍－卡洛！

出住呢到先

如果今晚追到進度，會再出一更

下一章夢生巴同沫沫要上場鳥

等新章

會呀

主要喺香織條線.......

感激陰陽師巴打留名
無問題

但應該會喺呢一部後半 同山橋巴花巴差唔到時候出

玩啲咩 原諒小弟心有點邪

最初巴打

比巴

你喺舊讀者

佢係絲好似

之前喺絲 （或者紅字巴）
宜家就唔知喇......睇唔透

都係食野飲酒唱k通頂咋

L巴 背定劇本 第三章上場

蝦蝦

正喎 通頂

k房兩個

我自己都有幻想自己有咩技
不過等中出巴你發揮

btw唔夠喉

梗係一大班同事一齊啦

蝦蝦留名
幾時係第三章

終於到我出黎玩繩結

我地咪係朋友囉

好撚正

係咪已經唔記得左小弟

當然唔喺
你嘅能力喺徹分再積分嘛

放心，一定會上場

再出一更當宵夜！

CH 1.5 麻煩

“Reading maketh a full man, conference a ready man, and writing an exact man.” Francis Bacon

當沈夢生跨出空間裂縫，踩在軟綿綿的黃沙上，兩腳一軟便倒下去。此際，他的臉色異常蒼白，濕答答的頭髮顯得凌亂。過度催動源力之後，他感覺自己的身體像要撕裂成碎片，腦袋中儼如有一個大銅鑼在「鏘鏘」敲過不停，腥紅色的鮮血沿鼻孔滲出。

這絕非沈夢生初次穿越空間。可是，這卻是他頭一遭以外在的源力強行橫渡一整個界面，而且是帶著一群人穿梭，不論是負荷抑或難度都是幾何級倍增！

沈夢生沒有意識到自己的舉動有多瘋狂。只要那個空間通道再維持一個呼吸的時間，他便會像氣球般炸開，落得爆體而亡的收場，化作萬天星塵。

他只想到一件事。

「我果然喺.......天才，咳咳。」他乾澀的嘴唇微動，自言自語。

沈夢生勉強翻身平躺，胸口隨呼吸與咳嗽起伏不定。他試著動一下手腳，卻赫然發現自己竟然連抬起一根指頭的力氣也沒有。

「身體郁唔到........好麻煩........浪聲好舒服。」

鹹鹹的海水味乘晚風撲面而至，沖淡了充斥在鼻孔中的血腥味。海浪輕輕沖上岸，再悄然退去，留下雪白的泡沫與悅耳詳和的潮音。

沖上來，退回去，就像母親溫柔地安撫兒女，輕唱著安眠的搖籃曲。

在沈夢生快要睡過去的時候，朦朧之間聽到一把銀鈴般的輕笑聲。他看到一雙白皙的腳在沙灘赤足而行，長長的黑色裙擺像窗簾一般飄揚。

「Land，Land，Land！嘻嘻！」

「咦咦，沈夢生？！」

沈夢生......她在叫我嗎？

聽到這句話後，沈夢生終於閤上雙眼，完全失去意識，沉沉睡過去。

沈夢生發了一場夢。在夢境之中，過去斷斷續續的片段宛如按下某一個鍵，不由自主重播起來。

「夢生，你已經跑咗半日。想學咩？等為師教你吧。」煙老坐在鐘樓的塔頂叼著雪茄，沒好氣地看著越空而逃的沈夢生。

「唔好再跟住我，唔想學。無興趣。」

「刁那咪，你唔學咁就麻煩囉。臭和尚既然將你交託俾老夫，老夫又豈能失信呢？哈哈！」煙老無可奈何，從衫袋掏出一封信。

這張皺巴巴的信紙，正是當年鏡海和尚在萬佛寺託李晨袋捎的親筆信！

「阿伯，你好煩，唔好再跟嚟。」

沈夢生雙瞳散發著詭異的紫芒，牢牢握著手中的膠間尺，再次催動源力，憑空劃出一道空間通道，拔足而逃。

「刁那咪，仲唔放棄。果然一個比一個麻煩。」

語畢，煙老吹出一口灰濛濛的煙，煙圈在半空幻化成一把巨大的灰色較剪，將上一秒已經消失的裂縫硬生生扳開！

十分鐘後，日落西山，斜陽照在美國加州一號公路上，拉出兩道長長的影子。

「你究竟點做到？」沈夢生氣喘吁吁，倚著圍欄站，凝視閒庭信步的煙老。

他想不透自己無論逃到哪裡，這個纏人的老傢伙總是能夠追上來。難不成他也懂穿越空間？

煙老挑一挑灰白的濃眉，應道：「源力殘留嘅氣息。源力同煙一樣啊，唔同產地嘅雪茄都有獨特嘅氣味，只要捕捉到你嘅『氣味』，自然可以輕易追蹤到你。」

沈夢生聞言點頭，掏出筆記簿和原子筆不停抄寫，自顧自的呢喃。

煙老好奇地嗯一聲，問道：「你寫咩？」

「摘筆記。源力......氣息.......」沈夢生抬首，平靜地吐出一句莫明奇妙的話。

「Reading maketh a full man, conference a ready man, and writing an exact man.」

「哦？Francis Bacon，英國十六世紀哲人。」煙老捋鬚，若有所思地接話。

「你比一般人聰明。」沈夢生挺直腰板，重新打量眼前的老人，語氣漸漸軟化下來。

「嘿，老夫應該要開心，多謝你讚賞，對吧？講吧，你想要學咩？你嘅能力比你二師兄更適合做神偷。」說到龍天墳，煙老臉頰的皺紋隨溺愛的笑容顯得更深了。

「無興趣。」

「以你嘅才能，可以隔空取物........」

「囉嗦，麻煩－」

就在這時候，沈夢生瞳孔猛地一顫，一言不發，凝重地看向煙老後方！

一輛載著一根根粗樹幹的重型貨車從遠方駛來，在煙老身後的二十米外剎車系統突然失靈！重貨車神龍擺尾一般，橫在道路上，車尾重重地撞向圍欄，把一整排鐵欄砸得變形。最後重型貨車像陀螺一般瘋狂打白鴿轉，車上的樹幹滾在大馬路上，後半邊車跌出幹道，眼看就是墮下深不見底的懸崖！
所謂禍不單行，福不雙至！

同一時間，一輛載著一群小孩的旅遊巴從沈夢生後方的大彎駛出，相反方向迎面而來。地上橫放著幾根像大水管的樹幹，以旅遊車的剎車速度根本就沒有辦法及時停下來！

一邊是快要掉下懸崖的貨車司機，一邊是數十個小朋友的生命！

「你會點做？」煙老目光無比深邃，一字一頓地問道。

畫面就像定格了，一秒的時間變得如一個一個世紀般漫長。沈夢生和煙老站在兩部車的中間，互相對視。

「橋開！」沈夢生低聲喝道。

他同時揮動手中的膠尺， 一個圓形的空間通道及時出現在旅遊巴和大樹幹之間，把兩者險險隔開！ 旅遊巴穿進空間通道，消失了一秒後，再由煙老身後不遠處的空間裂縫衝出來，無驚無險地駛離這裡。

這就是你的選擇嗎？煙老暗道。

然而，就在此時，沈夢生雙瞳流轉著紫羅蘭的神秘色彩，嘶啞地大喊一句：「橋－再開！」

空間通道應聲展開，如同張開大網，嘗試把高處墜下的重型貨車攔住！

慢了半秒，失敗了！

由於重型貨車的下墜速度實在太快，才剛掌握空間能力的沈夢生無辦法精確計算出空間通道的位置，在重型貨車經過軌跡撲了個空。

「再…...開！」

這一次還是差一點！
沈夢生瞇起眼，準備再來一次。可是，當他正要催動源力之際，一直袖手旁觀的煙老霍然大手一揮，煙圈化成一條粗長的灰色繩索，隨意一動便套住重型貨車的車身，硬生生止住跌勢！

沈夢生凝視眼前的泛起古怪笑容，從容不迫的老人，心裡只有一個念頭－強！

煙老深吸一口雪茄，兩指往上一挑，重型貨車便從懸崖升上頭上的半空，再輕輕放回地面上。

「你點解要兩邊都救？因為善良？」煙老問。

沈夢生微微一怔，應道：「佢地如果死咗......太麻煩。我討厭麻煩。我無興趣殺人，亦無興趣做小偷。」

「老夫再問你一次，你想要咩？」

「避開一切麻煩嘅能力。」

當沈夢生從夢中醒來，已是第二天中午的事了。他身體仍然酥麻痠痛，銀色無刃的量空尺放在他身旁的沙灘上。

沈夢生抬起頭，疑惑地凝視放滿鮮花的胸膛，身旁圍了一圈大小相若的鵝春石。這個畫面就像喪禮獻花，而他莫名其妙做了這場喪禮的主角。

誰會無聊得在一個荒島搞惡作劇？難道這樣很有趣嗎？

很有趣，至少還有一個人認為如此。

這個人此際正捧著滿手嬌豔的大紅花，哼著節奏輕鬆明快的調子，遠處輕步走過來。

對的，這個把黑色長裙束起，滿腦鬼主意的魔女不是誰，正是樂若沫。

「沈夢生，你仲未死啊？未死就好，嘿嘿。」樂若沫跑到沈夢生身邊蹲下來，將懷裡的鮮花一股腦地塞到他身上。

「你想點？我地响邊到？」沈夢生撥走身上的花，盯住樂若沫冷聲應道。

「唔......我諗住如果你突然斷氣瓜咗，都有人幫你搞個葬禮喲。」

「反正呢個島渺無人煙，總要苦中作樂，搵啲樂趣畀自己嘛！不過你醒返就好咯，我唔洗去執柴將你.......」樂若沫眨一眨眼，古怪地笑道。

沈夢生相信這個Heaven的魔女不是開玩笑。要是自己沒有及時醒過來，以她的個性，絕對會幫自己辦一場盛大的火葬！

一個惡趣味的瘋女人，他暗道。

「喔，至於我地身處何方就要問你先知囉，喺你帶我地嚟嘛。」

沈夢生來回踱步，瞭望一望無際的大海，皺眉思索這個問題。

片刻後，他執起量空尺，在沙灘上畫出一排的方程式、數字和歪歪曲曲的圖案，亂七八糟的，除了本人以外，誰也無法讀懂。

「計數有咩好玩？書呆。」樂若沫呵欠連連，托頭看著沉醉在算式之中的沈夢生。

「喂喂，你咁鍾意計數，等我離開呢到，買一棟習作簿畀你慢慢計。」

這時候，沈夢生已經走到老遠，沙灘上的算式更足足長達十米。他就像一個走進大學講堂的物理學教授，在學生的目光下，寫出驚世駭俗的物理學公式。

可惜，這裡沒有學生，只有一個無心向學的長髮魔女。當然，沈夢生也沒有解釋的打算好了。

待續......

沫沫真係好可愛

終於出正傳

繼續推

新po推一推

係嘅，沬沬收到啦

一齊玩毛孔

中出巴

推推

學校miss搵我番去DSE放榜俾意見d人，但我好驚見到ex同佢bf番唔番好

... what

正傳正傳

今日追唔追到前post進度

帽咗？

定純粹尷尬？

唔係掛

奕巴打

王子巴稍作休息，第四場再上場

今日應該追到上去

好多老師都應該未知我地分左手，驚佢地叫我地一齊聚舊傾計…

至於帽…係散左佢地先一齊
但佢地之前都有keep住whatsapp
我都唔知帽唔帽

唉 唔好諗啦

搵個女仔同學同你一齊返去壯膽味唔會怕羞
返正返去做嘢姐，順便係你ex面前拎返啲彩話自己活得好好

多謝大家支持

中出巴今晚幾點出文啊？

一陣覆巴打絲打
落一落街 今晚夜少少，十二點前出文

出文

承上文，沈夢生和樂若沫孤男寡女流落在荒島上。沈夢生從樂若沫的話冒出一個念頭，在沙灘上劃地沉思.........

「好悶喲！我就發毛喇喇喇喇喇！」

樂若沫吹出一個個氣泡，然後「啵」地戳破。隨著空氣中的氣泡接二連三增加，變得擠逼，她的忍耐力也來到極限！

「沈—夢—生！」

「你好煩。」沈夢生不屑地瞅樂若沫一眼，繼續埋首思考。

「咿呀呀呀！早知喺咁，我就一把火將你燒成脆卜卜嘅烤豬！」她鼓腮指住沈夢生大罵，氣得跳腳。

「壓縮炸彈！」樂若沫懸浮在大氣泡上，深吸一口氣，準備把無視自己的沈夢生炸得屁股開花！

千鈞一髮之際，沈夢生終於寫完最後一個數字，把量空尺垂直插在沙中，抱手而立。

「完成......Genius 。答案就晌呢到。」沈夢生指向沙呢喃道。

樂若沫被弄得一頭霧水，看著密密麻麻的數字咕囔。

「蠢女人。喺『橋』嘅軌跡，建構於空間通道嘅橋。」沈夢生理所當然地說道，然後用尺再寫出另一條複雜晦澀的算式。

有趣的是，第二道算式比第一道短得多，只有一米長，亦只是花了半分鐘而已。

「下面呢條簡單算式喺由南極到北極嘅軌跡，以地心距離計算，1.2173 乘10嘅4次方公里。至於上面呢條算式.......喺聖判島上爭奪嘅銅珠上嘅算式，經過推演而衍生嘅軌跡。我從來未見過咁奇怪嘅運算模式，完全與定律背道而馳。」

「你意思喺我地穿越嘅空間比南極去北極更加遠？聽上去好犀利呢！」

「從常理而言，能夠比南極北極兩者距離更遠嘅軌跡並唔存在。除非，呢條空間通道並非由同一個世界A點至B點，而喺貫穿兩個不同世界嘅『超遠距離軌跡』。打個比喻，岩士唐當年登月已經喺壯舉，而今次嘅穿越就等於人類首次踏出銀河系！」

「你意思喺？」樂若沫蹙起柳眉，杏目流轉出詫異之色。

「處於思考中嘅自己不能被質疑。唯一可能性，我地的確真實存在，存在於另一個世界。」沈夢生一錘定音，平靜地總結自己的分析。

「哦哦，好似好有趣呢。」樂若沫走到沈夢生身邊，滿不在乎地應道。

「嗯。的確好吸引—唔唔！」話才說到一半，沈夢生便發不出聲音了。

樂若沫掂起腳尖，仰起頭，霍然吻上他的雙唇！沈夢生一時反應不及，只能瞪大雙眼，瞳孔猛然收縮，背脊變成硬繃繃的鋼板，僵直的身體的血液也頓時在血管內凝固！

突如其來的強吻，魔女獻吻！

很香，很柔軟......

「你想點？」沈夢生回過神，連忙推開樂若沫，瞇起眼問道。不知怎地，看著這個狡黠的女人，沈夢生心裡生出一陣不祥的預感。

樂若沫嘿嘿笑，後退一步說道：「呵呵，本小姐畀你嘅獎勵喲。哎，唔怕同你講，我頭先已經將一個微型氣泡放响你身體入面，如果你逃走或者對我不利，我隨時就會引爆，將你由內而外炸成肉醬。」

「你—！」沈夢生聞言大驚，立時摸一摸胸口。

大意了！

他剛才已經看過樂若沫的能力。不難想像，自己的體內埋了一個隨時引爆的壓縮空氣炸彈，如果

「你如果宜家逃走，我會好悶啊！都喺乖乖地聽我話，暫時做我嘅玩具囉。肚餓嚕，我去搵嘢食先，你乖乖地等我喲，生生。」

語畢，樂若沫轉身走遠，踏著輕快的歩伐而去。沈夢生沒有看到她粉嫩的臉蛋一抹緋紅。

「玩具........呢啲就喺魔女慣用嘅伎倆？」沈夢生放聲問道，迴音在空蕩蕩的沙灘上縈繞。

樂若沫停下腳步，回頭甜甜一笑，纖幼的食指精靈的眼睛隨可愛的笑容變成月牙彎。

「喺秘密喲。」

「呢到喺地球好，火星也好，甚至喺銀河系以外都無所謂，只要好玩就足夠咯。」她撂下這句話便不再理會沈夢生，逕自舉步，消失在山林之中。

這夜，熊熊爐火溫暖一對席地而坐的年輕男女，搖曳的火光照亮沙灘四周，同時也烤熟一隻肥美可口的脆皮烤豬。

嚴格來說，只剩下半隻可憐的烤豬好了。

「唔唔，實在太好味。可惜無調味料囉。生生，你知嗎？呢啲喺幸福嘅滋味喲！」

「好幸福啊！」

樂若沫不顧儀態地啃了一大口熱騰騰的豬蹄，任由油在嘴角溢出。從她幸福滿滿的表情看來，她相當滿意自己的傑作。

「高熱量，高卡路里，而且仲有大量難以分解嘅飽和脂肪。每一百克嘅燒豬大約有接近400卡路里。再者，食物雖然會透過味蕾傳遞訊息至大腦，但並唔會有幸福、歡愉等情感。」沈夢生一盤冷水潑下去，不識趣地說道。

說話直接，毫不修飾，因為太麻煩了。

「哼，無情趣。我話幸福就幸福！」

「隨便點諗你。不過，你幾時解除我身體入面嘅氣泡？」

樂若沫舔走嘴角的肥油，奸笑道：「嘻，等我玩厭就放過你。何況，你宜家無咗能力，奈我如何呢？」

「你有病。」

「你就有病，淨喺識計數，連煮飯都唔識嘅怪人！」

沈夢生聽到樂若沫的話，徒然憶起某段回憶，臉色頓時沉下去，雙目不經意變得黯然。

那是一段痛苦的回憶，不堪重提的童年。因為那一段回憶，才有今天的沈夢生。

他冷冷地應道：「我的確有病。」

樂若沫逮到沈夢生突然的異樣，竟然一反常態，尷尬地「嗯」一聲便乖乖安靜下來，不再執拗下去。

樂若沫很愛玩，可是並非不懂觀人眉頭眼額的白痴。不知怎地，當看到這個把麻煩掛在嘴邊，空間怪男的眼神，她莫名地心裡揪痛一下。

此夜星羅棋布，牛郎星與織女星在星海之中閃爍，格外明亮，即使爐火升騰的灰煙也無礙它們綻放璀璨的光芒。

空氣在忽爾沉寂的氣氛下變得曖昧，沙灘上只剩下乾柴「啪啦啪啦」的燃燒聲響。

良久，沈夢生執起量空尺，在火光不能觸及之處，畫出幾個鮮明的英文大字。

這是求救者的訊號，無聲的呼喊。

「S-O-S。」

沬沬

翌日正午，一艘藍色大船發現島上沈夢生和樂若沫，駛近然後泊岸。

這艘海藍的船，外型瘦長，船艛高四層，說它是戰船，甲板又沒有炮台和特別堅固的船殻；說它是遊輪，卻又小了一圈。船頭有一根拱形的艦旗桿，尾部的甲板則有一根白色大桅，兩個人在上面站崗。

在樂若沫向下船的人們揮手之時，沈夢生目光落在船殻上，隱約察覺到一絲不對勁。

如果眼前的不是戰船，船殻上戰鬥碰撞造成的花痕和凹痕又怎麼來呢？他暗地思忖。

一行十五人迎面而來，其中十三個穿工人制服，像隨從似的尾隨為首的兩個樣貌極為相似，如雙胞胎的中年男人，顯然是親生兄弟。

這對兄弟華衣錦服，粗壯的頸項戴著指節粗的金鏈，手指戴滿寶石戒指。如果俗氣可以評分，他們大概可以拿滿分畢業了。

他們最初打量沈夢生與樂若沫，說出一堆他們聽不懂的源語。後來，他們意識到沈夢生兩人耳後沒有翻譯裝置，命隨從取過兩個迷你迷置，讓沈夢生和樂若沫戴上。

「講，你地兩個點解會流落晌呢座荒島？呢到得你地兩個？」兄弟兩人之中，看上去陽剛味較重的男人喝問道。

另一人拍一拍前者的肩膀制止，擺出友善的笑容。

「抱歉，請原諒我大哥無禮。我地喺蔣氏商會嘅理事。大哥蔣海，我叫蔣滔。我地商隊押送貨物到第四區，經過附近發現兩位求救。借問兩位因何故流落此地？」

「我—」沈夢生話還未說完，便給樂若沫攔下來。

這時候的樂若沫眼眶紅紅，挽起語帶哭腔地應道：「阿生，終於有人救我地喇。我同未婚夫就喺準備去第四區啊！點知......」

「點知？」蔣滔瞇起眼問道。

「點知不幸沉船，得我地兩個生還......全部都死晒！其實太慘喇！嗚.......我.......實在一言難盡啊！」

話音一落，樂若沫乾脆豁出去，伏在沉夢生的懷中，哭得梨花帶雨。

「當真？」蔣海半信半疑地說道。

「嗯。全部溺斃，屍沉大海，成為食物鏈嘅底層，為海洋生物提供營養。」沈夢生直視蔣海兄弟二人說道。

甚麼食物鏈，白痴啊！樂若沫暗罵。

「小姐，你先生好風趣。上船吧，等我地兩兄弟送你地一程。」蔣滔凝視沈夢生，然後把目光移開，不經意落在樂若沫的嬌臀上。

如是者，沈夢生和樂若沫不約而同鬆一口氣，隨蔣海兩兄弟上船。過程也沒有意外，蔣海兩人彷彿已經相信他們的身份。

不過，甫踏上甲板的時候，蔣滔曾經漫不經心地問出一個問題。

「樂小姐，沈先生兩位有無去過第六十區？昔日嘅渡蜜月勝地，馬爾代夫。」

「我地有諗過，但無去過喲，將來有機會一定會去一次呢。」樂若沫應道。

蔣海兩兄弟互望一眼，眼神剎那間閃過一絲寒光。蔣滔若無其事地訕笑道：「喺嗎？我就祝你地到時玩得開心吧，嘿嘿。」

沈夢生與樂若沫微微點頭，被領進廂房中。他們怎也猜不到自己已經陷入危機之中！

半小時後出第二更

終於黎新章啦

第二章 血眸爵士－皮爾士

「地獄啊，果然需要存在。」

「世界有沒有天堂與你無關，你只須知道地獄是你的終焉已經足夠。」
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿
回顧去向。同一時間失散的眾人.......

輪迴（宮本香織）：

第三區內的劍神源族中收拾行裝，即將被重劍卡洛攔截。

龍天墳：

在渠中醒來，赫然發現青年亞瑟帶領其他少年少女出發，向源奧教復仇。

步如飛與刑爆烈：

兩人誤打誤撞到達非洲土著部落，成為部落上賓。當他們從鏡海的夢境中醒來後，部落響起戰爭號角，不詳的外敵來襲。塞特酋長送別步刑二人，赴死出戰。刑爆烈出於昔日的愧疚，決定助塞特族一臂之力, 獨自離去。

樂若沫與沈夢生：

兩人流落荒島，相遇並過了曖昧的一夜。當他們從鏡海的夢中醒來的正午，被兩名自稱「蔣氏商會」的中年兄弟救起。

冷凝霜與洪轟天：

從鏡海的夢中得知，兩人現身處第二十三區，位於中美洲南部的巴拿馬。另外，洪轟天話中的重操故業究竟是甚麼呢，暫時不得而知。

其餘抵達這個界面的人尚有神主始、刀魔千斬、陳一，三人均下落不明。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

第三日下午，三十區一號城鎮的天主教教堂外。

魏獨、守夢和陸思家三人坐在教堂左側百米外，一間露天咖啡茶座中。咖啡杯身的晶瑩水珠一滴一滴，無聲滑落木檯面上，濕了一大片。

他們已經在這裡等候兩小時，漫不經心地談著一些沒營養的話題，目光卻輪流落在宏偉無比的大教堂外。他們等待，搜尋此行的目標人物－華人珠寶富豪，羅滿財。

這時候，人群開始在教堂外的大空地聚集。可是仍然不見羅滿財的蹤影。

經過這兩天的了解，魏獨除了見識到守夢的才智和陸神探的白痴外，更知道這裡是昔日的巴塞隆拿。而眼前這座如同氣勢磅礴，豎立一群浮雕，象牙色巨塔的外星建築，正是聖家堂（The Sagrada Familia）。

守夢托一托黑框眼鏡，翻開筆記，儼如嚮導般介紹。

「聖家堂，據說高迪嘅靈感來自聖山Montserrat。三大立面，十八座尖塔，各有含意。每個立面外圍各有四座塔，合計十二座－」

「嘿嘿嘿，我知我知，十二門徒嘛，之後仲改編成電影........呀呀，就喺叫《門徒》囉。」陸思家咬住煙斗，爭著搶話。

「陸偵探，麻煩請坐低。」魏獨沒好氣地說道。

「我都無企過起身。」陸思家不滿地瞪了魏獨一眼，撇過頭看向教堂外的人群。

「嗯。十二門徒，不過無古天樂。內圍最高嘅十字頂高塔代表耶穌，其次則為聖母。換句話說，呢座教堂喺一本活生生嘅聖經。我地眼前呢座立面叫The Passion façade，復活立面，亦有人稱為受難立面……..象徵耶穌受難與死亡。不過，時至今日，聖家堂所信仰並非基督，喺源奧之神......以及神明使者－源帝。」

「受難.......死亡。」魏獨聞言，不由自主瞄向受難立面的浮雕入口，若有所思地沉吟。

「守夢，你肯定羅滿財今日會出現？」

「哼，難道你唔信我地？天才神探嘅得力助手從來無出錯，一次都無.......」陸思家冷哼一聲，以示不滿。「......不過啊，教堂都有得捉姦？」他自言自語道。

「一定，原因好簡單，再過半個月將會舉辦四年一度嘅源寶拍賣會。」

「源寶拍賣會......？」

「源寶拍賣會。到時候，一切同『源』有關嘅奇珍異寶會進行拍賣。嚴格上，源寶拍賣會主辦單位並非源奧教同其背後嘅零區機械神國，而喺世界上各大商會勢力聯盟，例如富可敵國嘅蔣氏商會。當然，從以往幾届嘅經驗，源奧教同某部份家族到時都會參與拍賣，收購對自己有利嘅秘寶，一來增強實力，同時亦避免秘寶落入其他勢力。」

「你意思喺源奧教嘅人要斂財，囤積大量資金參加呢場源寶拍賣會？作為三十區首富嘅羅滿財自然喺佢地口中嘅大魚，對吧？」魏獨低聲分析道。

守夢點一點頭，啜一口咖啡再說下去：「根據我呢兩日調查，三十區近日出現一連串少女失踪事件，富豪羅滿財個囡只喺其中一個。我個人認為呢件事好可能同源奧教有關。源奧教分會每半個月會禮拜一次，只有少數忠實信徒有資格進入教堂參與，外人唔會知當中發生咩事.......」

「有一點好奇怪。區內少女由半年前陸續失踪，湊巧三十區源奧教新理事亦喺半年前接任。而且每一次失蹤，都喺聖家堂禮拜嘅三日前。」

「但都解釋唔到羅滿財個女失蹤一定同源奧教有關吧。」魏獨合上手中的袖珍寫真集，放入懷中。

守夢沒有答話，翻開擱上檯面上的筆記。筆記內頁夾住一個掌心大小的保鮮袋，袋中放了一根長長的黑色曲髮。

「喺羅太太嘅頭髮。羅滿財收到請柬。印有源奧教，『六芒星之眼』嘅請柬。」她如是說，杏目閃出一絲若有若無的異芒。

「我信守夢。雖然我唔知佢點做到，但佢從來都唔會出錯，嘿嘿嘿。」陸思家看著平平無奇的長髮，訕笑道。

魏獨好奇地掃了守夢一眼，沒有追問下去，把視線聖家堂的受難立面。

就在這時候，他突然看見一隻黑貓在人群的腳邊之中穿插，眨眼之間便消失在視線之中。他嘴角立時不自覺地微微翹起，彎出一個詭異的弧度，如同魔鬼的邪笑！

「孟婆…...」魏獨呢喃。

他很快便收起笑容，沒有繼續理會黑貓，繼續消化從守夢口中得知的訊息。

商會聯盟的源寶拍賣會。

富商羅滿財收到的源奧教請柬、其女兒失蹤。

接二連三的少女離奇失蹤事件。

源奧教新上任理事與半月一次的神秘禮拜。

這一切看似毫無關聯，可是暗中彷彿有一條無形的線把這堆奇怪事件串連起來。直覺告訴阿魏，答案就在藏這道巨大的浮雕大門之中。唯有從這扇門混進去，才可以知道真相。

受難？死亡？倒真是不祥，夠邪門，魏獨暗道。

「羅滿財.......終於出現，我四點鐘方向！」陸思家握著煙斗，忽然沉聲說道。

魏獨和守夢聞言，旋即沿陸思家所說的方向看去，果然發現此行的目標，禿額扁鼻，個子不高，長鬆垮垮的肥肉的中年男人－羅滿財！

此際，羅滿財戴著黑色太陽鏡，穿著白色的高爾夫球恤，戴鑽石腕錶，灰球鞋。跟在他身後的四個西裝男人昂藏六呎，比羅滿財高整整一個頭。他們無不擺出一副肅殺的保鏢相，只欠把「保鏢」兩個字印在額頭上罷了。

羅滿財向身邊的保鏢耳語交代，然後獨自步上階級，將一封白色的請柬遞向門外穿純白大袍的棕髮守衛。一直像雕像的守衛看到羅滿財的請柬後，連忙作揖放行，讓羅滿財進入大殿。

「陸大哥，幫我洗走羅滿財嘅保鏢。我同阿魏要潛入去調查，外面會合。」守夢目光銳利地說道。

可是，守夢的話聽在魏獨耳中，卻另有所意。守夢口裡說要洗走教堂外的保鏢，實則是洗走傻頭傻腦的陸思家。

「無我出馬，你地有無問題？」陸思家問道，同時收起煙斗。

「陸神探，洗走保鏢喺此行神聖嘅重大任務，非你不何。你萬事要小心至好。」魏獨裝作崇拜地應道。

被魏獨讚了兩句的「陸神探」，已經一臉飄飄然，臭屁地摸下巴訕笑，鼻孔朝天。

「哈哈哈哈！當然當然，呢個世界無思家偵探解決唔到嘅任務。你地無我咁經驗老到，記得量力以為，行事要盡量低調.......」

「遇到意外，就大叫陸神探，嘿嘿嘿。」

半分鐘後，陸思家在守夢和魏獨哭笑不得的恭送下，先行一步，大搖大擺離開咖啡店。

「你確定我地嘅陸神探無問題？」魏獨看著陸思家漸遠的背影問道。

「放心，陸大哥逃跑能力隨時比源者更可靠。」

「呃.......希望如此。」魏獨收起笑意，神色凝重地續道：「睇怕我地要混入去都有一定難度。我地手上無請柬。」

「呢一層我自有辦法。阿魏，我仲未知你能力。既然你喺源者，相信有一定自保能力，對嗎？」守夢問道。

「我嗎？我講過自己喺能醫百病嘅神醫，只喺你地唔信囉。守夢你都喺源者？」

「源者........世界比你想像更加大。」守夢不可置否，眼眸剎那間失去焦距。

「出發吧。」

「嗯。」

如是者，守夢和魏獨兩人並肩而行，穿過擠得人山人海的大空地，終於來到受難立面的浮雕大門前方。

「明明無得入去，都仲咁多人。」魏獨環視四周的人潮，壓低聲線說道。

「遠古時代，人類對自然崇敬，首先出於對大自然威力嘅恐懼。因此出現由人類虛構嘅神話宗教。而恐懼演變而成嘅宗教狂熱，已經彌漫至整個世界。異見者淪為異端，被追捕屠戮。『既然無法反抗，不如享受』........一個紀元以來，人類仍然軟弱。」話到最後，守夢的聲音放輕，像是說給自己聽似的。

「紀元？」魏獨重覆道。

守夢微微一怔，微笑搖頭，沒有再作解釋，舉步踏上通往大門的石梯級。

「軟弱喺一種生存方式。」魏獨說。

當他們來到大門前，便被門外兩個守衛攔下來。這個情況沒有半點意外，反正早在守夢的預計之中。
阿魏裝作平靜，向守衛淡淡一笑。守衛並沒有發現他垂下來的手，已夾著兩支幼得幾近透明的銀針，伺機而動。

「兩位，麻煩請柬。」其中一個守衛冷聲說道。

「哎，我地出門太趕，一時唔記得帶啊。兩位大哥通融一次啦，好嗎？」守夢柔聲說道。

「無請柬一概不得內進。」守衛顯然不吃這一套，斬釘截鐵地拒絕。

「而且我地從來都無見過.......你地兩個好面生。」另一名守衛上前端詳守夢和魏獨，疑惑地說道。

「面生？點會呢！喲，我搵到請柬囉。」守夢忽然說，節奏連身邊的魏獨也跟不上。

守衛聞言面面相覷，然後把目光移向守夢。就在這時候，魏獨霍然感應到守夢身上散發出一絲源力波動，雖然並非強大到惹人注意，可是卻莫名的詭異。

「你地難道見唔到嗎？請柬响我對眼入面，你地再望真啲。」守夢的聲音宛若鬼魅的呼喚，每一個音節的抑揚頓挫帶上奇異的魔力，懾人心神！

「餘－音－入－夢。」守夢聲音霍然一冷，雙瞳流轉冷漠的灰芒。

兩個守衛凝視守夢的雙眼，神情瞬間呆滯，嘴巴微微開合。魏獨聽到他們開著眼打呼嚕，不禁訝異起來。

這兩個人竟然睡著了！站在原地發夢！

「我地走吧。即使無人叫醒佢地，十分鐘亦會自然醒。」守夢手中握著一封從守衛身上偷來的請柬，直接走進門內。

他們兩人的舉動並未惹起其他人注意，而門外的守衛也如常地挺直腰桿站崗。沒有人發現到守衛正在發著由守夢創造給他們的美夢。

＊＊＊

數分鐘後，魏獨和守夢穿過教堂高得誇長的長廊，牆上的浮雕受盡歲月淘洗，依然栩栩如生，每一個角落也像一幅渾然天成的藝術品，讓魏獨看得目不暇給。

他們途中與幾個迎面而來的金盔甲守衛和披灰白色祭袍，搭銀色或紅色肩帶的神職人員擦身而過。幸好，他們兩人的出現並沒有引起注意。畢竟，能夠被邀請到禮拜儀式的人都非富則貴，誰也不敢亂開罪來客，免得撞上鐵板。

魏獨留意到一件奇怪的事。

沿途經過的神職人員全都面無血色，兩頰微微凹癟，眼圈在過份白皙的皮膚顯得格外明顯。不知怎地，他們這副病懨懨的模樣使魏獨想到動漫經常出現的生物。

吸血鬼！

當魏獨和守夢抵達中殿，旋即像其餘的教徒一樣，在木長椅坐下來。他們挑了一個後排角落的位置，盡量減少惹來注意。

倘大的拱頂中殿宏偉莊嚴，樓高十米。換作平日，陽光從中央天花的小窗和牆上色彩斑斕的鉛框玻璃窗灑進來。也許這天烏雲密佈，天空黑壓壓的，只靠殿內的座地雕花燭台作主要光源，使聖家堂顯得莫名地陰森，充滿神秘感。

中殿正前方擺放一張六呎長的祭台，兩邊豎立銅色的巨形管風琴，晾在角落耶穌像爛得一塌糊塗，連頭顱都沒有了。

此際，中殿總共有大約三十人，大部份都是三十區與鄰區的富商名流，當中也有幾人是經常出現在大眾媒體上的名媛，衣著暴露得很。

「呢件事完結之後，你想去邊？你小心自己喺源者嘅身份。」守夢善意提醒道。

「十五區。」

「十五區？！」

「喔喔，先去十五區。十五區有我嘅朋友。雖然我目的地喺另一個地方........」魏獨想起昨晚的異夢與久違兩年的鏡海和尚，不禁興奮起來，嘴角微微上翹。

守夢聽到魏獨說自己有朋友在十五區，平靜的臉色登時變得凝重。到底這個來自異世界的傢伙有甚麼來歷？

「你自己一個人難以到達十五區。你知道世界一貫點樣稱呼十五區嗎？」

魏獨茫然搖頭。

這時候禮拜尚未開始，在場的教徒顧著與旁人寒暄，因此也沒有人理會他們這段對話。因此，守夢也安心說下去。

「罪惡之國，昔日嘅格陵蘭。故名思義，罪惡之國自然喺犯罪者同逃犯天堂，區內處於長期三不管狀態。你確定自己喺去十五區？」

「殺人......我殺人嘅數量遠比呢到在場嘅教徒多十倍囉。」魏獨並不在意甚麼罪犯，只要能夠到達十五區就好。

守夢望一望四周，再次確定無人注意他們才悄聲說道：「要到達十五區，只有兩個方法，不外乎水路同空路。有兩類人可以幫你，商會同黑市船家。我並唔建議你搵黑市船家。」

「我唔明白你意思。所謂黑市，不過以利益為先。只要提供足夠利益—」

「無利益比生命重要。對黑市商人而言，你喺一個隨時隨地會爆嘅炸彈。佢地絕對唔會為一個陌生人而對抗源奧教以及源奧教背後嘅零區之主，源帝。你覺得點解黑市船家同軍火商人能夠生存到今時今日？」

「政府默許？」

「狗急跳牆。當然，傳聞仲有一個原因..........」守夢思索道。

「守夢，聽落你好熟悉呢個世界嘅勢力？」

「喺我職責。」守夢頓一頓，托眼鏡續道：「我指身為陸大哥，偵探助手嘅職責。」

「有無聽過一個地方叫鳳神宮？」

鳳神宮？! 守夢頓時瞳孔收縮，目光閃爍不定，呼吸變得沉重。

眨眼間，她臉色已回復正常，平靜地搖頭應道：「無聽過。」

今晚出住呢到先

啱啱入黎就有文
好似有排先到第三章

唔知我叫咩名
個觸發物又係咩呢

守夢似乎同鳳神宮有D關係

呢到大把巴打絲打支持你

文已出

你睇來好想畀沫沫錫下

小心會爆炸

終於追到更新

就寫唔切 宜家先寫完第三章

喺呢一部嘅二十分之一（預計60-70萬字）

瀅巴

一個字，L！

睇落去

live咗了

下一更嚟料
到底闖入異世界嘅大家，處女戰會喺點呢

比人屌打

唔會咁sad呱，守夢會唔會跟阿魏去15區呢？我好似會同佢地一齊行動，好期待發展

有吸血鬼咁奇幻

無天才嘅陸偵探幫手 單靠毒撚魏又點成事呢

墳巴 留意一開頭嘅楔子

人類係神魔之後

咁吸血鬼係種族嘅分支？

下兩更會有伏筆

正
最鐘意睇伏筆

唔怪得啲伯爵咁勁 源力咁充沛

Ching，伯爵？

守夢似乎知道唔少野喎

高質故必須留名

咩都唔知

感激馬斯巴打留名

今晚照舊有文

雜亂嘅章節
種種奇遇和愛恨情仇......
食飽宵夜就可以睇文喇
屎痾完，就可以追晒更新

今日屙左三次了

說好了的文

承上文.....

此際，一陣密集的腳步聲從遠處而來。走在前頭的四個西班牙男人身穿灰白祭袍。他們為身後一個穿白色聖袍，搭金白間聖帶的中年洋人開路。

源奧教十二主理事之一 — 皮爾士！

皮爾士留了一頭灰褐色的及肩曲髮，暗紅色的眼眸與起節的高鼻樑，單薄的嘴唇下留一撮倒三角的唇鬚。鮮明的輪廓在瘦削、蒼白灰敗臉龐的襯托下顯得格外邪魅！

源者皮爾士，綽號血眸爵士。

這個男人就是守夢在咖啡店提及源奧教理事，魏獨心裡暗忖。

不知怎地，魏獨在皮爾士身上感到一陣說不出的熟悉氣息，而在他的眼中彷彿看到昔日的死仇，葉秋的影子。

侵略與野心！

瘋狂的慾念！

皮爾士緩緩走到台中央，環視中殿中的眾人。他的目光一度在魏獨和守夢的臉上掃過，卻好像沒有起疑，神色依然從容平淡。

「各位弟兄姊妹，半個月以來，相信已經奉獻嘅信徒已經開始感覺到自己身體嘅改變，對吧？」皮爾士朗聲說道。

長椅上的部份信徒連忙點頭，眼神中流轉著狂熱的火焰。

突然，其中一名臉白如紙的男信徒站起來激動嚷道：「強大，源源不絕嘅力量！我感覺到自己充滿活力！」

皮爾士淡笑一聲，揚手示意信徒坐下，血色眼眸中的滿意之色卻是顯露無遺。

他輕輕步下台階，修長的指尖拈住身前的名媛的下巴，誘惑地說道：「你要青春永駐？本理事可以畀你，一副永久不衰嘅美貌。」

語畢，皮爾士撇過頭，繼續沿魏獨和守夢的方向前行。

「你要使之不盡財富，還是視平民如螻蟻嘅權力，我通通都可以提供。」

「甚至.......永生不死，超越凡人嘅能力，成就不朽。我，皮爾士都可以賜予。我甚至可以源寶拍賣會嘅壓軸拍賣品，萬源之果賜畀在座各位，助大家成為一舉成為源者！」

他走到守夢面前，俯身盯著守夢的眼眸問道：「一百年？」

撲通撲通！

守夢屏住呼吸，直視近在咫尺的皮爾士。她的瞳孔微顫不定。從皮爾士的血眸之中，她清晰看到自己的臉龐。

「五百年？」

「抑或......一千年？嘿。」他頓一頓，掃了魏獨與守夢一眼，轉身原路踏上台階。

「我只會眷顧信仰我嘅人類。各位想要得到力量，自然就要付出，以鮮紅聖潔嘅血證明敬畏之心。」皮爾士站在台上，攤手笑道。

「呢個叫皮爾士嘅男人有問題。」魏獨垂下頭悄聲道。

守夢「嗯」了一聲，沒有答話。可是，她的杏目流露出一絲疑惑，彷彿在揣測甚麼似的。

「你地久遠年代所創造嘅上帝，曾經試探亞伯拉罕，命佢帶同幼子以撒到摩利亞地，將以撒殺死獻祭。遺憾地，雖然亞伯拉罕經已狠下殺心，但最後關頭以撒竟然並無被殺.........愚昧。」

「唯有真正下過手，浸過寶貴親人嘅鮮血，先算得上真正意義上嘅虔誠。所以，要成為我族忠實嘅僕人，你地每一個人都必須成為阿伯拉罕，甚至比佢更狠心。」

話音一落，皮爾士抬手打了一記清脆的響指。

躂躂.......躂躂..........

一陣齊整的步伐聲和「鏗鏘鏗鏘」的鐵鏈拖行聲從遠處而來，冷冰冰的迴音傳進場內每一雙耳朵，滲透每一個人的心坎。

迴音隨距離拉近愈發凝實，夾雜一道凄楚的少女啜泣聲。二個木無表情的神職人員來到中殿，各自的手中握著一條大鐵鏈，鏈上繫著兩個赤裸的少女的粉頸，就像放狗散步一般似的。

「嘿嘿嘿嘿。」皮爾士俯首，興奮地看著地上兩個少女，喉嚨發出低沉的獰笑聲。

殘酷變態的畫面，配上皮爾士的笑聲。

「羅盈盈，羅滿財個囡。另一個人都喺之前嘅失蹤少女。」守夢打量地上的羅盈盈輕聲細語。

攤坐在地上其中一個少女雙目無神，囚首垢面，長長的頭髮被乾掉的液體黏成一束束，凌亂不堪地披散在雙肩上。她的臉蛋與小麥色的身軀佈滿抓痕，小巧的雙乳被捏得青一片，紫一片，紅腫的私處結痂，渾身上下沒有一處完好。不難想像，這個少女慘遭長時間的蹂躪和虐待！

可是，這個少女此際並沒有哭。

她嘴角不自然地抽搐上翹，空洞的眼神直視長木椅上的每一個人！

她居然在笑，她已經徹底瘋了！

她已經放棄反抗，任由神職人員把她抬起，平放在皮爾士身前的長祭台上。她的雙眼一片死寂，側頭看向長木椅上的其中一個膚色接近的中年貴婦。

「嘿，在座各位相信仲記得上一次禮拜嘅祭品吧。又一場令人回味嘅派對，大家當日盡情釋放白濁腥臭嘅瓊漿依然遍佈於呢件祭品嘅身體裡裡外外，每一個角落。」

皮爾士把視線移向第一排木椅上的貴婦，續道：「凱妮太太。我已經感受到你嘅忠誠。你後悔將女兒獻上嗎？」

被稱為凱妮的貴婦凝望祭台上的女兒，竟然冷笑一聲，然後吐出一句使魏獨和守夢震驚，泯滅人性的話！

「我既然生得佢出嚟，佢就應該知道自己總有報答媽媽嘅一日。與其將來將身體交畀其他臭男人手上，倒不如趁早為媽媽換來永遠嘅青春。有幸理事大人嘅榮寵，喺小女榮幸啊！」說到最後，凱妮的雙眼變得血紅，青筋在灰敗的臉龐上跳動。

說到底，女兒只是一件工具，隨手可棄，為自己換取更大利益的交易工具。

「殺......殺死我。」一行淚水沿著少女的眼角無聲滑落。

「如你所願。」

魏獨還未能回過神，皮爾士的血眸發出寒芒，霍然變得更加邪異！他張開嘴，露出一排如同吸血鬼，白森森的利齒，對準少女的頸項，俯首直接咬下去！

鮮血從嘴角溢出，血水瞬間染紅祭台。少女瞪大雙眼，臉容扭曲，上身蹦緊地弓起來，四肢毫無節奏地抽搐，腳跟和祭台之間發出微弱地磨擦聲。

「啊！！！」地上的羅盈盈看向祭台上不斷被抽乾的少女，捂住嘴，猛地搖頭，金黃色的尿液宛若小溪，從她的雙腿間湧出，流了一地！

當魏獨和守夢意識眼前一切發生的時候，祭台上的少女已經沒有半點氣息，血液被抽乾後的軀殼縮了一個圈，剩下皮包骨，赫然變成一副像標本的乾屍！

「畜牲。」魏獨瞇起眼沉吟道，拳頭握得喀喀作響。

「喺佢地.......竟然喺......」與盛怒的魏獨相較之下，守夢臉上的卻是濃濃的震驚與忌。

皮爾士鬆開嘴，舔走嘴角的血漬，然後用衣袖輕輕拭擦殷紅的嘴唇。

他將視線落在驚懼的羅滿財身上，說道：「羅滿財先生，我已經收到你為源奧教嘅進貢。今日，你將會成為第六十六個阿伯拉罕.......向我證明你嘅信仰吧！」

在場所有信徒立時站起來，臉上泛起興奮之色，宛若一群餓了一段長時間，突然見到獵物的野獸。

「羅先生！只要獻上女兒，世界就會變成我地嘅天堂。自從獻上女兒之後，我已經脫胎換骨。你仲等咩？！」凱琳太太握拳獰笑。

「爸！救我......快啲救我！」被強行架上祭台的羅盈盈對台下的父親放聲哭喊。

羅滿財看著女兒羊脂白玉的胴體，咕嚕嚥了一口口水，再看向站起來鼓躁的眾人，一臉猶豫與掙扎。

「理事大人，求你享用犬女。我要源界果，我要成為人上人！盈盈，你喺時候為爸爸付出......爸爸一陣會好好疼愛你啊！」羅滿財跪在地上，昂起頭說道。

「嘿，一個精打細算嘅生意人。不過嘛，宜家本理事要首先解決一件事.......」皮爾士喀喀笑道，雙手不安份地游動在羅盈盈的大腿上。

他咧嘴露出尖牙，血紅的眼眸不懷好意地落在魏獨和守夢身上！

「嘿，解決兩隻小老鼠。」

果然被發現了！

守夢見狀，暗叫不妙，想要抓起魏獨的手就逃！

「阿魏，走！呢個人喺源魔！」她顧不得那麼多，直接對身旁的魏獨放聲喝道。

然而，回答守夢的是一把沙啞低沉的嗓音。她轉頭一瞥，阿魏不知何時已戴上一張樣子甜美的女優面具，身上散發出驚人的寒意！

「走？」

「地—獄—啊，果然必須存在。」

「阿魏？」

此際，魏獨已遏止不了腦海中的殺意與嗜血的慾望。隨著死神艾比傳授的九死神功深入骨髓，魏獨不知不覺也潛移默化，殺機如同洪水猛獸，破牢而出！

既然無法遏止，就盡情釋放，讓這座聖家堂變成一個人間地獄吧！

死，你們這群齷齪的畜牲全都要死！

「兩隻偷偷摸摸，不請自來嘅小老鼠。你地多管閒事，就消失吧！我忠實嘅信徒，上吧。」皮爾士虛浮半空，指向魏獨，幽冷地說道。

一聲令下，信徒們宛若打了雞血似的，蒼白的臉龐變得猙獰恐怖，眉心浮現一個紅色血滴圖案，長出尖牙的嘴角，儼如一群凶獸！

「佢地已經唔再喺人類！」守夢脫下眼鏡說道。

「萬—荒—九—幽—彈！」

魏獨微微點頭，振臂一揮，前臂粗的死氣黑錐從掌心激射出，將從左邊撲過來的兩個信徒的胸膛狠狠貫穿，釘在柱樑上！

他懶看柱上的信徒，直接踏上木椅背，連跨幾大步，左手同時掏出一直藏在背後的銀棒，一躍而至！

信徒四面八方湧向魏獨，失去理智般張牙舞爪，誓要完成皮爾士的命令。他們左一爪，右一撲，卻只能抓住黑色虛幻的殘影。

「你地唔喺人類......實在太好。」

殺！

抵著椅背的腳尖自轉一圈，短棍的銀影隨之拉長，長長的雕紋槍桿乘勢橫掃！第一個不幸跟槍桿親密接觸的信徒被霸道的槍勢攔腰劈成兩截，血濺三尺！

其餘的來者被全部震飛，紛紛砸落長椅上，木屑碎了一地！

當信徒如潮水退潮後，一道挺拔的肅殺身影持槍而立。長槍垂下，信徒腥紅的鮮血填滿槍桿上的鳳凰雕紋，滴答滴答滑落地面。

銀杆紅纓，象徵與祝鳳凰分離的戰槍，別離之槍。鳳離槍！

嗚呀 舒服晒

蘿奶巴 你來鳥

聽日都照舊有文

阿魏好型

咁少

有啲唔夠喉喔

正呀，殺呀，出快啲

個吸血鬼同阿魏應該係矛盾大對決啲fd
吸乾生命力既男人vs 不死既吸血鬼

我呢 ？

嗚哇
我要文啊！

吉姆巴無咁快出 呢一部後半part出場

小提示留意吓香港宜家變成點同個名

型到盡頭便是__

空少巴打

嗚呀

虎毒不吃兒，呢班正人渣

今晚會出兩更
一定夠飽

機械神國

終極BOSS?

姐係最多型到一陣？

伏筆處處咯

今晚揭曉
收工去coffee shop出文

今日都要番工?

咁今晚約實你啦

"你地唔係人真係太好"好有feel，我會係邊呢？

好日本feel 好似d漫畫角色講嘅野咁

後少少

宅男魏獨嘅特色

一邊寫一邊諗魏獨講呢一句說話嘅樣

可以食飽瘋狂屙

好彩係少少等你

賣一賣關子 今日劇情可能峰迴路轉

唔通魏獨俾人屌打

果然冇咗天才係成唔到事

說好了的文

承上文........

與此同時，後方守夢亦不甘示弱，順滑的長髮飄揚，脫下黑眼鏡的娟容更是清秀，雙瞳流轉著詭異的閃芒！

守夢雙手捏出一個詭秘的法印，所處的空間彷彿劃出一個半透明的淡白霧結界！

「美夢深淵。」守夢平靜地續道：「請好好感受源於慾念嘅反噬。」

清冷的話音一落，湧上她身前的信徒突然渾身一僵，同時停住腳步，雙腳一軟便倒地不起，沉沉睡死過去！

皮爾士眉頭一皺，終於認真正視眼前的魏獨和守夢。不過，凝重的臉色只維持了幾秒，皮爾士再次露出一抹戲謔的邪笑。

魏獨並沒有察覺皮爾士的異樣，朝前方的凱妮擲出鳳離槍！凱妮太太試圖揮爪抵擋，可是長槍無情，刺穿她的掌心後，直插她的右肩，把她牢牢釘在地上！

「啊！！！」凱妮面容扭曲，痛苦地嚎叫，想要拔出鳳離槍。可是，她的手抬不起來。她扭頭一看，只看見一隻腳踩在自己的手腕上！

「咔嚓！」清脆的碎骨聲響起！

「啊啊啊！！！」凱妮叫得更淒厲，響徹亂作一團的中殿！

魏獨蹲在凱妮的身旁，俯頭打量這個連女兒都可以賣掉的賤女人，面具下的黑目流轉著陰沉的怒意！

「女人，你頭先提到天堂？天堂存在與否與你無關。你只須清楚一件事，地獄將會喺你嘅終焉。」

他張開漆黑如墨的左手，五指成爪擒住凱妮的臉。

「小子，你敢？莫非你唔知我喺邊個？識趣就立即停手，本理事尚可以留你一條狗命。」皮爾士厲聲喝止。

「你叫咩血眼爵士，皮爾士對吧？我已經知道你叫咩名，好快就到你。」

「嘿.......你—」皮爾士冷笑一聲。然而，當他發現魏獨沒有束手就擒之意，不禁一怔。

「閻—火—寂—滅。」

「落地獄記得向你個囡好好懺悔，下一世好好做人......如果你仲有下一世。」魏獨俯首默念，黑色的火焰頓時籠罩凱妮的臉，一直蔓延至全身！眨眼之間，凱妮被無聲的閻火燒成灰燼，甚至連喊叫的機會也沒有！

「哈哈哈哈哈，無視我族嘅愚蠢人類。就憑一個初入源界境嘅女人，一個連源界境都未到嘅小小源者就想壞我好事？」皮爾士瞇起眼，怒極反笑。

此時，守夢已經將羅滿財放倒，解救羅盈盈。她走到魏獨身旁，閃爍不定的目光落在地上快要熄滅的閻火上。

「阿魏，唔好同佢硬碰，我地唔喺佢對手，救人撤退。」她悄聲說道。

「不過喺一個紅眼症末期嘅癲佬。」

被殺意充薰頭腦的魏獨沒有理會守夢的提醒，舉槍向皮爾士衝過去！

皮爾士盯住迎面而來的魏獨，擺出一副從容不迫的姿態。他往前虛浮，雙手一彈，身上霍然散發出腥紅的血霧，氣勢洶洶！

這正正是源界，跟當日在聖判島上，神主岳成始和天元一樣施展的源界！雖然皮爾士這道源界不如神主岳成始的凝實，可也絕非現在的魏獨能夠抵衡。

當魏獨察覺不對勁，身體已經衝進血霧源界。在血霧之中，外界的環境變得扭曲模糊，身體頓時像千斤重，步伐也緩慢起來！

他見狀青筋暴起，咬牙冷喝一聲，催動體內所有源力，運轉九死神功力抗四周的壓力。

外露在衣袖外的手臂浮現黑色刺青，長槍高高舉起，黑霧沿掌心纏繞而上，在槍頭長出宛如彎月的閻火巨鐮！

「受死！」魏獨嗓音沙啞地喝道。

「愚蠢至極。」皮爾士瞬間來到魏獨面前，居高臨下，一臉不屑地看著他，如同人類看向弱不禁風的螻蟻一樣。

「鏘！」

凌勁的腿風一掃而過，魏獨手中長槍被皮爾士隨意往上一踢，脫手飛出血霧，最後深深插進幾米之外的地面之中。

魏獨震驚地瞪大雙目，還沒反應得及便被皮爾士抓住衣領舉起來，拳腳交加，當作沙包一般痛揍！當日在聖判島斬殺葉秋，強橫無匹的魏獨，來到這個世界，竟然被完虐得體無完膚！

儘管魏獨竭力擋開皮爾士如同暴風雨的拳頭。拳來腳往，還不過三十招，他已完全落入下風，沒有半分勝算。

「哈哈哈哈哈！」皮爾士沒有立刻殺死魏獨的念頭，只像玩耍似的，一邊出手，一邊瘋狂大笑。

魏獨忍住身體上下的劇痛，終於成功撥開皮爾士的手，扭腿全力踢向皮爾士的頭顱。可是，這記能夠粉碎大石的腿擊被皮爾士三指擋下！

一擊不成，魏獨拼盡力氣，化拳為掌，纏上閻火的黑掌再次朝皮爾士的面門狠狠拍過去！

「五雷掌，五毒滅殺！」

「血殺拳。」皮爾士瞳孔猛然一縮，腳下一沉，拳頭裹上凝實的血霧，強勢迎擊！

拳掌相接，空氣震動的餘波以兩人為圓心，往外擴散開。震耳欲聾的氣爆儼如「轟隆」不停的雷嗚，整個空間也為之顫動起來！

中殿的天花晃得掉下灰塵粉末，高彩色玻璃更被震得粉碎，漫天碎片應聲灑下，陽光折射在玻璃上的光線，化為色彩繽紛的光芒，一時間刺眼得讓眾人不自覺閤上眼。

「咳咳！」

魏獨往後直飛，連續砸碎幾排木椅才能停下來，狼狽萬分地摔在守夢身旁。當他站起來之際，一口鮮血湧上喉頭，噴在地面上。

跟在地上拖出兩條長痕的魏獨相比起來，看似毫髮無損的皮爾士顯然輕鬆得多。他緩緩收起拳頭，瘦削的臉上仍舊掛著戲謔的笑容。

「不自量力嘅廢物。」

「源魔，我的確無能力殺你。但我要帶佢逃走，你亦攔唔住。」守夢語氣肯定，同時擴大源界的範圍，將負傷的魏獨納入其中。

「講，你兩個到底喺咩人？」他聽到守夢的話，陰戾地問道。

就在這時候，一把像殺豬的慘叫聲從長廊的遠處響起，把他們的注意力全都吸引過去。

「殺人呀！」

來者按住頭上的偵探帽，叼著煙斗逃跑的陸偵探，陸思家！緊隨在他身後的四個西裝男人正是他本來要引開的保鏢。不得不說，陸思家這個成事不足，敗事有餘的男人，居然在這段時間中，帶著這幾個保鏢在聖家堂外繞了兩圈，還他媽的登上塔頂，幾經波折再來到中殿。

「守夢，救命啊！呢幾個大舊衰要殺人喇！」陸思家喘著氣揮手大喊，快要急出男兒淚來。

「陸大哥！」

「喂，守夢。你又話佢逃跑本領好高強？你個陸大哥何只腦殘，仲喺腳殘啊！咳咳！」魏獨被這個只會攪破壞的陸偵探氣得吐血三升，再度咳出鮮血。

守夢聽到陸思家從遠處而來的叫喊，難色變得更難看了。她的目光始終不敢從皮爾士身上移開，尷尬地應道：「我之前可能講漏少少。我必與補充，陸大哥失手被擒嘅能力比逃跑更強。」

「守夢！我响呢邊，啊！」陸思家張開雙手，上身微微前傾，像跑手到達終點要衝線似的！

皮爾士摸一摸唇鬚，看到眼前的鬧劇和像大白痴般蹦蹦跳跳的陸思家，瘦削的臉頰不自然地抽搐一下。

現在到底是甚麼一回事？當我這裡是遊樂場嗎？！

他抬手至胸前，拳頭握得咔喇作響，強而集中的血力源力如同漩渦湧現！一息後，他突然往陸思家所在的方向彌空揮出一記重重的刺拳！

「血霧殺。」

隨皮爾士的拳招擊出，一個直徑達一米的血霧拳印撲向張開手迎接的陸思家。要是被這一拳擊中，不難想像，他絕對會炸成一坨爛肉醬！

「小心！」魏獨顧不得身體的劇痛，雙腳用力一蹬，一手把陸思家按在地面上。血拳印險險擦過魏獨的衣背，把外衣撕成布碎，露出背脊上的黑色地獄刺青！

「轟！」

緊隨在陸思家身後的西裝保鏢自然反應不及，只看到陸思家的身影突然消失在視線中，然後便直接被拳印正面擊中。沒有意外，他們的上半身來了一個肉體大崩壞，徹底炸得肢離破碎，肉塊和內臟濺滿一地。至於他們下半身，倒是慢了一秒，前奔了兩步才掉在地上，死狀恐怖駭人至極！

陸思家緩緩抬起頭，第一件事竟然並非受到嚴重驚嚇般大叫大叫大喊！ 他凝視魏獨，臉色一秒間由茫然到震驚！

「Mia Khalifa！喺我個Mia啊！，等等先.......你喺阿魏？」他按住魏獨臉上的女優面具喝道。

「你冷靜啲先，你床下底本成人雜誌.......」魏獨脫下面具，艱難地笑道。

「我本珍藏？！你剪我個Mia，我要同你搏命！」陸思家撲上前，掐住魏獨的面具咆哮，一副擇人而噬的模樣

「你冷......咳......冷靜啲.....」

「冷靜？！你剪我Mia，我就剪咗你個食碗面反碗底嘅仆街仔！啊！Mia」

「你地兩個唔好玩，快啲停手。」守夢抿唇嬌喝道。

「如果你地玩完就一齊上路。」被晾在一旁的皮爾士終終按捺不住升騰殺意，現在就要殺死眼前這幾個可惡的男女，以洩心頭之恨。

話音一落，陸思家突然站起來，冷冷瞪了皮爾士一眼，然後把視線落在地上嚇得目瞪口呆的裸女羅盈盈身上。

「呢個三角鬚講得無錯，宜家的確唔喺嘻嘻哈哈嘅時候。魏，呢一筆帳我慢慢同你計。」陸思家緩緩走向羅盈盈，語氣徒然變得無比冷厲。說話的同時，他利落地脫下長外套，鬆開恤衫的喉頭鈕，像要顯露出真正的本領！

皮爾士瞇起眼看著陸思家突如其來的變化，心裡不禁戒備起來。難不成這個叼煙斗的白痴也是源者

他身上沒有半點源力的波動........等等，莫非是人類源族的強者？

皮爾士手心泛起一個血紅的光球，伺機出手將信步走近的陸思家格殺！

詎料，陸思家突然來一個他媽的剎停，九十度轉彎！

他半跪在地上，一手將外套披在羅盈盈身上，柔情地捉住她的雙手，露出自信的笑容，然後說出一句讓這裡眾人也意料不及的話！

「小姐，唔著衫好易冷親。我叫神探陸思家，叫我思家。喔，你好面善，我同你喺唔喺邊個見過面？」

「我地......見過？」

「嗯，好可能喺上一世，命中註定嘅宿緣。」

這時，魏獨的下巴快要掉到地上，守夢也不禁反起白眼。媽的！陸神探，這個女生就是你這件案的目標人物啊！

更讓人意想不到的是，羅盈盈眼中的陸思家宛如從駿馬落地的白馬王子，竟然用力捉實陸思家的手，彷彿抓住一根救命稻草。她一臉莞爾，含情默默地應道：「思家先生，請叫我盈盈。」

「你—啊！！你地全部都同我去死！」皮爾士喝道。

「守夢，交畀我。」魏獨站起來，果斷吩咐道。

同一時間，他兩眼霍然分別急速流轉著黑白兩色，猙獰的左臉浮現出黑色細絲，犬齒如同惡魔的獠牙一般，可是右邊臉卻是一片詳和，無悲無喜。

黑如墨的左掌！

白似雪的右掌！

兩者漸漸重疊起來！

雖然經歷三死，魏獨始終摸不透這個能力到底是甚麼。他只記得只要瘋狂催動兩手的異能，然後交疊，就像當年在紅館那一戰.......疊加，然後產生大爆炸！

管你甚麼源魔，用盡全力給你來個人體大爆炸！

「第二—」

就在這個時候，聖家堂外的黑貓終於再度出現，慵懶地跳下長椅，尾巴一擺一擺，幽青的貓眼掃視這個不要命的男人身上！

「喵～」黑貓的叫聲傳進魏獨的耳畔中，卻竟然變成一把熟悉的聲音。

是孟婆！

「哼。魏獨小子終於知道天外有天喇？你使出呢招就十死無生囉。以你宜家呢點實力過第三地獄，簡直痴心妄想。」

魏獨瞄了黑貓一眼，心裡頓時鬆一口氣。

「孟婆，你有辦法？」

孟婆揮一揮尾巴，背向魏獨再喵一聲。

「走走走。你地响度只會礙事。我自然有辦法搵到你。記住，我不過幫死神大人，唔喺幫你呢個無用小鬼。」

「你自己小心。」

皮爾士察覺他們的異樣，旋即想要出手阻撓。可是，當他正要張開嘴命令擋住中殿出口的手下之際，一陣強烈的危機感湧出心頭！

凝實的殺意如芒在背，充斥在四周的空氣中，就像一條條帶刺的藤蔓在四肢盤纏。皮爾士有一種預感，苦自己現在敢動一根手指頭，便會瞬間被這道恐怖的輾成渣！

皮爾士的目光落在魏獨身前的詭異黑貓上，咕嚕嚥一口口水，心裡泛起滔天巨浪！

這隻黑貓........殺意從這隻黑貓身上散發出來！皮爾士大驚。

孟婆陰冷地瞅他一眼，挑釁地舔一舔貓爪，肉掌拍在地面。她就像是赤裸裸的威脅：「動啊，你有種就動動看啊！」

「放—佢—地—走。」他見該死的手下擋住魏獨的退路，憋屈地咆哮道：「我話放佢地走！」

如是者，魏獨不敢再多逗留，連忙帶著守夢和抱著羅盈盈的陸思家撒退。守夢臨行前回頭疑惑地看向這隻突然出現的黑貓，可是在牠身上卻感覺不到絲毫源力的氣息。

只是一隻四蹄踏雪，頭上長一小撮白毛的小貓？到底這個戰鬥時要戴女人面具的阿魏何方神聖？她掃過領在前面的魏獨，心裡思索道。

當魏獨眾人安全踏出聖家堂後，皮爾士身上的無形束縛頓時解除。 他眨一眨眼，地上的黑貓已經消失無蹤。

取而代之的是一個穿黑色古典長裙的白髮老嫗，孟婆！

孟婆悠閒地坐在搖搖欲墜的長椅上，手心把玩著一朵顏色硃紅艷麗，形狀像龍爪的鮮花。她老態龍鍾，滿頭銀絲盤成一個整齊的髮髻，兩邊耳垂掛住一對黑珍珠耳環，神色中帶上難以筆墨形容的優雅和氣度，活像一個上了一把年紀的高貴婦人。

皮爾士凝視孟婆沉聲大喝，同時向幾個白袍手下打一個眼色，示意他們從後方偷襲。

「你究竟喺邊個，莫非人類源族嘅強者？」

孟婆看也沒看身後握武器的白袍人，手中的紅花花瓣毫無預兆地拉長延伸，變作四條巨大的紅色藤蔓，直接把這四個偷襲者身體貫穿，串起吊在半空！粗壯至極的藤蔓秒殺四人後，彷彿還不甘心，牢牢勒緊屍首，然後裹起來，骨頭的斷裂聲在中殿迴響著。

皮爾士一怔，耳畔突然傳來孟婆幽冷的耳語，刺骨的寒意深入骨髓！

「咯咯，同老朽耍陰招？差得遠啊，......小小嘅血族源魔。」

皮爾士渾身僵直，結結巴巴地說道：「前輩到底喺？既然前輩聽過血族，應該知道血皇。血皇正正喺我父親......我喺血族三王子。」

「看來老朽太耐無現身世間，竟然連一個小小血族王子都敢威脅。老朽無興趣知你何故出現於人間，亦唔想知你地嘅目的，咯咯。」孟婆乾笑道。

然後，她的眼神徒然變得冰冷無比，續道：「血皇？你敢叫一個，老朽就殺一個。叫一百個嘛，老朽就殺一百個。直至你祖宗，屠盡整個血族上上下下，屠－你－滿－門！」

「你－」

「知唔知呢朵花有咩名堂？」孟婆忽然把紅花湊到皮爾士的滲出冷汗的鼻尖，緩緩問道。

皮爾士搖頭，背脊涼颼颼的。

「彼岸花，能夠直達彼岸之花。」語畢，孟婆將彼岸花抵在皮爾士的額前，眨眼間便融進他的腦袋中。

「三個月之內，如果你敢透露出今日之事又或者試圖追查剛才三個男女，彼岸花會即時綻放，將你身體刺穿撐爆。當然，三個月以後，彼岸花自然凋謝消失。其實嘛，老朽好想親手將你殺死........實在太可惜，唯有等嗰個臭小子動手吧！哈哈哈哈！」

孟婆陰森的笑聲傳遍整個聖家堂，在空蕩蕩的中殿久久不散。直至笑聲消散，皮爾士仍心有餘悸，動也不動地佇立原地。

他攥緊拳頭，蒼白瘦削的尖臉滲出豆大的冷汗，口中唸唸有詞。

背後有奇怪刺青的男人、帶黑框眼鏡的源界境女人.......還有那個叼煙斗，裝偵探的智障！

今日所受的屈辱，我血眸爵士必定十倍奉還！我要吸乾你們每一滴血，成為三張最有價值的人皮地毯！

「啊啊啊啊！！！！！！！」

就從這一刻起，魏獨和皮爾士，甚至整個源魔血族真正結下不解之仇，同時為將來無可避免的大戰寫下伏筆。

第二章完

陸思家大展神威，嗚呀

聽日小弟停文一日，追一追進度

孟婆實力深不可測

源魔係一種境界定係對邪道源者既稱呼？

定係亞人源者既稱呼？

人神魔

血族喺源魔其中一個衍生嘅種族

之後嘅章節會慢慢揭曉

即係源者的種族有三個，人族，神族同魔族，魏獨左右手的來源係神族，而死神就揀左魏獨做死神繼承者？

係喎…劍源神族

呢個喺一個相當複雜嘅問題，暫時留一個伏筆。

喺劍神源族

不過小弟欣賞你地思路

有無巴打絲打响度

沬沬係到呀
不過沬沬眼瞓

就返工了QAQ

訓啦咁

孟婆好型

兩更出曬啦？

嚇到吸血佬仆街

原來已經有新文

咩事咁眼瞓

通宵更？

出咗五千喇

識食一定食孟婆

我要阿離足矣

薑愈老愈辣
阿魏都畀人極速收皮.....雖然喺完全越級挑戰
你暫時好似比阿魏弱....唉

胸不平，何以平天下！

吸血佬

好撚好睇

血族d招式咁屈，血皇咪好L巴閉？

喺變態吸血佬
人地屌人老母，佢就專屌人個囡

下章會更激烈

阿魏：恰我？我吹雞 ！淨喺死神之下嘅孟婆都「或者」夠做

話說每個老母都曾經係人地個女

係啊。一星期一日

所以每個外父都可以喺阿伯拉罕

日夜顛倒喺咪好攰？
要追更？

但係孟婆好似好憎血族(血皇？)咁

辛苦曬

我仲讀緊書的，所以返完星期六，星期日就放假

神憎魔都好正常的，不過我覺得力量本來冇分好壞，血族壞事做盡，被憎恨係應該的

孟婆朵彼岸花根本外掛
Btw 識揀一定揀香織輪迴

巴打返緊咩工？

カラオケ侍應

點解係日文
日式k房？

因為我在日本留學中

原來係咁

因為夜晚冇嘢做，悶

加個鬼妹老婆比我
能力係狂戰士 用劍盾
但係可以保持絕對清醒嘅大腦

代價係過度使用會冇咗情感一段時間

名就叫 NaNa

女都自己作埋

用劍盾，元祖

一邊聽歌一邊寫故

到底聽住呢首歌可以寫到咩出嚟？

唔會又關我事掛

搭單問下小弟幾時出

Wonder woman?

n
好似話同漁夫巴差唔多時間出，應該係勁人

咁睇尼我都似係岩岩入源界境的源者 好想英雄救美

睇黎我應該係勁過啊魏

對於呢一戰嘅表現 精探巴有咩睇法

呢一部後半
佢地仲未夠班

無錯

漁夫巴同花巴（絲）個設定已經度好

第四章拭目以待

當然 阿魏任人魚肉

不過源界境嘅源者而言，你戰鬥力唔算高，食腦

我第三章出場
請叫我 L

如果影響到作者大人
Sorry

唔怕嘅
每個巴打留個角色都係會影響個故架 有乜所謂
你配埋囡囡俾自己 我覺得其實幾好 咁如果有其他女角又可以有其他巴打接收

講呢啲

小弟因為聽晚有事唔响屋企
所以應該今晚出文 聽日再休息

你仲想接收 想組足球隊？

花心嘅人.....小心無好下場

花心會被沬沬“懲罰“哦

心女一個已經收墳巴皮

呢排down左個叫shadowverse既手機卡game，幾好玩
有冇巴絲一齊玩解下悶

今晚無文睇好寂寞

我排隊接收

夜少少出文

PUSH

快啲

等緊你啊！我依家煩緊點寫小論文！

咩係小論文

出一出文先

第三章 紅色的正義法規

「生存啊，就是一件醜陋的事，從來無須正義。」

龍天墳在金髮小孩的領路下，穿過蜿蜒曲折的小巷。出於神偷的慣性，他一邊從穿越擠逼的人群，一邊觀察四周環境，暗地記下沿途路線，以便應變突發情況。

謹慎，成為神偷的首要條件，無時無刻都要謹記在心，忘記了。

這裡跟原來的世界一樣，到處林立典雅的英倫建築，人形坡屋頂和磚砌牆。市民的衣著服飾也沒有多大分別。可是，他仔細觀察後，還是發現到一路經過的建築物無不安裝上鏡頭，全方位監察路上市民的一舉一動。

監控城市。

龍天墳不得不佩服這幾個少年，之前竟然能夠從嚴密的監控中擺脫追蹤。與他同行的金髮小孩行走的路線剛好避過所有鏡頭，就像一隻機靈的小老鼠。

龍天墳好奇問及金髮小孩走這條路線的原因。小孩不假思索，直說這是亞瑟大哥安排指定的唯一路線，大家從來也沒有問過亞瑟的原意。

聰明、謹慎，不過欠缺經驗火候。

一隻聰明的老鼠不會永遠叼著芝士走同一條路線，而是找出所有可能性，每一次都讓人猜不著捉不到。

幾經周折，龍天墳首先繞了一個遠路，潛進這一區的電力系統，暫時截斷這一個鎮的主電力，免得被鏡頭捕捉，露出馬腳。雖然這是一個陌生的國度，可是潛行解鎖這技藝萬法不離宗。作為一個第一神偷，這點小事還是難不倒他。

當龍天墳牽著金髮小孩回到大街，赫然發現兩邊行人路同樣比肩接踵，人們往同一個方向緩慢前進，商店內烏燈黑火，緊閉的大門上也不約而同掛住休息牌。

抬頭一看，路上的燈柱間張燈結綵，吊起一串串七彩繽紛的燈飾，一閃一閃，眼花繚亂的燈光映入眼簾。從市民的臉色和街道的佈置，像節日祭典，或在慶祝某件大事似的。

這時候，中央大馬路被清空，沒有懸浮的私家車行駛或停泊。隨之代之的是大型的花車隊伍。一群穿得稀奇古怪的表演者在精心佈置的花車上表演，有的在玩雜耍，也有惹人發笑的滑稽小丑在拋球，也有穿燕尾西服，打銀色煲呔的琴師，全神貫注地拉小提琴。

「今日到底咩事？」龍天墳邊戴上偷回來的翻譯裝置，疑惑地自語。

一個跟龍天墳擠在一起的胖女人聽到龍天墳的話不禁愕然，再看到他身邊衣衫破爛的金髮男孩，鄙夷地瞪了一眼。

「嘖嘖，正一大鄉里。今日喺正義理事繼任大典，兩條街前面嘅紀念廣場舉行儀式。你唔會連自己逼緊去邊都唔清楚吧？人家都衷心擁戴L大人啊！」

繼任大典？糟了，難怪亞瑟這小子挑今天報仇，乘亂出手嗎？龍天墳暗地罵道。

「正義理事，L…....」他瞇眼沉吟。

「無錯啊，如果無正義大人鎮守，我地呢一區今日點會咁和諧，大家能夠安居樂業？」另一個大叔和議道。

「亞瑟大哥佢地應該—」金髮小孩嚅聲說道。

話還未說完，人潮的盡頭傳來一聲響亮的槍聲！槍聲突兀，與眼前喜慶洋洋的畫面產生強烈的違和感！

「砰！」

萬人空巷的大街頓時鴉雀無聲，花車上的表演者也一臉茫然，紛紛停下手中的動作，小提琴聲戛然而止，拋波的小丑嚇得呆在車頂.......

鮮紅色的雜耍球從天而降，「咚」一聲撞上花車的欄杆，然後一滾一滾地落地龍天墳腳邊！

這是跟鮮血一般的腥紅，是刺眼得讓龍天墳心緒不寧的紅。

就係唔洗寫幾頁紙長的論文

槍聲劃破進行儀式的紀念廣場，突如其來的行刺使分散在廣場四周上的執法隊向中心簇擁，嚴陣以待！

一個身穿白色祭袍搭銀肩帶的理事被執法隊的近身護衛擋在身後。其餘為數三十人的執法隊排成密密麻麻的人牆，舉起黑色步槍將幾個不要命的刺客重重包圍。

「大人，有無事？！」執法隊的近身護衛連忙掏出腰間的三叉，向身後祭袍理事的問道。

理事脫下寬闊的頭笠，露出一張年輕華裔男人的臉龐，年紀三十出頭，一字眉下的雙目炯炯有神，兩顴飽滿圓秀，眉宇間流露出掌權者的氣勢。

這個男人正是掌管九、十及十一區的理事。因為他在任期間，將區內所有惡勢力雷霆肅清，深受市民愛戴歡迎，更被冠上一個稱號－正義理事。而在正義的光環照耀下，大家都已忘記他曾經的綽號，真正代表他個性的名字，鐵律使，L。

他眼中只有法律，不能動搖，鐵一般的法規。

傳聞鐵律使L不但實力強橫，背景顯赫。除了是源奧教理事外，他更是六大源族中的年輕好手，是傳說中的源者。

「放心，從來無暴徒可以推翻正義。」鐵律使L 展露一抹淡笑，豎起食指與中指間夾住一粒銀子彈。

他饒有趣味地把玩手中的子彈，再扔在以大理石鋪成的磚地上。由始至於，視線一直沒有離開過他口中所言的暴徒。

這幾個被執法隊重重包圍的暴徒，正是亞瑟等人！

亞瑟臉色灰敗，槍口的輕煙徐徐消散，握住槍柄的雙手被懼意弄得顫過不停，手槍像綁了一塊千斤重的大石，沉重得連雙肩發麻。他很清楚，剛才射失的一槍是這場刺殺的唯一機會，錯過了便身陷囹圄。

沒有受過專業槍械訓練的亞瑟，亦沒有意外地射失。

當然，他自然猜不到眼前的源奧教理事居然是傳說中的源者，一個能夠徒手將子彈截住的怪物！

「一旦出手，就要有全軍覆沒的覺悟。」亞瑟腦海中突然浮現龍天墳說過的話。

他看著包圍自己的執法隊，目光閃縮地掃過身邊的同伴，不禁懊悔地自問：「我......我有嗎？」

執法隊隊員踏前一步，衝峰槍對準亞瑟身旁嚇得發抖的女孩，冷聲喝道：「立即放低武器，束手就擒。」

「大哥......」

「亞瑟大哥！」

亞瑟身邊的兩個長得像孖生兄弟的少年握著削尖的木棒，見他快要崩潰的模樣，焦急得如鍋上的螞蟻！

「最後一次，立即放低武器！」執法隊隊員再次喝令，手指放在板機上。對峙下的氣氛緊繃得很。

孖生兄弟自知這次已經走投無路，點頭互望一眼，咬緊牙關，雙眼露出決然的死志。看著密不透風的執法隊人牆，他們把木棒握得更緊了！

終於，他們首先動了。

「大哥，帶妹妹走！我地幫你開路！啊！！！」

「亞瑟大哥走呀！啊啊啊啊！」

他倆撂下這句話，便掄起手中的木棒，一邊扯著嗓子吼叫，一邊衝向執法隊！他們試圖盡最後一分力，為這個向來待自己如親人的兄長拖延時間！

即使只能拖延數十秒！

不，即使只有數秒也好！ 就讓這群可惡的走狗見識他們的決心；讓亞瑟大哥趁這幾秒的空檔帶著兩個妹妹逃出生天！

這裡是父母用生命努力守護的英國，不是他媽的第九區！

「Britain！」

「哈哈哈哈哈哈！爸爸媽媽，我地來喇！」他們用盡全身力氣嘶吼，稚氣的臉蛋上掛著露齒的笑容！剎那間，他們看到父母的虛幻的背影近在咫尺，轉身向他們招手。

亞瑟看著兄弟兩人向槍口直奔，終於回過神來。與此同時，之前在渠頂上交談，執法隊的老隊長也突然撥開其他同儕，從人牆中撲出來阻止！

「唔好呀！停啊！！！」

然而，回答亞瑟和老隊長的只有單調而刻板的槍聲。這就像縫紉機的鋼針快速而下，穿過布面而產生的響聲，一下接一下無情地貫穿！

「噠噠噠噠，噠噠噠噠噠！」

彈殼噹啷落地，鮮血從兩兄弟的臉蛋上噴濺出來，帶起一陣腥紅嗆鼻的血霧！他們二人就像斷線木偶，任由子彈打在臉上，衝力強得將他們往後拋飛，握在手心的木棒脫手而出！

槍聲止，孖生兄弟當場慘死！

今晚少啲啲 出住呢到先

輕輕一推

d細路好慘

Angela 絲打

《Amani》, Beyond

無助與冰凍的眼睛
流淚看天際帶悲憤
是控訴戰爭到最後
傷痛是兒童
我向世界呼叫

AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE

我係改咗名嘅陳瀅巴

屌 同我本身性格有d似 中出巴識讀心
但係點解個個都有女圍住我得班小學雞

醒巴修咩？

你都喺得十八歲

最多送個師父畀你喇

咦 18歲 姐係仲有3年先覺醒 咁前面果啲月光

24歲出現異能呢個設定會有解釋

諗吓源者比比皆是，點解主角會喺主角......
如果一出世就有源力，點解佢地會二十四歲先突然爆發？

提示：同台劇籃球某個設定有少少相似

唔通係佢地父母封印左 等大個有自保能力先覺醒到

同羅志祥呀婆唔比佢打波相似？

我讀攝影的

其實會唔會只係去左另一個世界的先係24歲解封，原生源者世界的冇呢個設定

啱啱死嗰兩兄弟連能力都冇用就死咗
我諗呢邊都要24歲掛

源者世界都唔係個個都係源者架？ 源者都係屬少數人

正解

我以為呢邊多d人有

L 大人係到
我係地鐵睇到自己出場果段
勁想笑
估唔到要同阿墳做敵人
重諗住可以做隊友添...

BTW，我能力乜有咁勁架咩

阿墳識穿牆，點同佢打啊
唔想咁快死

pish

佢好似弱化我愛羅咁

行正義的人，會係好似赤犬（絕對正義）咁定好像藤虎（中立）還不是很清楚呢

冇尾獸 mp少

一字眉

重要30歲

係呢到我管哂3個區
可惜現實....

現實有邊個真係有故入面咁型

準備好作戰啦巴打

大家等睇L表演.......墳巴

準備俾人羞辱

戴帽丫拿，著衫丫拿
綁你繩

我個觸發物
會係乜呢

變態L

會唔會係堂眉

貫徹正義同法規嘅男人

我對於我嘅風度翩翩表示滿意

我故同現實一樣

你就正啦

This is life

對L嚟講
源奧教嘅教義又係唔係正義?

咁講，我咪同魏兄一樣？
非物質觸發物

我琴晚以為無文留完個言就瞓左了

諧星

呢個問題好有討論嘅空間

到底咩喺正義？

下一更

今晚先停更

聽晚睇 L 大人發威

今晚冇文，達哥又冇開台，好痛苦咁寫完報告，依家個頭好痛

心情好低落咁喎
雖然我都係

因為份報告寫得好差，我自己都唔知自己寫左d咩，應該會好低分

今日交？

辦工jj晨早推一推

昨晚係deadline，寫完即刻交左

デッドラインファイター

講開又講 巴打用日文寫report?
學咗幾耐？

係日文啊，所以好難寫 認真學的話1年未留學之前都斷斷續續咁學左3年

我都斷斷續續學咗幾年

係唔係打機學返來咖

細個打機學識睇片假名 大個上堂學返平假名 正常好似掉轉嚟學

我係迷偶像先開始學

邊個令你咁有動力 仲去埋日本留學

年底仲响唔响日本？旅行搵你食飯

想當年係AKB48

我年底係沖繩同大阪，5號先返東京

大阪幾號度？
小弟14-20响大阪，之後名古屋靜岡，27-5號東京

我27號去沖繩，29-5係大阪

當年推邊個

27前呢

當年係dd黎 推麻里子様陽菜同珠理奈，依家都仲有睇架，但已經冇當年咁熱衷嚕

27暫時冇預定應該係東京

dd

今日幾點有文啊？

係咪多數連鎖式診所都肯開假紙
睇開嗰個醫生好撚貴同埋已經唔肯開俾我

依先睇到中出巴開咗正傳

先留名正皮再追翻

今晚有文
終於可以睇下自己係咩料子

先出文 後覆巴打絲打

承上文.........

這對孖生兄弟躺在地面上，血水從被射爛的眼眶、穿了幾個大洞的前額、鼻子和半開合的嘴巴滲出，很快便形成了一個血泊，沿磚地的坑紋一直流過亞瑟的腳下。

不消幾秒，血水便填滿坑紋，構成一格格階磚的紅色邊框.......

這是同伴身體流出來的鮮血.......

亞瑟眦睚欲裂，失控地嘶吼。剩下來的少女看著同伴的屍首淒厲地尖叫，哭聲更是刺耳，使在場眾人的耳膜生痛。

前一秒好好站在自己面前的同伴，現在已經變成兩具沒有呼吸，慘不忍睹的爛面屍體。

子彈把他們的生命奪走，同時將他們僵硬的笑容凝住，永遠定格在死前的那一瞬。

活下去很難，死亡卻很容易，永遠都是。

生存這回事，的確諷刺得很。

「停手.......停手.........佢地只喺小朋友。」

老隊長雙腳一軟，「啪答」一聲跪在兩兄弟屍首前，渾身不能自控地發抖。他的雙眼瞪得老大，彷彿仍然接受不了眼前的事實。儘管已經趕至，可是始終晚了一步！

「隊長，你已經忘記何謂正義嗎？」

「大人.........」

「彰顯正義，自然需要法規，乃至不可逾越之鐵律。而法規必須由正確嘅人訂立同實行先得到意義。我代表源奧教以及源族管理呢一帶，將一切有利於社會穩定嘅事物合法化。」

「排除一切導致混亂嘅毒瘤，亂黨暴徒。」鐵律使的語氣平和，聽不出半點怒意。他彷彿在照本宣科，像議員選舉中的議員提出崇高的理念。

亞瑟怨毒地瞪著大義凜然的鐵律者L，儼如一隻被逼到懸崖邊，負傷的幼獅。

「呸。三年前........你公開處死一對夫婦，應該仲有印象啊！佢地就喺我父母........今日，我要你血債血償！」亞瑟上膛，手指扣在板機上！

「夫婦？」

鐵律使負手思索，續道：「毫無印象，犯罪者無需要被記住。不過，既然我當年會將佢地公開處刑，相信喺罪惡之國嘅逆賊，對吧？」

「佢地唔喺逆賊！」亞瑟沒有先兆扣下板機，子彈再一次被鐵律使張手接住。

「L for Legal，我就喺法律。以法律之名，我必須制裁你，阻止你將邪惡傳播。」鐵律使輕輕撕開巴掌大的布肩帶，像變魔術一般蓋住掌心的子彈，然後握拳。

「Merge— Legalize。」

老隊長聽到這句語猛地一顫，爬起來阻止道：「理事大人—」

他的喊聲如同播到一半，突兀中止的黑膠唱片。老隊長俯頭望著自己的胸膛，鮮血赫現一條看上去像綢鍛的銀色尖錐無聲穿過！

鐵律使此際通體銀白，臉上的五官被覆蓋著絲綢，只剩下約隱約現的輪廓。跟臉龐一樣，他露出祭袍外的皮膚赫然變成一幅卷起來的綢鍛，詭異的雙手如同飄逸的銀絲帶，其中一邊延伸，一層一層薄如蟬翼，像屈曲了的金屬鐵片.......

「咻」！

絲帶狠狠貫穿老隊長的身軀！

鐵律使此際通體銀白，臉上的五官被覆蓋著絲綢，只剩下約隱約現的輪廓。跟臉龐一樣，他露出祭袍外的皮膚赫然變成一幅卷起來的綢鍛，詭異的雙手如同飄逸的銀絲帶，其中一邊延伸，一層一層薄如蟬翼，像屈曲了的金屬鐵片，狠狠貫穿老隊長的身軀！

「愛多者則法不立，果然非虛。」鐵律使凝視化作長尖錐的左手，冷漠地掃了老隊長一眼。

「亞瑟小子，快走.......」老隊長鮮血狂噴，目光漸漸變得渙散，雙臂死命抱住插在胸口的尖刺。

「冥頑不靈嘅老頭。」

「This is Britain！」

亞瑟視線被淚水模糊，對老隊長重重點頭，然後抓起身邊的兩個少女的手，轉身向後方的廣場出口拔足就逃！

然而，亞瑟才跑了幾步，雙手的重量突然變得輕飄飄.......

他回首一顧，頃刻如墮冰窖，渾身被徹骨的寒意侵蝕，心臟也忘了跳動。

是血淋淋的斷手！

兩個少女的頭顱像滾地葫蘆，在地上滾來滾去，四肢被分家。她們的眼眸失去焦距，小嘴微微張開，臉蛋仍然掛著錯愕失措的表情。

阿瑟軟趴趴地跪在地上，藍色瞳孔緊縮成針，雙手握著漸漸失溫，切口齊整的斷肢。直至幾秒過去後，他終於反應過來，徹底陷入崩潰！

「啊....呀.......啊！！！」

死掉了！五個人前來，除了自己以外，全都死掉了！

弟弟妹妹都被殺死，全都因為自己的魯莽；都因為自己不自量力！

「咿呀呀啊啊啊啊啊！唔好啊！你地起身啊！！啊！！」他仰頭，痛苦地咆吼哭嚎，淚水爬滿一臉。

這時候，鐵律使掉染上鮮血，像刀片一般鋒利的絲帶，徐徐步上前，並沒有正眼看過地上的少年少女的屍首。他像只是站在砧板，利落地斬了兩個多汁的紅菜頭，順道再切了幾條青菜而已。

「都喺我........喺我。」

「的確。全因為你將罪惡散播，呢幾個小朋友先會喪命。為免你再遺害人間，我必須將你抹殺。準備好嗎？」

鐵律使垂在地上的右邊絲帶隨問題結束，再一次輕盈飄舞，逐吋逐吋探近亞瑟絕望的臉龐，在亞瑟的眼簾中不斷放大！

當絲帶快要碰到亞瑟的臉頰時，霍然「咻」地收，像堅硬鋒利，能削骨如泥的刀片！

原來他就是這樣殺死爸爸媽媽........還有兩位妹妹，現在終於到我了。

這時候，亞瑟已失去反抗求生的意志，閤上眼，引頸殺戮，靜靜等待痛楚的來臨。

鐵律使眼神一銳，低喝一句「只為正義」，絲帶立時卷出銳尖，狠狠刺向亞瑟！

完蛋了......

亞瑟已經感受絲帶的尖峰刺在臉上的痛楚。可是，就在電光火石之間，一陣盛怒的叫聲倏地響起，龍天墳終於趕至！

「土控－土柱，升！」

亞瑟身前的地面立時顫動扭曲，一條圓形土柱破土而起，將絲帶推開，鋒利的帶尖在亞瑟臉上劃出一道勾月的血痕，然後偏至另一個方向，深深插在不遠處的樹幹上！

一個挺拔的背影映進亞瑟眼中......是渠中那個男人！

龍天墳拉低帽子，厲目中流轉著陰沉的殺機。大手一握，把地面的碎石吸進手心，瞬間幻化成一柄石匕首。

鐵律使目光一凝，盯著突然出現的龍天墳問道：「你喺源者？」

「神偷，偷你狗命嘅人。」

「你想為幾個暴徒報仇？唔，惡徒一個接一個，失去正義嘅源者必須第一時間肅清。」

「殺人者，人恆殺之，既然佢地出手，就已經要做好被殺嘅準備。再者，神偷從來不談正義。」他頓了一頓，森寒地續道：「我既然收到報酬，就要工作。」

「亞瑟，企起身，執起支槍。」他背向攤坐在地上的亞瑟命令道，語氣極為強硬，不容拒絕。

「我......我已經唔得，死晒，全部都死晒啊！」亞瑟像一個三歲孩童，找到父母後淘淘大哭。

「所以！邊個偷你重要嘅嘢，就要佢償還。」

「以牙還牙。」

「以眼還眼。」

「以血還血。」

「生存啊，本來就喺醜陋，從來無須正義。」

話音一落，他「咻」地遁入地下，然後如同鬼魅般，出現鐵律使的背後，反手執刀，對準頸項毫不留情插過去！

可是，就在石刀快要刺進鐵律使的身體時，一陣濃烈的危機感霍然湧上心頭，頓時往右猛蹬一步！

銀芒乍現，薄如蟬翼的絲帶危險險擦過龍天墳的手臂，劃破手袖！

「自然流源者，未踏入源界境。」鐵律使從容地轉身分析道。

「你就好好見識一下自己同正義嘅差距吧。合法之界—Legalize。」

鐵律使身體的綢鍛消失，回復得跟正常人無異。然而，他身上彷彿覆蓋了一層如幻似虛的源力之氣，比之前更是恐怖十倍！

刁那咪，這個世界的異能者都這麼強大？

「土控，土神之手！」龍天墳雙瞳閃爍出黃芒，沉聲喝道。

儼如巨人的拳頭從鐵律使身前的地面升起，隨龍天墳的揮拳動作，正面突襲！

鐵律使面對巨拳沒有閃避，竟然以抬起單臂硬擋，強力衝力的餘波將四周的護衛波及震飛幾丈遠！

「Legalize！」

被巨拳擊中的手臂沒有像龍天墳想像一般折斷，鐵律使只是被逼退兩步便站穩。詭異的是，跟巨拳接觸的手臂居然像漸變色一般，變成跟巨拳一模一樣的堅硬石臂！

這就像變色龍與生俱來的自衛機制。變色龍皮膚內的色素細胞會因應環境而調節，以保護自己不被敵人發現。可是，這刻全身變成岩石的鐵律使變得更徹底，不只用來欺敵的顏色，更連岩石的特質都模仿得一模一樣！

是同化！ 這傢伙跟能夠接觸上的物件同化！

龍天墳被鐵律使的能力弄得一時間思緒混亂，不禁暗驚。

鐵律使冷冷瞥看龍天墳一眼，抽手瞬發，化作岩石的拳頭撞上龍天墳的巨拳！

「轟！！」巨拳應聲炸開，塵土飛揚，大大小小的碎石散落一地。

「合法之界中，我嘅存在永遠合乎自然法規，我就喺正義。」

與此同時，被兩個源者間的戰鬥嚇呆的執法隊也終於回過神，舉槍上就前，準備擊斃臉上鮮血淋漓，神情仍然呆濟的亞瑟！

食指無情地扣下板機，槍聲響起！

睇黎L係赤犬d fd子黎，應該做唔成隊友

個同化同我個能力咁似既

巴打你係咩能力

「土盾—守。」龍天墳回首，咬牙喝道。

血濺三尺的情景沒有出現，子彈全數射在拔地而起的土牆之上，亞瑟再一次被救下！

「邊個再攻擊就要死。亞瑟，即刻起身！」龍天墳臉沉如水，洪量的嗓音把執法隊嚇得退後幾步，一時間猶豫不決。

「你仲有餘力亂放源力。」鐵律使的聲音沙啞不清，每一個音節也像摻雜雜了沙石似的。

一息之間，鐵律使已欺近龍天墳，對準上腹重重來一記膝踢！龍天墳立時壓掌抵擋這記重擊，可是強橫至極的膝勁仍然把他擊得滑後五步才站穩，手臂發麻。

正當龍天墳準備還擊之時，凌厲的石爪已近在咫尺！他危危避過一擊，冷靜射出藏在手中的土刃。在土刃射失的瞬間，龍天墳撲前出拳！

拳腿相接，兩人正式展開近身肉搏戰，殘影在四周不斷出現，然後再次消失。他們的戰鬥在旁人眼中，鐵律使就像一個打地鼠的傻子，而擁有遁地能力的龍天墳如老鼠戲貓，出其不意地躍上地面偷襲，其中幾記土柱更轟得鐵律使一臉狼狽。

龍天墳略勝一籌？

不，只有他才知道，這場近身戰要是再持續多幾分鐘，自己必定敗陣。面對這個已邁入源界境的敵人，自己壓根就沒有半分勝算。

鐵律使與岩石同化後，身軀的硬度大大提升，即使中掌也彷彿不痛不癢，立即反擊。反觀這刻源力開始減弱的自己，一邊胳膀已經被揍得骨裂，肋骨也大概斷了好幾條！

另外，他注意到鐵律使的拳招與步法。鐵律使所使出的格鬥技走的是剛猛路線，尤其是跺腳出拳的動作，拳風迅猛霸道，隱隱流露出八極拳的影子。這個男人絕對是格鬥家。

包括龍天墳與鐵律使在內，沒有人注意到此時在這個激戰連連的紀念廣場上，有一對神秘的老夫婦自龍天墳趕至這裡便一直遠處旁觀。

嚴格來說，他們早在龍天墳三日前穿過通道時便已經出現。不過，跟死神艾比一樣，沒有人能夠發現他倆的存在。

老翁身留了一頭甘道夫的銀絲長髮，隨意披散在背後。掛滿皺紋的臉龐精神飽滿，厚實的胸背把本來寬鬆的土黃色布衣顯得稱身，布鞋不沾一點沙塵污垢，光潔如新。

他一副仙風道骨的模樣，目光炯炯有神，是土黃色的雙眸！

至於挽住老翁手臂的女士五官娟秀，一看便是一個慈祥的長者。她的身子比老翁矮上一截，髮髻剛好與老翁的肩膀平排。

此際，她的臉色精采了，時紅時綠，眉頭緊皺，被前方的戰鬥弄得怒氣沖沖，短短十分鐘已不耐煩地「吱」了二十次以上。

當龍天墳被鐵律使一記重鎚敲斷肩膀的時候，她終於按耐不住怒火，對身邊的老翁說道：「老頭子，你可以忍，我唔可以.......等我出手拍扁呢個小畜牲！」

「娉婷，難道你忘記規則？我等不可參與凡人嘅戰鬥。」老翁沉聲道。

「我記得。不過，佢唔算喺凡人，我就賭吓天道會唔會將老身格殺！何況，莫非你可以睇住墳兒任人魚肉？」

說到這裡，老太太拂袖，身上散發出滾滾源力，手掌立時出現一把環刃，刃如圓月，上面的神秘符文閃爍出璀璨光芒！

「停手。我唔認為佢會被殺。如果面對一個源界境小鬼都無能力反抗，佢就無資格繼承老夫嘅位置，呢個喺佢嘅命，天命矣。」

「困於泥中，終日荀安，則蟲。破土成才，方為龍。安心睇落去吧。」

「哼，如果墳兒被殺，即使要調動月神軍，將整個幽冥殿翻天覆地，老身都要阻止小艾比帶走佢。」語畢，她便拂袖而去。隨她踏出每一步，身體逐吋消失在空氣中。

「娉婷，你去邊？」布衣老翁皺眉問道。

「哼，執包袱返娘家，準備行裝攻打幽冥殿。一旦墳兒有不測，老身即日動身！」

當娉婷老太消失後，布衣老翁負手低聲罵了一句：「女人啊，活咗兩千年仍然無變，唉。」

明日待續.........

我都想做大家嘅正義
不過，既然已成定局嘅話
咁就唔好怪我唔客氣喇

投稿係變成同掂到既野同體質

今晚好滿足
阿墳父母都出埋場，我應該好快死

成集淨係出左一招「Merge — Legalize」
就已經咁屈
會唔會我淨係識得呢一招

我覺得似係爺爺嫲嫲個輩

小弟好似Mark 亂咗

春巴

跪求再講賜小弟一個能力，今次一定唔會錯

發夢聽到新浦崗有神醫，能醫百病

少女巴又見面鳥

下戰書

春巴 本身安排咗你第二個地方出現

要符合L呢個字 無可能真喺又玩撚手吧

2000歲 會唔會係祖先

可以改變接觸到既事物既重量，但係要有概念既互換，譬如掂到架巴士令佢輕三倍，就要掂一掂另一樣野令佢重番三倍
或者可以中出巴你幫我諗一個

掂個肥婆輕三倍

我終於黎到

抱住嚟x

秋爺

你有啊心同夢羅喇，重想屌肥婆？
唔可以咁花心

一陣捉你出去用「正義」調教下先

我代入咗巴打個情況 諗下整輕個肥婆可以做d咩姐 一定唔會屌肥婆

十分好

秋爺
你戲份未完 不過喺另一個系列

唔係死完一次要回魂去玩人性遊戲咁慘掛

將肥婆輕十倍，拎上手好似掉棒球咁來一記快速球
掂到敵人嘅時候還原

最強殺器

屌板巴都會响呢個系列出現啦

留意呢個正傳嘅序

聽到都驚

要時常翻睇有冇伏筆

我都想好似墳巴同阿魏咁有個神跟住佢唔洗咁寂寞

我好似未有神 係嚟到呢邊先有屋企人睇住

唔係喎 佢地就係神 好似同死神同級咁

第二粒青提子？

刁那咪 好無力呀 好多人因我而死

係神來皮，佢地識艾比仔

我都瀨瀨地 唔夠抽

有神睇 仲要係親人 今鋪fatfat啦

我都係用冥炎架，跪求北歐死神收我做𡃁

做普通人就唔會神跟住我？？
我都想有吖

魏有艾比睇住，墳有土神睇住，香織有宮本（劍神）睇住 當中係咪有咩 三位主角當中係咪有咩關聯性
照呢個講法 其實呢場戰爭係咪用黎挑選神既後繼者 有人想搶走神既力量

香織有二天一流
我有地
魏有生同死
有冇咩關係喺入面

係咪土地公公

大地主呀墳

大地主

今晚有冇

小弟夜少少出文
一陣覆巴打絲打

遲來的文

在龍天墳處於劣勢的同時，執法隊已狀態回勇，不斷向亞瑟掃射，子彈像狂風暴雨一般射出！

然而，每當執法隊的子彈快要命中亞瑟，該死的土牆總是早一步升起阻截。憋屈的執法隊並不知道，龍天墳的源力化成一縷縷細絲，如同脈絡一般滲透在地底之中。所以，只要龍天墳的源力一日未用盡，一般的子彈都無法突破。

除發動能力的時間限制外，這招算是龍天墳在過去一年摸索出來的其中一門得意招式！

亞瑟聽著一排一排的子彈「咔嚓」的上膛聲、像大雨打在瓦頂的射擊聲，動也不動地看著眼前的石牆升起，降下，然後又升起。

那個連名字都沒搞清楚的男人明明被揍得節節敗退，還在遠處不停向自己叫喊。他怎麼要這樣努力？

「過來！我叫你起身啊！」

已經站不起來啊.......

反正已經甚麼都沒有了，全都被偷走了。

「邊個要偷我重要之物.......就要奉還.......」

亞瑟攤坐在血泊上，眼神空洞呆滯，唸唸有詞。嘶啞的嗓音在石牆的阻隔下，更糊糊不清。

「我......仲有咩？命......」

對的，我還有一口氣，拳頭還能緊握起來；該死的雙腳仍然顫抖；心臟還像鼓聲，怦怦跳過不停，刺激每一條神經！

撲通，撲通！撲通撲通！！！

「以牙還牙.....」

亞瑟緩緩爬起來，抖動的手重新執起槍，上膛！

「以血還血！」

子彈貫穿石壁，壁上的裂紋如蜘蛛網擴張，然後爆成碎塊！就在石壁崩塌之時，一道棕髮藍眸的年經身影已佇立原地，握住沉甸甸的手槍，指向執法隊！

旋轉的銀彈去勢不減，朝壁後的亞瑟直飛，擦過他耳上的髮絲，削去一小撮棕髮。嗡嗡槍嗚仍猶在耳，可是亞瑟由始至終連眼都不眨一下。

靛藍的雙眸，冷漠中夾雜無法抑止的殺意！

「無錯，以－血－還－血。」他森寒說道，食指同時扣下板機！

「砰！砰！」

最後開槍的執法隊隊員額頭連中兩槍，血如泉湧，即時倒地斃命！

其餘的執法隊隊員頓時愣住，俯頭看向同儕的屍首。

「砰！」

無情的槍聲再起，再次收割一條生命！站在前排的隊員腦袋被轟爆，鮮血濺射，像一隻被弄壞的玩偶，側身倒地，沒入人群之中。

亞瑟一步一步往龍天墳所在的方向後退，藍眸看向執法隊，槍始終沒有垂下。

槍不重了，手再也不抖了........

因為殺過人的手不會抖。

「快啲過來！」龍天墳見狀，咧嘴一笑，鮮血把牙齒染紅，瘀青的臉頰配上滿身傷痕，顯得格外慘烈。

眼看敵眾我寡，而且鐵律使比自己強得太多。唯今之計，就只有第三十六計可用，走為上著！

一念及此，他曲膝一躍，避開凌厲的刺拳，躥過鐵律使的腋下，衝向不遠處的亞瑟。

鐵律使察覺龍天墳的異樣，瞳孔猛然一縮，喝道：「想走？我唔會畀機會你地再散播罪惡。」

鐵律使急步追上，隨手奪過護衛插在腰間的黑色三叉後，雙臂發出一道眩目的強光。

「Legalize！！」

紋理分明的石臂瞬間消失，化作一柄尖銳的三叉戟。他跨出一大步，帶開山裂石之勢，朝龍天墳的背脊直刺過去！

「三叉伏誅擊。」

龍天墳感到身後致命的危機，旋即扭腰轉身，借力於拔地而起的石壁，往後一彈！

「控土—土神之手......」龍天墳咳出一口逆血，瘋狂催動體內的源力，左手托沒住有知覺的右臂，抽到腰際，身後的地面忽然升起一個比之前更巨大，更栩栩如生的的岩石拳頭，延伸的長長石臂如同一條石拱廊！

「哼，同一招即使再用一百次，你都無辦法戰勝正義！」

「刁那咪......喺嗎？」龍天墳一邊往後方的石拳倒，一邊勉強牽唇續道：「排山掌！」

三叉戟的尖鋒劃破衣衫，刺入龍天墳腹部兩寸之際，石拳緩緩張開，五指宛若五根粗壯的樹幹，手掌把龍天墳吸進其中，石臂像蟒蛇吞嚥般收縮.......

掌心繃緊，乘推倒山嶽之勢，重重擊出，迎上纏滿源力的三叉戟！

「轟！」

掌戟相接，發出如同爆炸的驚天巨響。響聲震耳欲聾，大地猛烈晃動，餘波掀起一陣狂風，將廣場內的花草吹得東歪西倒，大樹的枝椏也斷了一地，轟成靡粉的石掌化作漫天塵土，籠罩整個戰場！

當灰塵消散的時候，龍天墳和亞瑟已不知所終，剩下鐵律使一人佇立在一片狼藉的空地上。此際，巨大的石掌被轟得只剩下一截短短的石壁前臂，碎石炸得四處皆是。威力驚人的三叉戟已經隨源力消耗過度而消失，染滿鮮血的拳頭印在石壁上，留下一個血印。

「嗄........嗄。」

豆大的汗珠從額頭滲出，

「潛力驚人嘅源者，可惜踏上歪路。」鐵律使凝視手指節上的鮮血，搖頭呢喃道。

「搜。同我戰鬥嘅惡徒已經負傷，相信唔會走得太遠。仲有，派人安葬呢到所有死者。至於繼任儀式，就擇日再舉行吧，今日並非喜慶之日。」

語畢，鐵律使轉身，負手而去。

貼身護衛連忙跟上，目光錯落在地上的殘肢、伏屍的老隊長以及臉蛋被子彈射成蜂窩，面目全非的少年。

說安葬執法隊的隊員還說得過去，但這幾個行刺者嘛，倒是死有餘辜吧？

其中一個護衛按捺不住心中的疑惑，不解地問道：「理事大人，你話佢地喺暴徒—」

話還未說完，鐵律使便出言打斷。

「的確。不過，既然佢地已經死亡，就再唔存在罪惡。錯誤從來並非人本身，而喺罪惡。」

為了維持和平、不讓人民再經歷那種如同地獄的可怕戰爭，罪惡必須盡早消失.......

要將絕對的罪惡抹殺，唯有使用絕對的武力........

一切為了履行法規。

貫徹正義。

重傷

＊

當亞瑟背著龍天墳抵達第九區另一個偏僻小鎮的碼頭時，已是一個小時後的事了。

同一時間，第九區中心亂作一團。源奧教理事遇刺，城市斷電，一批一批執法隊到處搜索，主城鎮的出入口設置關卡，弄得市民人心惶惶。

由於電力系統早被龍天墳截斷，此刻還在搶修中。據忙得不可開交的工程師所言，控制大樓的鎖都被某種未見過的高明手段改掉，所以必須花半小時才能將所有閘門暴力破開，進入最內層電力中樞室維修。

「所有電線都割斷，入侵者仲得閒到紮埋一束束三手辮。想做死人啊？」工程師苦著臉說。

電力中斷，區內的監控鏡頭也暫時停止運作，好讓亞瑟和龍天墳兩人避過執法隊的追捕。

此際，龍天墳側腹鮮血淋漓。因為失血過多，他臉色異常蒼白，雙唇乾燥發白，眉頭不時緊皺，不讓自己睡過去。

他記得，魏獨曾經說過漫畫小說的悲劇英雄每次在這個關頭，只要睡過去，手一垂下，便他媽的歸西。

「所謂悲劇英雄，就喺要死人先算悲劇。英雄只會威一時，但會死嘅英雄就威水咯，可以威風一世咯。」魏獨作出精闢的解釋。

刁那咪，這是甚麼狗屁老梗啊！這些寫劇本的都是白痴嗎？

阿心和夢羅還在另一個世界等自己回去呢！

「嘿......蝕本生意啊。呢個世界果然唔簡單.......」他伏在亞瑟的背上，沙啞失聲地笑道。

「你要死？」 亞瑟問。

「刁，你就死。呢啲皮肉傷.......仲死唔去。我地要去邊？」

亞瑟穿過一條小巷，一個殘舊的碼頭映進他們二人的眼簾。碼頭上泊了一艘看上去比碼頭更殘舊的小船。船上一個長得像竹竿的船夫向亞瑟招手。

「本來，我想帶佢地離開。呢個船夫原來應該接我地所有人走。」

亞瑟眼圈發紅，沒有說下去。他踏上嘎嘎作響的木板上，和小船的方向緩慢而行。

龍天墳見狀，也沒有再說甚麼。

「我帶你上船，離開呢個地方再講。我.......仲有一個地方要去。」亞瑟眼神中流轉著濃濃的殺機。

「我無能力殺死鐵律使，但我至少要一個人死，一個為利益出賣同伴嘅叛徒。」

「嗯？叛徒？」

「我要去源寶拍賣會。」

他們上船後，船便迅速離開碼頭，駛向一望無際的大海。

龍天墳經過簡單的包紮後，沒有性命之憂，被安置在船艙中的小房間休息養傷。亞瑟則守在艙門外，席地而坐，止血後的傷口已結焦，在白皙的臉上留下一輪紅色的勾月。

在龍天墳躺在床上，朦朧之間他看到一襲麻色布衣身影不知何時出現在床邊，衣擺像窗簾般飄揚他睏得連眼皮都已合上，隱約感到一隻厚實而粗糙的大手在直拂自己的頭髮，像哄小孩睡覺似的。

「邊......個？」

這個人到底是誰？！

「時間已經無多…....變強吧，回來真正屬於你嘅土地。」蒼老的嗓音愈來愈遠，輕的糊糊不清，如虛似幻。

當布衣身影憑空消失，龍天墳亦終於徹底失去意識，沉沉睡過去。

龍天墳從一場三人行，春色無邊的綺夢醒過來，已是兩日後的事了。除了胯下的小龍生龍活虎，硬梆梆的翹得老高，四肢仍然乏力，止血後的傷口雖然開始愈合，動起來的時候隱隱作痛。

「好似有個阿伯入過房........」

他打量左搖右晃，充斥霉味的老舊船艙，動作緩慢地站起來，倚著牆壁而行。可是，當他走到四桶櫃時，胸口忽然一癢，彷彿有甚麼在衣服中似的。他探手進上衣內，赫然翻出一卷土黃色的軸卷。

軸卷「叩」的一聲跌在地上攤開，一幅氣勢磅礴的連山圖映進眼簾，題上四字，「諸土靈訣」！

看著這幅奇怪的山水畫，龍天墳的心神竟然被攝入其中，不能自拔！

突然，百里連山的壯麗畫面像黑板抹粉筆字般消失，變成一座平平無奇的石峰，峰上有一道微不可見的負手而立的身影，長髮隨風飄逸。不知怎地，雖然看不清臉容，龍天墳卻感到兢慄無比！

龍天墳有一種感覺，圖中之人正是走進自己房間的神陌人！

今晚出到呢到先

第一戰被收皮

三叉戟攔截！！

不過攞到秘笈

衝鋒21
睇黎我可以摺埋喇
阿墳變強之後實收我皮

春巴果然有睇

少年 努力吧

點會 你強好多班

Btw,其實小弟自己幾鍾意你呢個角色
正義嘅醜角 恩怨分明

好中意佢埋屍嗰幕

一睇話有卷野，我又諗起莽荒紀

一開始仲以為佢係赤犬 但咁固執，做唔做到隊友架

好想我過黎幫手？

西紅柿

呢一更夠唔夠型

咁性格唔壞的都唔想佢幫壞人的

同化！
我掂水嘅話，可唔可以同化

型L到電腦大爆炸

咁就要睇下中出巴想點喇

掂精

屌你

貧僧都覺得好核突
Btw 少年們你地幾時先到？

其實我想問好耐, 守夢係咪源神個Level

應該未到，打源魔的時候，源魔係話初到源界境的人

如果掂精會變邊個d精呢

放心喎 我一定會幫你去到源神嘅境界

你乖乖地唔好周圍走當幫忙

精探巴好調皮

如果沬沬係到，一定俾小L打死

一齊調皮周圍走

唔知呢，俾沬沬打下味知

你咁危險
變左你d口水，咁我咪會全身爆炸

如果你肯歸順正義，我都會放你一馬嘅

嘻嘻，咁沬沬味克住你囉

psih

恰我淨係識一招

小弟今晚臨時有事遲咗返去
今晚無文 聽日兩更補數

對唔住巴打絲打，下次小弟會盡早講低

有事都冇人想的，點都會等你出文的

ok的

pish pish pish

1點我都重未訓，你已經講得早架喇

遲來的留名支持
返學忙到上連登都無時間
估唔到最近考試考緊便秘就 便秘搞到用唔到能力

但係唔係指啊魏咩
守夢話源魔阻止唔到佢帶人走喎

有兩句架，另一句先係呀魏，同埋好似係話初到源界境既女仔

守夢情況有少少特別
恕小弟留一個伏筆

吸血佬指初入源界境嘅喺守夢

突然諗到 吸血佬呀爸係咪應該叫吸血老？
btw吸血佬好似仲有兩個兄弟 有冇吸血仔

步如飛同刑爆烈第五章再上場

未覆晒巴打絲打 一陣再覆
晚上出兩更

push push

做野做到攰，上來留個名

我已經開始諗緊非洲大草原到底因為咩而有源者出現
唔通係有啲咩寶藏

唔係好明源界，自然流都易理解，但獸化、食腦呢d流開一個領域可以點？一堆源力化成既獅子老虎周圍走

出一出文再覆巴打絲打

承上文.........

這道身影佇立峰上，似是不動，又像已經動了千百回，動作脫俗飄逸，每一下舉手投足也暗藏著源奧的大道理。

龍天墳陷入空靈之境，不知不覺模彷畫中身影的動作，雙手配合獨特的步法詭異地撥動，時柔時剛，空氣中瀰漫著淡淡的源力！

當他回過神來後，畫中人已變回一個墨水勾勒，平平無奇的人像，一切彷彿沒有發生過似的。唯一讓他感受到真實的是，腹部的胳膊的傷口再次作痛。這到底是甚麼一回事？

大概不會是人品大爆發，土地公送一份禮物給自己吧？ 龍天墳摸一摸膳膊苦笑道。

他不知道的是，自己誤打誤撞，居然猜對了一半。

「荒漠黃沙.......？」龍天墳將軸卷收好，若有所思地喃喃自語。

＊

龍天墳踏出船艙，仰頭凝視繁星滿佈的夜空，晚風輕拂，滲進繃帶中的傷口，微微的刺痛使他不禁皺一皺眉。

此際，坐在甲板上啃著硬麵包的亞瑟聽到龍天墳的腳步聲，微微一愣，兩人平靜地互望。

「你已經兩日無食嘢。」亞瑟首先打開話匣子，向倚著船艙的牆身而坐的龍天墳遞上一個沒有吃過的提子麵包。

「兩日......原來已經瞓咗咁耐。喔，差少少就唔記得，帶我搵你嘅金髮小朋友已經安置好，只要唔做傻事，源奧教都未必搵到佢。」

亞瑟點頭應道：「多謝。不過......點解你要救我？你喺傳說中嘅源者？」

「我嘅能力大概喺你口中嘅源者吧。我救你並唔喺行善，只不過收到足夠酬勞，聽命行事。你之後去邊？」龍天墳戴好帽，隨意說道。

「我講過，我至少要殺死一個人，呢個人將會响一個拍賣會上出現！」

說到這裡，亞瑟的藍眸流轉著一抹狠戾之色。

「刁那咪，你又去送死？有無聽過古人荊軻刺秦王？」龍天墳瞄了一頭霧水的亞瑟一眼，沒好氣地說道：「一個刺客行刺失敗被殺嘅故事。荊軻失敗不在於懦弱，而是實力。劍術不精，魯莽行事喺佢失敗嘅原因。有勇無謀，永遠只喺葬夫。」

「我.......如果我有實力......」

龍天墳忽然問道：「你要刺殺嘅喺源者？」

「唔喺，喺一個背信棄義嘅商人，不過佢身邊應該有保鏢。」

「如困只喺普通人，我或者有辦法。」

「我唔需要其他人代勞，呢件事我一定要親自下手！」

「我無講過要出手幫無殺人。我唔會露面，只會教你偷人性命嘅方法。能否敗敵人性命，最後仍然要睇你自己造化。」

龍天墳頓了頓，見亞瑟一時不能接話，逕自說下去。

「我只有一個條件。事成之後，帶我去十五區。」

「十五區？！」

亞瑟沉吟了片刻，說道：「我無辦法送你去十五區。不過，如果去到拍賣會嘅城市，相信總有辦法。你真喺可以幫到我？」

「你同我好好記住，我喺神偷，識遁地嘅神偷。下次我再見到鐵律使，我一定會......算喇，考慮成點？」龍天墳想到兩日前的慘敗，不禁怒氣沖沖。
亞瑟雙手「啪」地拍在甲板上，深深叩了一個響頭。

「自從兩日前，亞瑟呢個名好可能已經惹人注目。一切完結之前，暫時忘記『亞瑟』呢個名吧。」

亞瑟抬起頭，認真地看向龍天墳，沒有出言反駁。

龍天墳端詳亞瑟臉龐，目光最後停留在他臉上的勾月傷疤上，徐徐說道：「藍眼，勾月......藍月。你以後就叫藍月。我本名姓龍，龍天墳。你可以叫我帽男。」

這時候，掌舵的船夫一邊拿著手捲煙，一邊掌舵，口中跟著夾雜沙沙聲響的播放器哼起歌，長長的煙灰隨手指輕敲，掉在地上。

「Lonely soldier go home…….

Lonely, but never alone……..

Good eyes see nothing to shoot…….

Good feet feel good given up good boots ………」

「教我，我要好似你一樣咁強。」

「She died with her hand stretched out……

She died with a hungry mouth……

She died with a mind full of doubt……..」

「以後，世上只有藍月，再無亞瑟！」

第四章 劍聖出關

「我可以為你跳一場舞嗎？」

龍天墳在第九區與鐵律使對陣之時，身處劍神源族的宮本香織亦陷入一場苦戰之中！

此際，天空的烏雲像一塊濕轆轆的抹布，終於擰出漫天雨水。

雨聲淅瀝，傾盤而下。

宮本香織一手握住黑龍，一手執輪迴刀，胸口隨短促的喘氣劇烈起伏。藍色的劍道服被雨水打濕，黏在肌膚上，把整副婀娜誘人的身段顯露無遺。

臉上的是汗水還是雨水，宮本香織早已分不清。

她輕輕拭去睫毛上的水珠，凝重地看向把黑色重劍扛在肩上的卡洛，把她逼得節節敗退的劍術強者。

她心裡很清楚，這一仗莫說戰勝眼前的卡洛，就是連全身而退的機會也極為渺茫。

「呢個就喺你地源族嘅待客之道？」她冷聲問道。

照王子的說法，源為六系，卡洛是純強化流的武士。這一點無庸置疑，單看這座大院被卡洛的重劍砸出一個個劍坑，一片狼籍就知道了。

論劍術，自己顯然略遜一籌。 如果一村在這裡，也許可以跟卡洛一較高下。前提是卡洛不用源力的情況下。

至於源力，卡洛身上散發出的戰意與威壓，跟當日在聖判島上的千斬和父親宮本正相若......

卡洛是源界境的源者！

這時候，卡洛雙眸閃爍著精芒，戰意高昂，傲然屹立在原地，身上的黑甲殘留淺淺的刀痕，看上去活像一尊戰神。

「閣下真喺劍神之徒？」

宮本香織蹙眉問道：「你咩意思？既然你唔相信我嘅身份，由我離去就好。又何必多加阻攔？」

「劍神源族，豈容外人自出自入，話來就來，話走就走？如果你身份有可疑，在下更加唔可以隨你輕易離去！」

「武士！」

一聲令下，數十個武者從遠處的迴廊盡頭一湧而上，不消幾秒便把宮本香織重重包圍！

卡洛再次揮起重劍，劍指宮本香織！

宮本香織冷哼一聲，環顧四周的武者，心裡卻是一沉，暗叫不妙。

「咁就睇你地有無本事留得住我吧！」話音一落，她便俯身衝向卡洛，手中雙刀流轉寒光。

就在戰鬥再次展開的瞬間，金黃的閃光從大院的迴廊閃爍起來，殘光劃出一道線，一直延伸至宮本香織與卡洛之間！

王子！

「呼........好彩趕得切。」王子背向宮本香織，豎起大拇指，擰頭露齒一笑，酷齒白得反光。

「王子？」

「放心，輪迴小姐。有我响度，無人可以傷你一條頭髮。」

被突然出現的王子阻止，卡洛抽手後退兩步，眼角不經意抽動，青筋暴現。

「師弟，讓開。你身後呢個女人未必喺劍神徒弟，身份有可疑，萬萬不可放佢離開。如果佢喺劍神嘅徒弟，劍神一定下凡會救佢吧。」

王子聽到卡洛的話，微微一怔。

「大哥嘅說話喺真？」

宮本香織一時語塞，話到嘴邊卻硬生生嚥回肚子中。對一個認識三兩天，不知就裡便挺身而出的人，要是編出謊話掩飾，未免太無恥罷了。

甚麼狗屁劍神徒弟，說出口連自己都忍不住發笑。

「喔，我已經知道囉。」王子牽起淡淡的笑意，續道「輪迴寶貝，安心响我身後。你想去邊，我同流光劍都會拚命送你去。」

「你信我？」宮本香織看著錯愕地問道。

「唔信。不過我相信你並非壞人，嘿。」

王子手搭在腰際的劍柄上，玩世不恭的笑容漸漸收攏，雙瞳流轉刺眼的金光，身體四周霍然揚起一陣淡淡的光罩，長長的錦服無風自動，威嚴直視眼前眾人。

強烈的威壓！

「邊個敢擋我去路，將視作以下犯上，後果自負。我，王子向來言出必行。」

擋住大院的武士大驚，臉有難色，猶豫不決地互望，一時間決定不了要支持那一邊是好。

「師弟！你—」卡洛厲聲喝道。

「不必多講。卡洛大哥應該唔會讓步，對吧？我好耐未領教過大哥嘅無鋒劍。到底強化流抑或自然流更強呢？」

王子抽出劍柄，喃喃自語。然後，他揮一揮寬闊的衣袖，源力纏上劍柄，化成一把眩目的三呎光劍，嗡嗡劍嗚傳進耳畔！

劍名—流光。

流光璀燦，正大光明。光芒照耀之處，無孔不入，無魔不滅。

流光劍寒光四射，劍鳴愈來愈強，強大得懾人心神。

等一等，這陣劍嗚怎麼聽上去怪怪的？！

「嗡......嗡.......」

王子口中發出怪聲，口水花隨嘴巴和喉嚨的顫動噴濺。仔細一聽，這陣像激光劍的嗡嗡聲竟然是王子為了裝帥而模仿出來！

這傢伙在他媽的裝白武士！

「I —am—your—Brother！！」

「黑武士？」宮本香織一個踉蹌，差點摔在地上。可是，下一秒，她的雙眼瞪得更大了。

王子與卡洛同時邁出腳步，兩人距離瞬間收窄，正面交鋒！他們的劍互碰，擦出陣陣火花，黑黃兩色的身影不斷移動，時攻時守，奪目的劍芒在大院中閃爍，地面被銳利的劍氣削出一條條可怕的劍坑！

這兩個人實力很強，至少比自己強得多了。卡洛的強橫，自己倒是見識過。可是，一直看上去不怎麼可靠的王子竟然跟卡洛不相伯仲！

卡洛的架勢大開大合，每一記斬擊也傾盡全力，以攻為守。他彷彿要將眼前的敵人撕成碎片，厲目在久戰之下，漸漸露出猙獰的狂色，不時發出興奮的吼叫聲，活像一頭猛獸！

重劍一揮而下，卻只劈中黃色殘光。渾身瀰漫黃光的王子儼如黑夜中的螢火蟲，劍勢雖然不如卡洛凌厲剛猛，可是速度卻快上一倍。他的動作在黃光下化成一連串的金光軌跡，連肉眼也差點追不上！

大相逕庭的招式，同樣技驚四座，兩人勢均力敵！

眨眼間，王子與卡洛已互攻過百次，大院被他們滿目瘡痍，地上的劍痕縱橫交錯。

這時候，兩人雙劍互相牽制，厲目互瞪，然後不約而同騰出手，朝對方面門揮出一拳！

破風而至，霸道無匹的直拳！

快若瞬發，拳影連連的刺拳！

「砰！」兩人不躲不避，同時中拳，往相反方向退。卡洛嘴角滲出一絲鮮血。至於近身肉搏向來也是王子的短板，此際狼狽地連滑後數步，光劍插地才站穩。

「哼哼。強化流不過如此！卡洛大哥，你都喺放輪迴寶貝離開吧。」王子冷哼一聲，揉揉腫起大包的左眼。

「自然流，嘿。我唔理咩輪唔輪迴，總之我宜家要打贏你，哈哈哈哈。」卡洛戰意高昂，已經他媽的忘掉自己出手的目的。

此際，卡洛眼前只有握住流光劍的王子，心中只有淋漓盡致的戰鬥，僅此而已。

「若能夠接下我一劍，人你就帶走。劍神之徒......嘖，師弟我同你打更有趣啊！劍神？垃圾師父出垃圾徒弟。」

「垃—圾。」

垃圾師父出垃圾徒弟！

宮本香織聞言，身板猛然一僵，垂下頭，長長的瀏海隨風披散。

王子忽然感到背後傳來一陣徹骨的寒意，立時回頭一顧。他看不清宮本香織這時的表情，卻聽出「喀喀」牙齒磨擦聲。

「吾乃宮本武藏，千古以來最有魅力嘅浪客。」

「此娃.....可以一戰！」

「小香織，乖乖地叫聲師父。」

「阿通.......佐佐木.......前塵往事，不過南柯一夢，終其一生，不過夢一場。」

「哈哈哈哈，乖。香織你最後終於肯叫我一聲師父囉！」

滴答.....

當日，宮本武藏老淚縱橫，淚花跟著挺拔的身影隨風消逝。

滴答.......

此刻，宮本香織淚流滿面，兩行淚水被發燙的臉龐與不能遏止的殺氣蒸乾！

凝實無比的殺意！

夜少少再出文

I am your brother!

打個比喻，幻象流嘅源者可以於一個範圍內將幻術加強百倍

獸化，可能會喺將模擬嘅動物再同步，特徵更明顯。

不過，源界只喺一種狀態，唔一定喺要展開結界。

又到我出場了，好興奮

墳師父

我救輪迴bb 好型

中出巴 擊敗人真心高質

徒弟仔

解釋到藍月巴你個名

I am your brother

每日返工坐車聽

墳巴大個仔

訓左？

會唔會教識徒弟無師父

等我打死你個仆街仔

唔會嘅

隨住故事嘅發展，我會唔會由

慢慢演變成

朝早啦wo

又話兩更

小弟瞓咗
宜家起身即出

二十分鐘了

唔好咁chur中出巴啦
好快啲啦

出一出文先

王子，讓開。呢一劍必須由我接下。」宮本香織抬首邁步，決然地說道。

「輪迴—」王子看著宮本香織的背影，一時間回不過神來。

「卡洛，你知嗎？世界上有兩位長輩絕不能受辱。第一個喺我爺爺.......第二個就喺我最尊敬嘅師父。我師父比你強，十倍.......百倍.......千倍」輪迴頓了一頓，續道：「我本來與你無怨無仇........，但如今，我若不出盡全力，豈能面對天上嘅師父呢？」

「哼。就憑你？」

卡洛蹙眉，不屑地連揮兩劍，凌厲的劍氣儼如風切，直逼宮本香織身前。

「二天一流，水—輪—破。」

宮本香織漠然直視迎面而來的劍氣，藕臂輕轉，兩刀隨之一挑，沾在刃上的雨水霍然震散，宛若定格一般凝在身前！

刀尖往前一探，穿過空氣中的水珠，以源奧的軌跡轉動。四周的雨水被順勢牽引，逆地而上，形成一個清晰的透明水幕圓輪！

「轟！！！！」

劍氣與圓輪碰撞，產生巨響，水珠四濺，然後抵消下來！

宮本香織被震得滑後幾步，雙臂發麻。腳踭一跺，站穩然後再次踏前。

卡洛微微一怔，看向殺氣騰騰的宮本香織笑道：「終於稍微有點意思，嘿！你可以接我一劍！我地痛痛快快戰一場，哈哈哈哈！」

「輪迴。」宮本香織邊行，邊喃喃自語。

「蠢女人，我一直都响度。哼，就等呢個撚樣見識一下師父嘅二天一流。」輪迴的聲音在身體中響起。

「嗯。」

話音才落下，宮本香織薄唇彎起詭異的孤度，握著輪迴刀與黑龍的雙手分別浮現出截然不同，晦澀的符文！

宮本香織的身影看在卡洛眼中，頓時變成兩道重影，各自擺出不同的架勢，泛出懾人寒光的雙刀以不同軌跡劃動，氣勢節節攀升。至於這兩道重影，一道是臉帶邪氣的輪迴，另一道則是冰清冷漠的宮本香織！

分身？不，看來不是分身這麼簡單。卡洛暗忖。

重影分開，然後再次重疊，不斷湧出源力的雙刃呈交叉之勢，一個氣勢澎湃的光球憑空而生！

「一夢輪迴！」

「好！好！」卡洛朗聲一笑，雙手攥緊劍柄，源力瞬間滔天，舉劍直下，重重劈在地面之上！

卡洛腳下地面一崩，插在地面的重劍源力像輕煙卷纏，劍氣在他身體四周形成一個透明的氣罩，地面的沙石被空氣中的劍氣轟成靡粉！

重劍鈍，本無鋒，獨以劍氣震天下！

「無鋒！」卡洛沉聲一喝，劍氣登時直衝，迎上光球！

宮本香織的卡洛兩者的源力在空氣中強烈對撞，演變成一場角力賽，誰在這時放鬆，就會被對方的劍氣碾壓，直下黃泉。

「嘎啊！！！！」宮本香織和輪迴看著卡洛的劍氣與自己愈來愈接近，咬牙嬌喝一聲，掏空身體的源力，壯大劍上的光球！

「有趣有趣！仲未夠！」卡洛爽快地狂嚎，臉龐展現的笑意愈發瘋狂。隨著叫喊聲，卡洛催動更多源力，劍氣頓時爆發，一面倒壓向宮本香織！

「今次出事！」

王子瞥看瀕臨暴走邊緣的卡洛，不禁大驚。腳下一動，揮出流光劍，原地只剩下一縷殘影！

「流光過隙。」

流光如同閃電，從宮本香織的衣袖一閃而過，在狂暴的劍氣中穿梭，巧妙避過所有攻擊。不消兩秒，王子的身影再次出現在卡洛面前，凝重地大喝！

「大哥，夠喇！」

王子可不是卡洛這種會失去理智的白痴，對後者壓根沒有殺意，只求救下宮本香織便好。一念及此，劍泛流光，劍面如長鞭拍向卡洛的面門！

卡洛雙手握住劍柄，一時反應不及過來，只能眼睜睜看著閃爍的流光在視線中不斷放大！

就在這時，一道握竹的長袍老翁踏空而至，霍然現身人前！

長袍老翁身型高佻、淡淡的皺紋滿佈輪廓分明的臉龐，劍眉下的雙目炯炯如炬，花白的頭髮束成高髻，藍色素色道袍，灰布鞋，腰間掛著一把古樸無華的太刀。

「失禮。」老者輕揮手中的竹枝，幼長的翠綠細竹擋在在王子與卡洛兩人之間，輕輕抵在流光劍的劍面，隨意一拂把劍挑起！

「師—」王子失聲大叫。

翠竹轉向一壓，拍在王子的肩膀上，無形的巨力頓時把他擊飛，像炮彈般橫飛向遠處的草叢中，屁股朝天，頭深深插在泥土中。

同時，老者瞄了卡洛一眼，執起掛在腰間的太刀，手腕一沉，太刀的銀柄壓在重劍上！

「砰！」重劍的寬闊劍刃沒入地面之中，剩下劍柄外露，卡洛重劍甫脫手，竹枝便拍在他的黑胃甲上，將他抽得狠狽倒地！

老翁冷目一瞪，視線錯落在快要力竭的宮本香織身上。看到後者的劍招，老翁目光一凝，瞳孔微微收縮。

手輕托太刀的鐔，「咔嚓」一聲外露出一截銀色短刃，強橫得駭人的劍氣一湧而出，將源力光球瞬間驅散！

當劍氣來到宮本香織面前，變成一陣和煦的清風，輕輕拂曉，然後悄悄平息下來。

老者負手而立，身上的長袍隨風雨擺動，目光深邃地凝視宮本香織，不發一言。

這時，宮本香織呆呆地愣在原地，目光迷離地看著眼前的老者，眼眶不由自主紅了。

他就是源族的劍聖？！是不是哪裡搞錯了？

這個老者不是誰......

他是宮本家族的家主，宮本一刀齋！

這個人正是已經病折逝的親生爺爺！那個將自己撫養成人，臨終前為自己創出寒梅劍舞的爺爺！

「爺—」

一刀齋還沒等宮本香織的話說完，便出言打斷。「小女生，你究竟何人，來此有何目的？老夫敝姓宮本，宮本一刀齋。」

黃昏前再出文

劍聖現身，竟然喺......

醒咗

第二個陳一？！

下面呢張喺咩？ 好熟口面

靚仔巴打
文已出

健三巴打

一刀齋出現其實早有伏筆
點解天元同始廿年前到達另一界面嘅時候，個個都唔搵，喺要搵一刀齋加入

出文先無人

第二個爺爺

你出多篇咪有人囉

起身了

啱啱起身咋
究竟呢個一刀齋係咪佢真嘅啊爺呢

以為見返親人，但竟然係一個相同面貌的陌生人

唔好喺度停啦，好緊張呀hi你，出多篇講埋呢part得唔得

會唔會係天元同始本身想揾異世界既一刀齋幫手但佢唔肯
所以就去香織既世界揾同樣既一刀齋 但都係唔肯

令我諗起閃電俠doppelgänger 既情節

DNF嘅狂劍

明明之前王子話我同佢一樣係強化流同自然流中間，但係點解上一更寫我係純強化流嘅？
係想特登突出輪迴誤會咗？
定係我眼殘？

多咗個純字
卡洛傾向強化、王子傾向自然

說好了的黃昏出文

熟悉的臉龐，聽了千萬遍的聲音，永遠都不會忘掉的名字.......

充滿戒心的陌生眼神。

他不是爺爺，絕對不是！

宮本香織忍住淚水，努力按下激動的情緒，目光一刻也沒有離開過這個跟一刀齋爺爺長得一模一樣的劍術強者。

「其他人等，已經無事，散去吧。」一刀齋聲如洪鐘，朝大院中的一眾武者說道，視線一直停留在宮本香織身上。

當大院中剩下對視的一刀齋與宮本香織、努力把頭拔出地面的王子和捂著傷口咳嗽的卡洛時，大雨終於停下。

「老夫再問一次，你到底何人？」

「我喺.......」宮本香織垂下頭，哽咽地說道。

這時候，滿臉濕泥巴，口含一株雜草，左眼腫起一隻大雞蛋的王子跑過來搶著說道：「師父，佢叫輪迴，喺劍神大人嘅徒弟啊！千萬唔好傷害佢。」

「劍神大人？」

卡洛狼狽地爬起來，走到一刀齋身旁。此際，他臉上的狂意已消失無蹤，回復一貫沉實木訥的模樣。誰也不會想到這傢伙竟然會有瘋狂的另一面。

「師父，此女身份有可疑，弟子本來想先行將佢拿下，再靜候師父出關發落。弟子認為佢絕非劍神大人之徒。」卡洛看向一刀齋，突然喊道：「啊….....師父莫非已臻半神境？」

一刀齋身影一動，「叩叩」兩聲先後敲在王子和卡洛的後腦杓上，然後再回到原地。

「佢喺唔喺劍神大人之徒，不由你我隨意判斷。半神境…....為師還差得還。倒是你兩個有毛有翼囉。教你地一身劍術，原來就喺為一個女子大打出手，為師真教出兩個好徒弟啊！」一刀齋瞪了兩人一眼。

「弟子不敢。」卡洛垂下頭應道。

「卡洛，今日內將重劍拔出......徒手挖土拔出來，絕對唔可以使用源力。未拔出重劍之前，無－飯－食。」

卡洛本來也像一個乖寶寶點頭稱是。可是，一聽到「無飯食」三字，臉容頓時扭曲，快要哭出來。

「嘿嘿，英明啊師父。一日最衰都喺師兄，師父你睇吓，師兄將我最引以為傲嘅迷人電眼打成咁啊！不過嘛，寶貝有危險，王子豈有不救之理呢。」王子指著自己睜不大的左眼，理直氣壯地說道。

「小女生，跟老夫來。」一刀齋不容拒絕地地說道。

語畢，他便轉身，領著宮本香織離開爛得一塌糊塗的大院，信步走向迴廊。

「師父，我又來。輪迴寶貝去邊，我就去邊，啦啦啦啦啦！」王子見一刀齋沒有懲罰自己，興高采烈地追上去。

一刀齋額上的青筋跳動，終於按捺不住怒意，回首破口大罵。

「你個白痴！你師兄挖出重劍之前，抄《人間失格》兩次，放去為師房門！錯漏一字，再抄兩次。若你師兄挖出重劍之前，你都未抄好，就抄一百次！」

「哈哈哈哈哈哈！師弟你都有今日。」

「卡洛，如果你師弟比你快，你呢兩日都唔洗食飯。」

「唉，老夫點解會養出兩個只識打打鬧鬧嘅白痴！，天道不公啊！」一刀齋負手而行，一邊嘀咕道。

當一刀齋和宮本香織消失在視線中後，王子終於反應過來，臉色比努力刨泥土的卡洛更難看，跪在地上捶地哭鬧。

「師父啊！次次都喺《人間失格》……太宰治！你同我出來！！！」

「嘿，師弟你就等抄一百次吧！」卡洛對王子賊笑一聲，雙手刨得更快了。

「嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊嘎啊！！！！！！」

＊

在王子和卡洛兩師兄弟抄書和挖劍的時候，宮本香織被領到一間古樸的別院，沿路經過假山流水的人造園景，木造的拱橋。流水清澈至底，可以看到鯉魚在橋下游來遊去。

不過，她的心思沒有放在四周的景物上，視線一直離不開走在前面的一刀齋，這個與自己爺爺同名的背影。

他是這個世界的爺爺？

這個問題纏繞在宮本香織的腦海中。直至步入廂房，正襟跪坐在榻榻米上，宮本香織才把思緒拉回現實，打量四周的佈置。

廂房一塵不染，沒有多餘的傢具，三面牆上掛著水墨畫，畫工極為精湛。仔細一嗅，她發現房中瀰漫著沉香木的香氣，讓人不自覺放鬆下來。

一刀齋一言不發，全神貫注地泡茶，茶香傳進傳進宮本香織的鼻腔。熱霧升騰，阻隔了兩人的視線。
當一刀齋準備舉起紫砂茶壺之時，宮本香織突然搶先一步拿起茶壺，小心翼翼為一刀齋倒茶。不知怎地，這個動作像自然反射，彷彿坐在對面的是那一個已經逝世的爺爺。

這一杯茶，是倒給爺爺喝。她突然冒出這個念頭。

一刀齋微微一愣，凝視茶杯打轉的茶葉，執杯呷了一口，然後放下杯，雙目微微閉合，滿意地嘆一口氣。

看到一刀齋這副滿足的模樣，宮本香織的眼圈再次紅起來。他就是一刀齋爺爺啊，連品茶的動作和表情也並無二致！她心裡暗地吶喊。

「小女生，你叫咩名。」一刀齋直視宮本香織問道。

「我叫宮......輪迴。」宮本香織沒有吐出自己的本名，再以輪迴作稱呼。她在想，要是這個一刀齋爺爺知道自己姓宮本，不知心裡會有甚麼想法，大概會嚇壞吧。

「輪迴......」一刀齋若有所思地沉吟，續道：「恕老夫冒昧，可以借刀予老夫一觀嗎？」

宮本香織聞言，心裡生不出半點拒絕之意，將身旁的黑龍雙手遞上。

一刀齋沒有把黑龍接過，平靜說道：「此刀的確好刀，不過老夫講嘅喺另一把，剛才你手執嘅另一把武士刀。」

宮本香織點頭，輪迴刀頓時憑空出現在手心之上，把之遞給一刀齋。

一刀齋小心翼翼捧住輪迴刀，仔細端詳。瞇起來的雙目把魚尾紋顯得更細長，不時嘆息，像在讚嘆輪迴刀，又似是想到了甚麼。當然，靜坐在對面的宮本香織猜不到這陣嘆氣聲的真正的原因了。

良久，一刀齋終於將輪迴刀交回一臉不解的宮本香織手中，悵然地把杯中的茶一飲而盡。當他放下茶杯，忽然深吸一口氣，問出一個意想不到的問題。

「輪迴，你叫輪迴對吧？你應該由另一世界而來，老夫有否猜錯？」

宮本香織不可置否，心中卻是晴天霹靂，目光閃爍不定，不能平復下來。

「放心，老夫對你並無惡意。輪迴刀本來喺呢個世界之物，不過當年被人從呢一個世界『帶走』。今日輪迴刀出現晌你手中，足以證明你從異界而來。」

「呢個世界.......輪迴刀明明有兩把。」宮本香織茫然自語。

「你可有見過.......宮本正？宮本正喺老夫獨子，同你一樣喺源者。」

「噹啷」一聲，宮本香織手中的茶杯掉在榻榻米上，難以置信地看著一刀齋。聽到宮本正這個名字，宮本香織終於確定一個事實。雖然不知道到底是甚麼一回事，但眼前的人絕對是自己的親生爺爺！

「果然有聽過......正兒有同你一齊回來呢一個世界嗎？！若然可以，能夠將你過來嘅一切告之老夫？」一刀齋激動地問道。

宮本香織沉思半晌，猶豫地點頭。
宮本香織把另一個世界的事告訴一刀齋。除了自己是宮本正女兒的身份和宮本武藏的殘魂外，其他的一切全部如實告之。

當然，一刀齋不是白痴，心裡猜到宮本香織的來歷，可是見對方故意迴避，也沒有問下去。

當他聽宮本香織說到The G的天元和Heaven的神主岳成始的事，眉頭皺成川字型，搖頭嘆息。當聽到幻神路西法差點殺死宮本香織時，他竟然不由自主地拍案大喝，掌勁更把無辜的茶杯震得四分五裂！

後來，當得知路西法被宮本香織手刃，一刀齋樂呵呵地大笑，拍腿叫好，看向宮本香織的眼神充滿濃濃讚賞之色。

如是者，宮本香織一邊說，一刀齋一邊聽，一老一幼的距離隨著對話而親近起來。他們中途停頓了好幾遍，當宮本香織把一切說畢後，已梳洗好，換過一身乾淨的便裝，連王子送來的料理也吃過清光。

忘了說，本來王子乘遞菜的機會好接近一下宮本香織，可惜敵不過一刀齋的厲目，只好夾著尾巴，灰溜溜地回去繼續罰抄。臨走之前，他不忘努眨那隻腫到不行的迷人左眼，送上一記飛吻。

一刀齋放下筷子，消化宮本香織的話。

「天元…….始。唉，坐井觀天，不過井底之蛙。源界境並非盡頭，更非巔峰。」一刀齋道。

「一刀齋爺爺，源界境之後喺半神？剛才卡洛提過嘅半神境？」宮本香織錯愕地問道。

一刀齋搖頭淡笑，應道：「超凡入聖。」

「突破源界境之後喺源聖，陽壽增百載。源聖境成就半神，喺一個坎，雲泥之別。至今世上仍未有凡人踏入半神境。即使放眼源族之中，亦只有寥寥幾個源聖。今時今日，最接近半神嘅人有三個......掌控世界勢力嘅霸者，源帝、你剛才曾經提及嘅逃亡者，鏡算軍神，唔.......仲有一個老朋友，性情古怪嘅陰陽師。」

「源帝代表源奧教、六大源族及以擁有高科技嘅零區。」

「鏡算軍神…..革命軍，據說同商會聯盟中嘅蔣家關係密切。」

「陰陽師…….源族都唔敢得罪嘅神秘男人，座下兩位高徒都喺半步源聖嘅自然流源者。唉，相較之下，老夫呢兩個劣徒........」

「二十四歲先有源力......半步源聖。呢兩個徒弟唔喺天才就喺中年人吧。」

一刀齋聽到宮本香織的話，神色立時變得凝重，嚴肅地說道：「唔喺所有源者二十四歲先出現源力。你到外面亦萬萬不可透露自己二十四歲先出現源力。」

宮本香織不明所以，明明龍天墳、魏獨他們都是二十歲才出現異變。難道這有問題嗎？

「因為二十四歲先出現源力嘅源者喺.......異類。」

一刀齋話題一轉，問道： 「你之後要去尋找鏡海和尚？」

宮本香織撇開甚麼異類的問題，點頭應道：「嗯，我要去十五區。我仲有同伴。而且我必須返去另一個世界。」

「十五區，一個複雜混亂嘅地方。奈何老夫唔可以出面相助，否則會惹來源帝詬病.........老夫不懼死戰，但唔能夠要第三區嘅人民同老夫阿葬。」一刀齋皺眉，續道：「老夫知道有一個人能夠幫你。」
「可以幫我？」

「嗯，蔣氏當家。過一段時間就會舉行源寶拍賣會，作為主辦者嘅蔣氏到時會出現，或者你可以搵佢幫忙。」

「源寶拍賣會？」

「奇珍異寶嘅拍賣，包括源界果。除此之外，仲會有各種稀奇古怪嘅比試，到時候你自然會知道。源寶拍賣會可能會出現稀有嘅鍛器材料，若然有機會就投下吧。不過，切記不可進食源界果。」

一刀齋頓了一頓，再說下去。

「源界果.....可以令普通人突破成源者，源者突破境界嘅神奇之果。不過，對想要成神嘅源者而言，源界果喺毒藥。因為傳說服用源界果之後，終生止步於半神境。」

「半神境啊，我又點會做到......」宮本香織苦笑。

「將來之事，誰又能阿說得準呢？」一刀齋想起宮本香織的輪迴刀，若有所思地說道。

對話結束前，一刀齋突然下了一個決定。

「你一個星期後出發吧。到時老夫派王子同卡洛為你帶路，至少保你順利到達源寶拍賣會。老夫呢兩個徒弟雖然比較古怪，可過絕對可以信賴，而且劍術還過得去......喺老夫此生嘅驕傲，哈哈！」

好，出住呢到先

仲以為係特登咁寫，誤導下我地添

想睇爺爺同官本相認

推推！

蔣家

咁即係原本主角世界既宮本正係源界爺爺個仔？
咁原本主角世界既宮本正又去左邊呢.

交通意外，睇返第二季爺爺封遺書

不劇透

爺爺啊！

蔣家
鏡海和尚

到底有咩關係呢

有我份

除咗你，仲有另外兩個巴（絲）打

我同花巴就係你個徒弟
等左咁耐 希望有番一定戲份

出埋呢一章嘅結尾

下一更就喺第五章

承上文.....

一星期的時間眨眼即逝，宮本香織這天終於離開劍神源族。

短短的一星期中，除了基本三餐及梳洗以外，她寸步也沒有離開過一刀齋的別院。

每日就是苦修，然後還是拼命苦修。沒有人知道這幾天之中，到底宮本香織從一刀齋身上學到甚麼，只是從大門緊閉的別院中聽到揮劍和喝罵的聲音。

自從武藏師父消失後，宮本香織已沒有像這幾天一樣苦修。不過，她對此沒有半點怨言，倒是無時無刻也纏住一刀齋，像一個要對父母撒嬌的孩子。

她沒有坦白，說出自己的身份。

他沒有過問，即使猜到對方的身份。

一老一幼，像宮本香織當年在家族中，日夜跟爺爺修練，磨得手掌起泡，把木刀的柄染血。

是的，一切都好像也沒有改髮，只是從前的小女孩長成一個大美女，哭哭啼啼的臉蛋換成一張神堅毅，五官精緻的瓜子臉；昔日兩鬢漸白的宮本家主變成一個滿頭花白的源聖，要守護的地方更廣闊，肩上的責任更沉重。

他們彼此都知道，對方是，同時也不是。

此際，宮本香織換上一套花色鮮豔的振袖和服，纖腰後繫了一個像蝴蝶結，站在劍神源族的大院門外。卡洛脫下一身黑甲，換成黑白相襯的羽織，重劍以麻布裹起來，掛在背上。

「輪迴寶貝、卡洛大哥，你地等埋我啊！」一個穿得像男童軍，瀏海蠟得像花輪同學的熊貓眼男子從遠處一邊跑來，一邊對兩人揮手疾呼。

這個背大背囊，頸上繫望遠鏡，小白襪的童子軍自然是這個行程不可或缺的護送人員，王子。

負手目送宮本香織離開的一刀齋看到自己的小童軍徒弟，老臉不自然地抽搐一下，不禁暗自思忖，這小子真的行嗎？

「一刀齋爺爺。下次相見，或者已經猴年馬月。臨行之前，輪迴可以為你老人家跳一隻舞嗎？」輪迴忽然問道。

一刀齋的目光從王子的小白襪上移向宮本香織。

「為老夫跳舞？」

「嗯。」宮本香織低聲唸了一句：「輪迴，我地開始囉。」

話音一落，宮本香織喚出輪迴刀，另一手執黑龍，邁起輕盈的腳步，在空地上翩翩起舞。同一時間，一刀齋隨手摘下一片翠綠的薄葉，竟然為宮本香織伴奏。

兩人從來沒有排練過。

慈祥的老者吹葉笛，閉月羞花的美女在跳舞，構成一幅讓眾人陶醉美景。

葉音上揚，刀起人轉，袖如扇擺，和服上豔麗的鮮花栩栩如生，美得目不暇給。

葉音一挫冰，刀尖輕點，腳尖踏著如虛似幻的寒梅，宛若仙子一躍，凌空自轉，兩刀上的是爍銀芒在和煦的陽光下灑落。

不緩不急，每一個動作優雅得無可挑剔，每一步也帶上思念，淚如蕓花，步步生，然後隨溫柔的風消散。

「完美！滿分滿分！我輪迴寶貝連跳步舞都吸引過人，嗚呀！青蛙王子is coming!」王子兩腳像抽筋般一縮一縮，想要上前，卻被卡洛硬生生抓住童軍恤衫，變成一隻雙腳離地的綠衣青蛙。

「一個星期.......已經變強。一個星期之中佢到底做過咩？」卡洛凝視宮本香織握刀的動作與吐息的節奏，不禁為之動容。

當像圓輪自旋的刀從天而下，利落回到雙手的刀鞘中，葉聲亦終於隨著一個顫音靜止下來，餘音在眾人心坎中迴蕩不息。

宮本香織對淡淡一笑，一笑傾城。

「多謝.......的確好優美嘅舞步，好襯小女生你啊！」一刀齋收起葉片，輕輕拍手說道。

「呢一首劍舞名為《寒梅劍舞》。」

「我爺爺一直希望可以親眼睇到我跳呢隻舞，一直......一刀齋爺爺，好好保重身體。」語畢，宮本香織逕自踏出大院門框，頭也不回地信步離開。

卡洛與王子對師父一刀齋重重點頭，亦緊隨宮本香織的腳步而去

「保重......劍神大人選中嘅傳人。」一刀齋緩緩凝視宮本香織漸遠的背影低聲說道。

淚水沒有來由地滑下，甚至連一刀齋自己也沒有發現臉龐濕濡。他只在呆呆在站在原地，直至模糊的視線再沒無一人，他也沒有始終動過。

小弟言出必行，出故以來從不走數
（雖然有時會拖一兩更同埋有時覆漏巴打絲打）

花絲打

呢一章結尾橋段唔知合唔合大家口味
小弟自己比較鍾意呢一Part

寫得好靚啊

多謝巴打支持

唔知點解一見到你個名諗起張如城，然後再同王子巴結合.....

唔通我真係又話你知

有追文嘅巴打絲打不妨留個名支持一下，有咩想睇或者覺得寫得一塌糊塗都隨便屌小弟

都喺同一句，不爛尾

屌原來我扣起咗個正皮

俾返你

多謝最接近神嘅男人
講咗咩 請參透一下

利申：所有陰陽師系列動漫fans

好期待下更
好想快啲周圍射...

箭啊

他也沒有始終動過?
爺爺佢莫非

Btw, 寫到香織好靚

無聲勝有聲，真係有感動
提外我想見到我
提提外上次提過的女生，約到去睇煙花

得米啦你

我會係屋企默默咁支持你

感謝大家

大吉利是

爺爺長命百歲

恭喜醒巴

原來新post唔記得正評

記得安全d呀巴打

個結尾寫得好維美
Feel到臨別秋波果種淡淡嘅茫然
真係好想睇佢兩個相認

終於追曬咁多個故 留名

加速

感激花巴

爸爸

一直覺得宮本香織呢條線太平淡 （一來文筆參差）
所以學胡師傅咁
畀啲掙扎佢......

感激港大巴打
前傳寫得實在麻麻
希望正傳唔會失望

人民巴打

今晚照舊有文

有冇恐龍既獸化？

就係前傳都好好睇先會keep到咁多人睇嘛！俾d信心自己

推！！

幾點有文

puah

推滿100正評pls 等多啲人睇到

出一出文 因為今日幫屋企返工 所以比較夜，盡量深夜再出，等大家起身有文睇

第五章 塞特雙王

「我並非英雄，但人生有些事總不能逃，也絕不能退。」

「我很快，食得快、飲得快、跑得快。不過，我殺人更快。」

同步回顧眾人同一日的走向：

魏獨：

混入聖家堂，發現第三十區少女失蹤事件源奧教理事皮爾士竟然有莫大關聯。及後與皮爾士展開惡戰，後來得孟婆及時出手解圍，與守夢及陸思家等人撤離。

龍天墳：

前往第九區的源奧教典禮中。亞瑟行刺失敗，同行所有少年少女被殺害，無一幸免。在千鈞一髮之際，龍天墳趕至，與主張「絕對正義」的源者鐵律使大戰，最後身受重傷，與亞瑟遁地而逃。

宮本香織：

逃出劍神源族之時，被劍聖的弟子卡洛攔住，被逼展開戰鬥，王子中途參戰，與卡洛鬥得難分難解。在三人拼盡全力的一剎，劍聖宮本一刀齋出關，於眾人面前展現出恐怖實力，制止戰鬥。

非洲塞特族外。

一艘銀白色的戰艦泊在岸邊，艦身裝嵌一排粗如樹幹的炮管，艦頭豎著一根旗桿，六芒星之眼的旗幟被海風吹得霍霍作響。

此際，艦上無人。

為數六十人的源奧教執法隊已登岸，分成三排的矩陣。他們身穿光潔的白色制服，擦得反光的黑皮靴，手中各執長槍，步伐利落，神情極為肅穆，顯然受過專業訓練。

兩個男人走在執法隊前面，左邊的中年肥豬男長一副大包臉，六四分界黑髮努力蓋住頭頂上的地中海，細眼配俗氣的單邊金絲鏡，扁鼻厚唇，雍腫的身體撐起源奧教的祭袍，看上去像一個白色大氣球。

位列源奧教十二理事之末，化獸流源者，邵大強。

世界上沒有人比邵大強更厭惡這個名字。因為他父母給他開了一個玩笑，起了一個白痴的中文名—邵強，讓他被同學朋友嘲笑排擠，像一隻人人喊打的甲甴過了半生。

據說，邵強為了不再受人欺負，於是在名字加一個「大」字，聽上去比較威風。

無論如何，姑且稱這隻賤肉橫生的「小強」為邵大強就好，畢竟只是一個名字咯。

在邵大強身邊亦步亦趨的是一個目光閃縮的非洲年輕人。他比邵大強高出一個頭，身上穿著整白的恤衫西褲，與黑色膚色產生鮮明對比。

誰也不會想到，這個非洲男子正是塞特族老酋長的嫡孫，思達。

「理事大人，叢林後面就喺塞特部落。大人.......會守信吧？」思達偷瞄邵大強一眼，恭敬地問道。

邵大強冷哼一聲，不屑地應道：「哼，一個小部落嘅叛徒都敢同我討價還價，個個都睇我唔起。」

「不敢不敢。」思達聳聳肩，擺手說。

「如果唔喺因為有........本理事先唔會來呢種蠻荒之地。」

當思達聽到蠻荒這個字詞，神色一度黯然，然後拉一拉恤衫的衣領，目光再次堅定起來。

是的，現在唯有依附源奧教這種龐然大物，族人方能擺脫惡劣的生活環境，塞特族才可以壯大，甚至走得更遠。

還信仰勇敢的強者？

今時今日，強者需要的不是勇氣，而是關係、勢力和財富。

那個食古不化的老古董錯了，錯得徹徹底底。我會用事實證明，

邵大強忽然頓足，低聲問道：「呢件事你無向其他人講？你確定你所提及發光嘅彩色水晶仲晌度？」

思達猛地點頭。

「無，大人放心，嗰啲閃令令嘅水晶肯定仲晌地洞入面。塞特族人一向對水晶鑽石之類嘅物件無興趣。大人......莫非啲水晶比鑽石更貴重？」

「呢一點你無須過問。你只要好好帶路，事成之後，我必有賞賜。你亦會成為救亡部落嘅英雄。」

「多謝大人！！」

嘿，土著就是土著，全都是一群白痴，居然坐擁金山而不自知。聽身邊這個年輕土著所描述，那些七彩水晶絕對是源晶礦！

甚麼比鑽石貴重的，區區鑽石在源晶礦面前算個屁！一顆掌心大小的源晶雖然只可以造出一千源幣，可是若然有一個源晶礦，最少也有三四千萬源幣啊！

不過，就是腦袋燒壞了，才會把源晶上繳教庭造幣。身為源者，邵大強很清楚未經加工的源幣有一個妙用，只要汲取其中的精純源力，對源者的力量有莫大幫助。至於加工過的源幣，效果明顯就差得遠了。

源族源者會花幾倍源幣收購天然源晶，甚至傾家蕩產，讓族內的源者提升實力，不被其他勢力刷下去。

幾千萬？

不，最少也有一兩億吧。

一兩億可以做甚麼？源界果大概買不了，但至少可以買幾個源僕，又或者套現後在黑市偷偷購入一支軍隊.......

邵大強已不急待，滿腦子都是源晶出現在源寶拍賣會，眾人瘋狂競投的場景。

「無人可以再叫我小強，哈哈哈哈！」

想到這裡，邵大強的腳步愈來愈急，生怕這個天大的好處被人截足先登。

就在這時候，叢林突然發出沙沙聲響，隨之而來的是密集的腳步聲！

塞特族人紛紛從叢林中走出來，臉上塗上鮮紅的顏料，手執木矛，擋住邵大強和思達等人的去路！

為首的是塞特老酋長，頭戴羽毛頭飾，左前臂套上畫上部族標記的圓木盾，右手的木長矛「嚓」的一聲豎在泥地上。

塞特酋長目光掃過邵大強和其身後的執法隊，視線最後錯愕地落在離開部落的孫子思達身上。

「思達........」

一陣不祥的預感湧上心頭，塞特酋長不自覺把長矛握得更緊了！

「思達，你返來所謂何事？塞特族向來唔歡迎外人......侵略者。」

盡量深夜再出文 今日好攰

吊！癮！

落街買罐啤酒 返上屋企再寫

gogogo

瞓前一推！

推呀

終於得閒追故

我幾時出場

今晚出住呢小段先
聽日返工，起身覆巴打絲打 太眼瞓

思達刻意迴避老酋長凌厲的目光，下意識縮了一下，以土著方言應道：「爺爺，今時已經唔同往日。我已經改變........大家都應該改變！只要將石洞之中嘅水晶獻畀我身邊呢位大人，塞特族先有出路。」

他見老酋長沒有反應，再出言勸說。

「難道爺爺你唔想睇到塞特族變得更強大嗎？機會就晌我地眼前！」

「我拒絕。即使洞穴嘅奇怪水晶對我族亳不重要，但亦不輪到一群入侵者略奪！我族戰士從來唔會向入侵者屈服，寧可掛屍荒野，絕不俯首稱臣。」老酋長沉聲應道。

「今日如果大人得唔到水晶，恐怕塞特族再不復存在。爺爺.......你考慮清楚，真喺要所有族人同你阿葬？！」

邵大強雖然聽不懂這兩爺孫的對話，可是從兩人的神情中，也大概猜出一二。 他瞇起細眼，金絲眼鏡的鏡片下的眼眸流轉著陰冷之色，嘴角微微一撇，發出不耐煩的哼聲。

過了一會，邵大強終於按捺不住心中的急躁，揚手示意身後的執法隊上前，準備將擋住前路的土著轟殺。

執法隊整齊整踏前兩步，架起長槍指向土著，只待一聲令下便扣下板機。站在對面的塞特族土著一臉死志，舉起長矛，擺出衝刺的姿勢。劍拔弩張的氣氛緊繃，讓人難以喘氣。

「思達，個老鬼究竟想點？我無閒情睇你地兩個爭論。我畀多一分鐘你。我唔介意首先殺死呢群賤民，水晶最後一樣會落入我手中。我好心提醒你，成大事萬萬不可念親情。」

「只要個老鬼消失，族人自然會聽從你嘅指示，對吧？死一個老鬼，總好過所有族人一齊喪命。」

思達聽到邵大強的話，渾身一僵，雙手微顫，一副猶豫不決的模樣。

「我問你最後一次......讓路抑或.......死？」

「思達，塞特族自古信仰勇氣。因為只有勇往直前，才可以成為真正嘅強者。強者無須驍勇善戰－」

「夠喇！我已經聽夠......爺爺，只要你消失，塞特族先會踏出輝煌之路！」

話音一落，思達突然撲上前，左手從腰後掏出一柄尖錐，猛地一躍，朝老酋長的頸項狠狠插過去！老酋長一時反應不及，眼睜睜看著尖錐在在眼簾中變得愈來愈大，愈來愈近。

就在千鈞一髮之際，刑爆烈的暴怒的嗓音霍然響起！

「毀滅式－爆烈神箭！」

箭未出，聲先到！

這是刑爆烈的一貫作風，也只有他才會為了讓敵人發現而把招式預先大喊出來。

暗紅色的源箭從叢林「咻」地飛出，穿過人群的間隙，直接轟斷思達舉起尖錐的左手，被絞斷的手掌拋上半空，鮮血濺了一地！

源箭如刑爆烈的叫聲，彷彿帶著毀滅之力，轟掉思達左手後依然去勢不減，連續把一條直線的執法隊的身軀貫穿，強大的扭力將他們炸得四分五裂，當場殞命！

未咁快，放心Him巴
作為宿敵，你一定會多戲份

爆爆呢招好勁

我爆爆博士並非浪得虛名
想當日我連你部飛機都射得中喎

弓術狂人

突然諗到，你班細唔快快黎我到，每個感受輪迴，係短時間內不停經歷人生，咁咪進步神速

特別係香織，巴打你真係要比我教佢，比佢感受下鏡海輪迴，等佢既二天一流更進一步

Btw接近半神境，真係好癲
撐船果個食煙人，係煙佬？雖然佢以前係到生活，但無理由咁快熟路架喎，仲要呀墳認唔出

c fu同我都係偽裝高手嘛

唔係好早就有龍人啦咩

瞓咗唔夠5個鐘就返工

加油

add oil

阿墳金句「屌那媽」，頂硬上！

你唔L記得左 係刁那咪呀 我師父口頭蟬都唔記得

pushhh

有名你叫嘛

咁大口氣，捉走你丫拿
調教你變成「正義」

男人都啱 sad

沬沬到底睇到啲咩

沫沫可以繼續玩口水當咩都睇唔到啦

再睇就調教埋你一份

你敢 我叫生生懲罰你

係喎 你個初吻已經俾左生哥
咁本使就放你一馬啦

嗰個明明就係強吻

收工瞓一陣
今晚照舊深夜出文

承上文

「啊啊啊！！！！！」思達捂住血流如注的斷腕，痛得臉容扭曲。

老酋長看著在泥地上滾來滾去的思達，心有餘悸。可是，他的濁目中沒有憤怒，只是難以言喻的悲痛與哀傷。

畢竟，沒有人能夠把自己的親人當作惡魔，即做他十惡不赦。

刑爆烈握著長弓，徐徐步出人群，將老酋長護在身後。他俯首凝視思達，腦海浮現一個昔日的畫面。

那是屬於另一個世界的回憶，屬於男子漢的約定。刑爆烈一直也沒有忘記，一直也沒有。

「烈哥，我將來一定會變到你咁強大，用雙手好好守護爺爺和族人。」

「嘿，我拭目以待。到時候，我地就可以來一場轟轟烈烈嘅戰鬥。」刑爆烈當時緩緩張開雙眼，五官如刀削的臉龐掛上一抹罕有的淡笑。

「一言為定，哈哈！」

在另一個世界中，思達這個年輕土著同樣存在。不過當年思達沒有筆挺的西裝，全身上下只有一條殘舊的襠布，肩上扛住打獵的長矛。

是的，那個思達只是一個落後部落，滿身髒兮兮的泥巴，不黯世情的土著。

不過，至少他有一雙率真的眼眸。

刑爆烈沉重地說道：「竟然會喺你。唔應該喺咁......你應該喺塞特族最勇猛嘅戰士.......唔應該喺咁。」

思達怨毒的目光在刑爆烈身上游走，卻是怒不敢言，躡手躡腳退回邵大強身旁，生怕這個突然出現的瘋子會出手殺死自己。

「廢物。」邵大強瞄了思達一眼，然後把視線投向準備再次拉弓的刑爆烈，心裡暗自盤算著。

這個男人剛才在說廣東話？照道理說，世界上只有兩種人會明目張膽用舊語說話。

莫非他是零區或源族的源者？

不，他看上去並不像。如果不是源族的人，那麼他肯定是.......

十五區的亂黨！

一念及此，邵大強便

「閣下屬於邊一個族？抑或喺零區嘅大人？」

「兩樣都唔喺，我唔知你講咩，亦無興趣知。」刑爆烈冷聲應道。

聽到刑爆烈的答案，邵大強頓時放鬆下來，警剔的眼神徒然一轉，變得陰冷戲謔，發出古怪的乾笑聲。

「嘖嘖，既然你唔屬於以上兩者，即喺亂黨。」

「唔？亂黨？」刑爆烈愣一愣，旋即回過神，猜到邵大強的用意只為出手搬出藉口而已。

虛偽的小人。

「思達，你好呀！大費周章佈局引我前來。原來你地暗中勾結十五區亂黨，企圖謀反。單單一項謀反罪，足以滅你部落百次。嘿嘿！」

思達一臉徨恐，再顧不得斷手之痛，跪在地上叩頭求饒。

「大人！我無啊，連我都唔知會有......源晶嘅事千真萬確！」

「喔，千真萬確？好吧，我相信最後總會有人為我帶路。」

「土著部落勾結亂黨，企圖謀反。我以源奧教十二理事之名宣佈，將其即場擊斃。執法隊，留一個活口，其餘一律格殺！」

執法隊接到命令，立時擺起陣式，前排的半跪在地上，好讓後排的隊員得到更佳的視線，瞄準塞特族的戰士！

老酋長見狀，凝重地舉起長矛，矛尖直指執法隊！

「塞特族人，戰！」

一聲令下，兩旁的族人深吸一口氣，昂首吹響號角。密密麻麻的戰士如同草原上的猛獸一湧而上，一邊扯住喉嚨咆哮，一邊勇猛朝執法隊直進！

「砰！」跑在最前排的塞特族戰士胸口中槍，往前一摔便倒地而亡！

槍聲如雨，塞特族戰士紛紛倒下，鮮血把泥地染紅，慘烈至極！

一個倒下，後面的補上！

他們儼如美式足球員，以身軀為後方的同伴殺出血路，拼命縮窄己方與執法隊的距離！

他們雙眼通紅，氣絕之前仍用盡最後一口氣，借倒地之勢擲出長矛。在這種不要命的進攻下，執法隊中也陸續出現死傷。

十碼！

八碼！

六碼！

兩者的距離愈來愈近，踏著同伴屍體的塞特族戰士無不目露兇光，咧牙大叫。

溫熱的鮮血把他們的腳染紅，然後將他們變成擇人而噬的野獸。

他們沒有退路。

「砰！砰！砰！」又有另一個身型健碩的長髮戰士身中三槍，噴出一大口鮮血。

射中長髮戰士的執法隊隊員正要鬆一口氣之際，目光突然瞪得老大，難以置信地看向前方！

長髮戰士咬住牙關，長矛撐住搖搖欲墜的身體，俯腰單膝跪在地上成為身後戰友的踏板！

「嘎啊嘎啊嘎啊啊啊啊！」他瘋狂怒吼，口中的鮮血隨背上的重量增加而噴濺出來。

「天佑塞特族！」

長髮戰士身後的同伴一躍而起，終於突破防線，半空踩住執法隊隊員的雙肩，把他壓在地面。長矛貫穿咽喉，一扭，抽出時帶出一陣血霧！

更多的戰士躍上半空，跳進執法隊的槍陣中！

「該死！」 執法隊亂作一團，腹背受敵之下，連槍也不敢亂開。

深夜再出 好眼瞓

好緊湊！
飛兄幾時出黎攞彩

原諒小弟今晚要停一停 寫唔切 唔想交行貨
聽晚保證有文

估吓邵大強有咩能力
大家又點睇思達呢個角色呢

唔通係變甲由

佢無左能力喎
使唔使同佢打啲化學物再引雷劈佢

冇咗能力咩？
仆街記唔哂

大甲由

推推推

歐巴打

今晚保證緊張

好似話水肚不服痾唔到屎，所以用唔到能力，唔係無咗能力

咁重唔快d去通通渠

出一出文先

此際，刑爆烈將老酋長護在身後，雙目閃出橘芒，手心旋即出現一支源力箭矢。他瞇起眼，將箭矢搭在長弓上，漠然地看向身前的邵大強和虛弱無力的思達。

老酋長看到族人一個個倒下，睚眦欲裂。當他正要衝出去突襲邵大強之時，卻被刑爆烈搶先一步抓住。

「塞特酋長，你唔喺佢對手，退後。」

不知怎地，他從這個頭髮稀疏的中年胖子身上感到一陣濃烈的危機感。跟當神偷的龍天墳不同的是，他這份觸覺從昔日跟野獸生死搏鬥而來。而作為一個出色的箭手或狙擊手，這是必備的條件。

「哼，小小源者，我唔理你喺唔喺來自十五區，膽敢壞我好事，總之今日你必死無疑。」

「我唔會畀塞特族嘅悲劇重演。」刑爆烈冷聲應道。

語畢，刑爆烈便旋即舉弓，神箭瞬發，瞄準邵大強的眉心射出去！正常而言，這個距離即使是源者也無法避過，腦袋鐵定直接被源力箭矢射得稀巴爛。

可是，這一記破風而至的神箭居然射空了！

「嘿嘿，實在太弱。就等你見識下踏入源嘅實力。」

刑爆烈目光一凝，盯著眼前的.......怪物！

這時候，邵大強把祭袍撕成碎片，身上的肥肉以肉眼可見的速度收縮後，變得矯捷慓悍。

他頭頂的頭髮化作兩根幼長的觸角，高高豎立，噁心地一動一動，像在探測甚麼似的。臉上的細眼變成昆蟲的複眼，全身覆蓋著棕色的薄甲，腰側長出一雙正常大小的手，背後的薄甲微微張開，形成一雙薄得透光的翅。

蟑螂！

他媽的人型蟑螂，名副其實的「小強」！

常言道：「不怕生壞命，最怕改壞名」。天底下有千萬昆蟲可以變，倒讓他變成自己這一生最討厭的噁心生物。

「小強？.....真喺慘。」刑爆烈茫然地說自問自答。

「笑我？！」聽到刑爆烈道出自己的痛處，邵大強怒不可遏，長倒刺的雙足一蹬，飛撲上前！

「受死！」他四手同時出揮拳，速度快得嚇人，拳影在刑爆烈面前閃過。

刑爆烈見狀立即推開老酋長，同時往右邊一彈，危危避開重拳，凌厲的拳風擦臉而過他臉上，隱隱發麻。

「咻！」

刑爆烈雙腳還未著地，身板猛地一扭，移向目不能及的盲點，拉弓射出一支快箭，箭尖往邵大強的太陽穴直飛！

然而，當刑爆烈拉弓的瞬間，邵大強頭上的觸角突然一繃，複眼眨動一下，腰間的手頓時化拳為爪，在箭尖快到碰到頭顱時，準確無誤地抓住箭矢！

拳頭握緊箭矢，然後擺進嘴中啃咬。源力箭矢「嚓嚓」地化成橘色的光華，被吞得一乾二淨。

身體變化後的邵大強，除了得到蟑螂噁心到家的外表，更擁有探測危機、快速移動、甚至是吞食任何物件的能力。

蟑螂，能夠時速三英里，即使環境再惡劣也能生存，據說早就人類未出現的遠古時代已經存在。

如果某個牌子的啤酒是世界上最好的啤酒，那麼蟑螂絕對是世界上最難纏的生物。

刑爆烈看著邵大強把自己的箭矢吃得津津有味，不禁雞皮疙瘩，臉色變得更難看了。

「雕蟲小技。即使喺小強，我都喺一隻初生源界境嘅小強。以為憑你一個化絲境源者就能夠對付？」

刑爆烈沒有答腔，一口氣幻出三支源力箭矢，再次搭弓拉弦，毫無預兆地射出！

微卷的觸角再一次繃緊，邵大強爪影連動，將箭矢攔截下來。

「再來！」

源力箭矢一支一支的被邵大強抓在四手之中，有的叼在嘴中，咬成碎末。

「喺你！如果塞特族今日覆亡，你就喺罪人。」刑爆烈一邊拉弦，一邊對攤坐在腳邊的思達罵道。

「我—」思達想要反駁，可是才吐出一個字便語塞。

「你睇自己究竟做咗咩好事？！」

他目光呆濟地看向不遠處的戰場，族人的咆哮哭喊，不是長矛刺破敵人喉嚨，就是被子彈貫穿身軀。四處滿佈族人的屍駭，血流成河.......

這就是自己想要的結果？

我成為了部落的英雄嗎？

就在這時，老酋長的吼叫聲從邵大強背後響起！

「嘎！死吧，魔鬼！」

老酋長乘邵大強與刑爆烈對陣，舉起長矛，從後偷襲，瞄準邵大強的背脊，出盡全力刺進去！

「咔嚓！」

長矛刺在邵大強的堅硬的背翅上，應聲斷成幾截，矛尖飛起，在空中翻了幾圈，然後跌在思達面前。

邵大強回頭一顧，戲謔一笑，複眼中反映出老酋長錯愕的臉龐。

「喔，你個死老鬼趕住死？」

他腳尖一挑，腰間的右手抓住斷掉的矛杆，狠狠貫穿老酋長的大腿上！

同時，邵大強連住肩膀的左手一擒，牢牢掐住老酋長的頸項，扯到自己身前，觸角在後者臉上拂來拂去。

戰場上的塞特族戰士顧執法隊留意到這邊的變故，動作也不約而同放慢。

「射箭嘅，你對自己箭術好有信心吧。做咩停晒手？來！試一下，睇吓你嘅箭快，抑或我隻手快啊！哈哈哈！」

說到這裡，邵大強的手勒得更緊了。老酋長滿臉醬紅，猛地作無用的掙扎。

「放人！」刑爆烈握住長弓，臉沉如水，冷洌的目光流轉著猶豫之色。

「放人？世界一向由強者話事。邊個拳頭大，邊個就可以話事。事實喺，我拳頭比你多；拳頭比你大；拳頭亦比你嘅箭硬！一個小小源者同一班連槍都未識用嘅蠻夷敢同我叫板？」

「今日你地都要死！無你地，我一樣搵到自己想要嘅嘢。」

就在此時，思達突然站起來，獨臂拿著斷掉的矛尖，抵在喉結上。

「大人，求你放過佢。酋長如果死咗，塞特族就真正滅亡。」思達口吐源語。

「你威脅我？你呢個垃圾部落滅亡與我何干？臭罌出臭草，你果然都喺一隻養唔熟嘅狗。」

「塞特族唔喺垃圾！」思達聽到塞特族被侮辱，鼓起勇氣喝回去。

「塞特族滅亡的確同大人無關........不過，只有我同你手中嘅酋長兩個先知道水晶嘅真正位置，若無我地爺孫任何一人帶路，恐怕大人即使搵到水晶，都費時甚久.....」

邵大強聞言，瞇起眼打量思達與刑爆烈，心裡暗自權衡利害。

手中這個頑固老頭肯定不會為自己帶路。要是這個臨時變節的叛徒真的自殺，那麼，要得到源晶礦便麻煩得多。

要是這段時間被其他人截足先登呢？

媽的，我可沒時間在這裡耗下去，邵大強暗罵。

到底殺還是不殺？不，是之後才殺。等源晶礦到手，再跟你地算清這筆帳！

在老酋長兩眼反白，快要失去意識之際，邵大強的手掌終於微微放鬆，身上的蟑螂薄甲悄然消失，變回一個。

「全部人停手。」邵大強朝剩下來的二十多個執法隊隊員命令道。

「停手。」刑爆烈見狀，立即揚手沉聲制止殺得眼紅的塞特族人。這時候，他彷彿取代了酋長的地位，而一眾族人也被他的氣勢所懾服，紛紛停手，湧到刑爆烈身後。

「我比多最後一次機會你，帶路。只要我搵到想要嘅嘢，可以不計前嫌，饒過你地一命，放大家一條生路。」

「多謝大人！」

「事不宜遲，出發吧。好好記住，如果畀我發現任何異樣，休怪我無情。」

邵大強幽冷地瞥刑爆烈一眼，掐住老酋長的脖子，領頭走進叢林。

刑爆烈目光掃過一臉感恩戴德的思達，不知笑他天真，還是罵他白痴才好。到這個關頭，難道還以為邵大強會放過自己嗎？才怪。

不過，礙於老酋長仍然在邵大強手上，刑爆烈不敢輕舉妄動，跟隨眾人走進叢林，出發前往源晶礦所在的地洞。

深夜待續.......

真係大甲由

邵強......

有追故嘅巴打絲打傾住先 小弟夜少少覆
放工未返到屋企

喺肥甲由

小強嚟姐唔洗用箭既

幻想到個景象，邵強個look有啲噁心

正解

便秘......

黑旋風夠晒威，黑旋風的確好使！

有畫面就好

其實小弟最怕甲由......

下一更石破天驚

可以吞食源力嚟增強自己力量？
咁OP

無增強.....起碼源界境嘅源者做唔到

仆街甲由屎都食

Btw,留意下前傳聖判島一戰 步如飛同刑爆烈嘅表現

屌你老母火星異種黎既

唔好搶對白

小弟寫咗句同你一模一樣

好想搵隻拖鞋一嘢拍死隻小強

敏捷同物防都加到999
有拖鞋都唔得掂

原諒小弟今晚出住少少先

****

另一邊廂，步如飛照刑爆烈所說路線穿過翠綠叢林，佇立在湖邊。

湖深十尺，清澈見底，可見看見魚群在水中游來游去。對岸是一片綠油油的草坡地，隱約可以見到遠方城鎮的屋頂。

「城鎮。只要走過前面呢段路，就可以去到城鎮，到時再見步行步。」

步如飛回首一顧，呢喃道：「刑爆烈一個人搞得掂吧。」

語畢，他再次舉步前行。

然而，他才走了一小步，又突然停下來，像精神失常般自說自話，染上紅色 顏料的前額皺起三條粗線。

「塞特長老頭先個表情.......莫非敵人實力好強？話晒大家都共度良宵—」

步如飛吐一口口水，罵道：「呸呸呸，喺共....共.....共共共共.......呃.......屌，總之就喺好人啦。」

「步如飛呀步如飛，閒事莫理呀！一年鐵窗邊緣，你仲未受夠苦頭？做好事又會變死監躉呀！」

步如飛撈起湖水，拍一拍臉頰，好讓自己下定決心。可是，當漣漪消散後，他卻動也不動地凝視湖面，湖水清晰地映照出他的臉龐。

「步如飛，你今次又要做逃兵？」他對著湖中的倒影問道，雙手摸一摸額上的顏料。

小弟個腦同步如飛一樣仲未爆得出

（呢幾晚太攰，要補一補眠

Live左

韓巴打 感激留名

原諒小弟呢幾日太攰 工作諸事不順
要你一live就等聽日出文

小弟聽日放工會專心留晌屋企出文

唔緊要啦，想睇高水準故仔係要有d耐性嘅
共勉之

你慢慢 最緊要唔爛尾就得
另外想問呀矮係咪有兩個故
我見連登同紙言唔同名

你好討厭 做咩要殺曬啲小朋友

阿矮

仲要身首異處

魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏魏

罰抄

Live左
第一次留名 中出巴比心機
好撚好睇

你好討厭 做咩要搞到我殺曬啲小朋友
我都唔想架 導演話事

好快要開新post

依家睇文已經成為我的寄托，曖昧好辛苦啊QAQ

有得辛苦都好呀

死現充有我曖昧仲話辛苦 叫我地班偽毒情何以堪
Btw你最好快d決定進一步去馬 或者純粹去享受曖昧呢個時間 前者既話如果一拖耐左就gg

偽毒

偽毒可恥

打錯 想講毒撚

真毒here

有得左擁右抱既你走啦

故仔入面姐

真係有心就咪拖喇

為免影響大家晚餐嘅食慾，提早出一出文

「城鎮......好似比想像中遠啊！」

就在這時，步如飛眉頭深深一皺，痛苦地捂住咕咕作響的肚子，豆大的汗珠從臉頰上滲出！

「好痛好痛。屌，」

他俯身抓住地上的雜草，臉上的青筋暴現，顯得猙獰可怕，像修練甚麼神功弄得走火入魔一般似的。誰也不會想到，這傢伙竟然在危急關頭突然絞肚痛！

「仆街！宜家先肚痛！」

因為水土不服，儲了好幾天的糞便竟然在此刻在肚中翻騰，如有萬馬奔騰，使大腸小腸扭絞作一團。
鐵蹄踏過蜿蜒曲折的通道，轉入銀禧彎。

噠噠噠噠！噠噠噠噠！噠噠噠噠噠噠噠噠！！！

終於進入最後的大直路，前方暢通無阻，Clear！

背後的羊腸小道不斷收縮擠壓，一匹匹棕色馬兒愈跑愈急，向前方的微弱的光源直奔，發出嘶嘶的歡騰聲！

看過憂郁得徹夜難眠的秒速五厘米，大概可以裝文青。至於看畢眼下這段毫無半點體悟，倒是充滿激情和偉大生物學的秒速五毫米後，你絕對可以挺起胸膛，翹起兩瓣屁股肉，振臂高呼：「我是糞青！」

（不要在公眾場合看，千萬不要。）

十厘米！

九厘米！

八厘米！

七厘米！

六厘米！

隨著馬群的衝刺，一線天終於變成冬甩圈，微弱的光線也變成強光了！

五厘米.......不！

一厘米了！
「爆喇，就咇出來喇！！！啊啊！唔得唔得，要爆喇！」

步如飛虎軀一震，粗魯地脫掉長褲，夾著結實的屁股，撲通一聲垂直跳進湖中，沉進水底。

「轟隆！！！！！」

一聲震耳欲聾的巨響突然從湖中傳出，儼如魚雷在海中引爆般，波平如鏡的湖面頃刻泛起漣漪，中央更炸起三呎高的浪花！

不嗚則已。一嗚，定必石破天驚！

枝椏上的雀鳥聞聲，拍翼而逃。而「魚雷」魚群被湖水猛烈的波動嚇得登時四散，遠離這頭突然撲進湖底，後肢中間長蘑菇的可怕水怪。

啵啵啵啵......

湖面冒出一個個汽泡，甫出現在湖面便「卜」一聲消散，步如飛仍然沒有浮上水面。

沒有人看到的是，奶白色的源力在空氣中凝聚，然後無聲扯進湖水中，隨汽泡上升的路線逆向湧進步如飛的身軀，傳遍四肢百骸！

水底中的步如飛自然沒有發現這詭異的一幕，瞇著眼享受這陣決堤的快感。

是的，世界上沒有一種行為比上大便來得美妙。幸福從來都不是必然，只有經歷過便秘的人才能會明白這個道理。

爽啊！憋了好幾天終於能夠盡情釋放。不過，說來奇怪，怎麼這個世界好像連去大便都份外舒暢呢？

怪了，實在太奇怪了。

步如飛無奈地看著圍在自己的四周，不敢游近的魚兒，心裡暗忖。

片刻後，渾身濕轆轆的步如飛終於回到岸邊。

他此際神采飛揚，光如炬地地說道：「呼，復活！今次嘅威力，大概可以快過宮本大叔嘅風劍吧。」

步如飛所說的宮本大叔正是已踏入源界境，仍然身處原來的世界的宮本正。

「外敵嗎？就等你地好好見識一下『速』嘅力量。刑爆烈、塞特酋長，跑步界法拉利要來囉，嘿嘿！」

話音一落，步如飛雙瞳閃爍著精芒，兩邊腳踝上幻化出一撮栩栩如生的羽毛，然後原地消失，只在草地上殘留一陣淺痕與空氣中的朗笑聲。

快不留影，步履如飛，步如飛。

盡量今晚完呢一章 拖得太耐
放工返屋企寫文

希望大家唔會噁心到罷睇

步如飛最後一句『速』少咗幾隻字，想打『超速行駛』

註：故事純屬虛構，作者不鼓勵在廁所以外地方排洩，請愛護大自然。

樓主冇答我呀魏係咪有兩篇唔同既故

屙住屎睇

要屙屎先用得

睇返先發現未覆韓巴

同一個故
故名：宅男交易者
但前兩個post未用呢個標題

我驚嘛，而且命有半個月先正式約會，我唔想短訊表白，同我未肯定對方感覺

曖昧

沬沬討厭欺負小朋友嘅人
而且仲要殺得咁慘
欺負小朋友下場一定會好慘烈

巴打幾時到我出場

劇情需要，唔知會唔會改邪歸正呢

都係巴打你心水清
我又點忍心殺小朋友呢，只係為世所迫

沬沬同我出黎挑機！
打得贏我，你就可以代表「正義」

一定係土地供應不足

justice

好耐都無留言啦
呢排係咁瘋狂番Parttime

哼 沬沬唔係好恰咖
就決定用你啦，陰陽師哥哥

辛苦了

welcome back

吓

屌 笑死我
文筆順咗好多 今次仲寫得好靚
追哂咁多故嘅讀者
遲啲會唔會出番步如飛呢part？

我都想自己個名出現喺故入面

嗯？

咁樣好咩

咪係
派你出黎屈我機，咁樣好咩

歡迎返來呀夢夢，抱個先

咁樣 幾好呀

呵番

今晚有文

返埋聽日終於可以放假（未寫公司report)

案情並不簡單
[black]呢幾日曬傷咗自己[/black]

翻緊長工好少入嚟

好開心後日終於放假

等半夜出文

仲係唔係幾慣個標題

成日碌碌下miss咗 變咗儲文睇

遲咗少少

承上文, 步如飛在水底「爆石」悟道之時.......

＊

在步如飛在湖邊踱步，猶豫回去塞特族援助還是前往城鎮，趕向鏡海和尚在夢中所說的十五區之際，刑爆烈一行人正身處叢林的另一邊。

他們所處的密林與塞特部落只有一公里距離。可是，與塞特部落附近環境不同，這裡到處也是參天大樹，陽光被樹蔭阻隔，只有微弱的殘光從枝葉間的間隙灑落，使這片空間顯得莫名陰森可怕。

邵大強心裡暗自慶幸自己沒有逼死思達。這個地方像一座渾然天成的樹林迷宮，要是沒有領路人，別說要找源晶礦，分分鐘在這裡迷路至死。

幸好，思達和老酋長在樹幹留下只有塞特族的符號，他們才能一路順利走到現在。

這裡的氣息很古怪，濕潤的空氣中滲雜淡淡的源力氣息，在場就只有刑爆烈與邵大強察覺到這一絲異樣，執法隊和塞特族人卻是若無其事，繼續前行。

此時，刑爆烈和邵大強兩人各懷心思。

「呢到好奇怪......明明以前唔覺有咁嘅地方。莫非兩個世界有偏差，抑或另有原因？」刑爆烈暗道。

跟前者相比，邵大強的想法直接多了，滿腦子都是源晶礦，不時發出貪婪的笑聲，配合面目可憎的大包臉，噁心極了。

很充沛的源力氣息，這裡附近一定有源晶礦！當想到這裡，邵大強便不由自主激動起來。

「思達，仲未到？」他揚聲對前方的思達喝問道。

思達臉無血色，停下腳步，撥開擋著視線的灌木，前方的微斜的坡地上出現一個闊度足兩個人並肩而行的地洞。地洞往下微斜，像一個巨形的蟻洞，深不見光，從洞外看不清裡面的情況。

「大人，我地已經到喇，前面就喺水晶所在之處。我地喺一年前山泥傾瀉之後，就發現呢個古怪嘅地洞突然出現。」

「終於到喇，嘿嘿。」邵大強貪婪一笑，扯住老酋長的肩膀走進洞口。

「宜家可以放我爺爺吧？大人，你話過－」

然而，思達的話還未說完，便被邵大強的冷哼聲打斷。

「一日未見到我要嘅嘢，你地一日都唔可以走。如果入面咩都無，呢個地洞就喺你兩爺孫嘅墓穴。行！」他頓了一下，對執法隊吩咐道：「其他人等，駐守洞外等待。記住，一隻甲都唔可以放入來！」

「知道！」執法隊隊員異口同聲應道。

邵大強陰險地瞄了刑爆烈一眼，續道：「你，行前面。唔好諗住耍花樣。」

邵大強當然不會讓執法隊跟進來，免得把源晶礦的事情外洩出去。這個世界，除了自己以外，就只有死人值得信賴。至於同為源者的刑爆烈，他倒不敢讓他離開自己的視線範圍。畢竟，他執法隊並非刑爆烈的對手，只有被秒殺的份兒。

「轟隆！！！！」遠方傳來一陣巨響，正是步如飛的「深水炸彈」。

「有人？快，事不宜遲，即刻入去。」

如是者，刑爆烈走在邵大強三人身前，彎下腰走進昏暗的地洞。

地洞充斥著濕潤的泥土氣味，岩石上長著一棵棵蕨類植物。隨他們愈走愈深，洞口的光線變得愈來愈遠，最後細如針尖，環境顯得更是漆黑。以布裹住斷腕的思達好幾次身體失去平衡，被地上石子絆倒。

幸而，地洞雖是一氣彎彎曲曲的斜道，可是途中沒有一個分岔口，他們一直往前行便會到達此行的目的地。

五分鐘後，他們終於走到地洞的盡頭。可是，刑爆烈和身後的邵大強並沒想到踏出地洞後竟然是一個巨大的洞穴！
映進眾人眼中的是一個高約二十米的洞窟，雜草和菌類長滿凹凸不平的岩石隙間，頂上有一個渾而天成，鵝蛋形的天井，陽光如同神光灑下，閃在地上，發出閃耀刺眼的光華！

洞窟的地面佈滿一根根七彩水晶柱，每一根也呈六角形，如手掌大小，有的聚在一起，看上去像一朵朵精心雕琢的水晶花。

「大人，的地已經到。我之前所指嘅水晶就喺呢啲.......」思達怯懦地說道。

邵大強嚥一口口水，鬆開手，將一拐一拐的老酋長隨手推在地上，目光熾熱地狂笑，笑聲在空曠的空間中迴響。

他的視線不經意掃過洞窟後方的石牆。不知怎地，他沒有被地面的水晶礦所吸引，倒是沒有來由地停留在平平無奇的石牆上。

不，不是石牆......而是石牆之後彷彿有甚麼在呼喚著他似的！

邵大強並沒有察覺刑爆烈的異樣，難掩眼中無盡的貪婪。

「源晶礦！果然無估錯，真喺源晶礦！而且呢個數量遠超我預算啊！哈哈哈哈！今舖發達喇！」

「源晶礦？呢種七色水晶叫源晶礦？」刑爆烈聽到這個陌生的詞彙，不禁錯愕地呢喃。

「你真喺一無所知？該唔會連源幣點製造都唔知吧？」邵大強擺出一副不可思議的表情，像看白痴或是動物園中的大猩猩一樣，瞪住刑爆烈。

「源幣？無聽過。塞特族嘅貨幣？」刑爆烈冷聲應道。

「白痴！難怪你會同呢班土著聚埋一齊，源晶喺識孵金蛋嘅雞啊！哈哈哈！你地根本就唔明白源晶有幾珍貴！」

邵大強見刑爆烈沒有反應，掃興地撇一撇嘴。

「也罷，我亦不妨話你地知源晶喺咩一回事，等你地知道自己有幾無知。源晶有助源者修練突破，同時亦喺世甲通用貨幣嘅原材料。以舊時代作比喻，源晶就喺黃金。傳聞世界上絕大部份源晶都位於零區嘅通天神塔四周。」

邵大強走向身邊的源晶柱，愛不釋手地撫摸，著迷地說下去。

「雖然我唔清楚呢個蠻夷之地會出現源晶，不過此處源晶成礦，如果上繳教庭，至少可以造出幾千萬源幣，而我則可以得到賞賜。」

「所以，你為賞賜而來？」刑爆烈恍然大悟，終於算是了解這個世界的運作。

「賞賜？哼！我先無第九區嘅鐵律使咁蠢。與其將源晶交予教庭，我倒不如將源晶放去源寶拍賣會，等源族嘅死老鬼你爭我奪，坐享漁人之利。到時候，我就會坐擁幾億源幣，分分鐘仲可以投到源界果，一舉突破！」

「無人可以再將我呼來喚去，當我小強咁亂拍......我，邵—大—強先喺真正嘅贏家！你地宜家終於知道自己有幾愚蠢吧？」

「男人只需要轟轟烈烈，堂堂正正嘅戰鬥已經足夠。」刑爆烈聽完邵大強的解說，漠然地說道。

對他而言，世界上沒有任何事比得上賭上尊嚴與生命的戰鬥，絕對沒有。

至於思達，雖然他對地面上的源晶礦並非沒有貪念，可是他很清來源晶再貴重，也跟自己無關。這一刻，他只想盡快帶老酋長離開這裡再算。

塞特族已經損失太多族人，每一個都是自己曾經的朋友和長輩。要是連部落的靈魂，老酋長都死掉，那麼這個傳承了數百載的部落便真正被自己毀於一旦。

不論是作為老酋長，還是自己的親生爺爺都不能死！

一想到這裡，他便躡手躡腳走到老酋長的身邊，勉強地把老酋長扶起，緩緩後退。

「既然大人已經搵到你要嘅水晶，呢到已經無我地兩爺孫嘅事，思達同酋長就先行告退。」思達說。

邵大強俯身，瞇起眼看著身前的源晶應道：「嗯。的確......已經無你地嘅事。」

「謝大人！」

正當思達鬆一口氣，準備轉身離開之際，邵大強倏地站起來。他鬆垮垮的肥像收縮，皮膚長出棕色薄畀，再度變成一隻他媽的噁心大蟑螂！

「呢個世界已經你地呢堆垃圾嘅事。」邵大強轉身獰笑，身影一動，原地只剩下一個殘影。

一陣強烈的不祥之兆湧上心頭！邵大強這傢伙果然想殺人滅口！刑爆烈眉頭一蹙，厲聲向思達和老酋長喝道：「避開啊！！」

喊出第一個字的同時，他舉起長弓，準備出手阻止！

「避－開－啊－！！」

時間儼如按下了慢播鍵，思達看到邵大強瞬間出現在自己和老酋長面前，拳頭破空而至，轟向老酋長的胸膛。他沒有思索，下意識便轉身擋在老酋長身前，用盡最後力氣把他往刑爆烈的方向推過去！

「哧！」聲音像撕開紙張一般利落無情。

隨之而來的是滴答滴答的水聲，腥紅的鮮血從胸口湧出，落在地面的源晶礦上，瞬間染紅了一大片。

思達視線模糊，垂下頭茫然地看著一隻手從胸膛穿出來，手心拿著一個撲通撲通，血淋淋的心臟。他竭力抬起頭，看著地上的老酋長安然無恙，牽起一個難看的笑容。

他已經聽不到聲音，隱約見到老酋長和那個陌生男人的身影在眼前晃動。
爺爺，我的心臟還是紅彤彤的啊！你說過好人的心是紅色的，只有壞人是黑色的......

我最後救到爺爺，或者也救了塞特族.....

這雙手，我....這雙手啊！

「爺.....爺......我可以......用......雙手－」

話還沒說完，思達便閤上眼，雙膝「砰」地跪在地上，氣絕身亡，一滴淚水沿著緊閉的眼角滑下，也許是後悔的淚，但更可能是因為最後終於守護到老酋長而落下欣慰的淚珠。

「思達......你做到咯。再見吧，塞特族嘅戰士。」刑爆烈看著思達沉重地說道，目光中的殺機湧現，身上徒然爆發出懾人的威壓！

刑爆烈的視線不經意掃過洞窟後方的石牆。不知怎地，他沒有被地面的水晶礦所吸引，倒是沒有來由地停留在平平無奇的石牆上。

呢一更太趕 多咗錯別字

覆一覆巴打絲打先

仲有冇？

未咁快

有廁所邊個想落水底痾

儲錢旅行？

多謝bra打再留名支持小弟
步如飛嘅故事主要會留待正傳慢慢交待
上一更已有少少線索

Bra留低角色名同能力，小弟盡量安排

d黑字想點？

小弟都日日被折磨中
仲有三個幾月脫苦海

標題唔夠吸引

黑字？

見到喇

小弟早排都曬黑咗

黑左

pishh

下一更真喺完呢一章

爆爆要單拖打大強？

飛哥到底晌邊？

跑緊過嚟？

唔通會好似the flash咁助跑幾k然後一拳轟落小強度？

睇黎要推多d

咁就唔好俾佢停

成日係到諗:
如果每個人都可以全力追一個夢就好啦

Flash and Arrow?

出一出文先

「小人。」刑爆烈手掌一握，憑空幻化出三支源力箭矢，平排搭在弓上。

「只有死人先可以保守秘密。源者，下個就輪到你。」邵大強獰笑道。

話音一落，邵大強雙足宛若蟑螂般一蹬，四拳成爪，撲向刑爆烈！

刑爆烈見狀，瞳孔一縮，旋即滑步轉向，背向岩石牆壁不斷往後彈，與哭成淚人的老酋長拉開距離，免其被這場死戰波及。

這一刻，他全神貫注，將昔日在另一個世界遊歷學來的招數使出。

「落地無痕。」

落地無痕是，是刑爆烈小時候被逼從一個蒙古老箭術宗師中學來一部絕頂輕功。據那個箭術宗師所說，落地無痕只要落地無痕修練大成，配合箭術，可百步穿楊而無聲不留痕。

不過，轟轟烈烈的男人必須站在原地，像西部牛仔般對決。因為刑爆烈的偏執，這套輕功從未在人前展露。

他步法輕靈，往後騰飛的腳尖點在一根根源晶柱上不發一絲聲響，弓弦連動，銳箭如同暴雨般射出！

「嘖！」邵大強背後的薄翅拍動，雙腳微微離地滑翔，隨頭頂像雷達的觸角探測，迎面而來的箭被他全數躲開拍走。

距離不斷收窄，刑爆烈的箭愈來愈快！

邵大強的棕色拳甲擦過箭矢，朝刑爆烈的面門直轟！

「曲！」

刑爆烈見狀，雙腳的軌跡徒然一轉，畫成一條曲綫，儼如鬼魅般移到邵大強的左邊，舉弓瞄頭，短距離瞬發，毫無預兆的致命一擊！

邵大強一怔，然後立馬扭腰往後急退，箭矢劃破他臉龐上棕甲，留下一條二吋長痕，噁心的半透明綠色黏液從傷口滲出。

「哼。」邵大強煞停腳步，捂住臉上的傷口，怨毒幽冷地盯住刑爆烈。

這傢伙剎那間變快，連觸角也差一點預測不及！這到底是甚麼步法？邵大強暗驚，再也不敢留力。

邵大強的複眼一眨，化作一道棕色的殘影，四拳滙聚成一個更大的拳影，霸道地轟向刑爆烈。

刑爆烈一時反應不及，想要身後已是石牆，再無路可退，唯有振臂橫弓格擋，硬生生接下邵大強的重拳！

「轟！！！」刑爆烈的身體被砸進石牆中，塵土飛揚，牆上「咔啦咔啦」龜裂，出現一條由頂部延伸下來的垂直裂痕，彷彿下一秒便會崩塌。

刑爆烈的長弓在這一記重擊下，弓身斷掉一半。若非刑爆烈舉弓擋住重拳，這一刻斷裂的就不是長弓，而是他的骨頭了！

「如果你呢個小子已經踏入源界境，我的確未必夠你鬥。不過，正因為你有幾分能耐，更加要及早抹殺，嘿嘿。」

「咳咳！」刑爆烈咳出一口血，牢牢瞪著邵大強。

「哼，差啲唔記得仲有一個老骨頭。小子你咁鍾意充大頭扮英雄，我就先殺呢個廢老，再慢慢收拾你。」

邵大強視線移向不遠處的老酋長，牽起殘酷的笑容，轉身拍動薄翅，衝前往老酋長的天靈蓋狠狠拍下去！

就在此時，一陣強風忽然沿地洞出口一閃而過，將邵大強的手掌撥開，拳影順勢而上，襲向邵大強的臉龐！

邵大強一僵，觸角像天線一般繃緊，正要閃避的時候，拳頭已無聲地印在他的棕色面甲上，巨力使他雙足離地，往遠處的源晶礦群直飛，撞碎洞窟的岩石然後反彈倒地！

強風悄然消散，露出一道挺拔的短髮身影。

步如飛及時趕至！

「無事囉，塞特酋長。跑步界法拉利來接你同爆烈咯。哎呀，爆烈呀爆烈，你一無咗飛大哥，就搞成咁，實在太令飛大哥失望喇！啊哈哈哈！」

步如飛看似在露齒大笑，可以目光中的殺機卻是顯露無遺，身上的殺意無比凝實。

特別是看到石灘上的塞特族人屍首......

特別是看到插在老酋長大腿的斷矛......

特別是看到嘴角滲血，最珍惜的武器被廢的刑爆烈......

這一刻，他已經沒有成功找到刑爆烈等人的喜悅。他特別想—殺—人！

「等一等，我頭先打到啲咩？」

當步如飛看到伏在源晶礦上的巨形甲甴，不禁訝異地張大嘴巴，臉上的笑容漸漸收攏，臉色難看至極！

步如飛之前出手時看也沒看，直至這時才看清自己的拳頭擊中的是甚麼.......

甲甴！正是他昔日在監獄生活中最討厭的生物！

「屌你，火星異種嚟嘅！你老母，我呢世仔最憎就喺甲甴！我仆你個街！！！！」

步如飛趕到

一路放殺氣一路講笑 好恐怖

火星異種

真係有火星異種呢句

下一更會畀返credit春巴

有耳的棺材

正啊
獸化大把野玩
不過我都會親手將佢地一一轉化為正義

再問
有冇恐龍獸化

四祖其中一個就係龍化，不過冇寫明係恐龍
所以，我答你唔到

春巴想做咩恐龍？

章魚城

今晚仲有無啊？

真心問如果有又唔阻到你寫既，可唔可以將我之前講個重量能力改做速龍/暴龍獸化冇就照原本啦

快啲快啲，快啲收隻甲甴皮

天元係真·西方龍

李小龍

成（年）龍

小弟聽晚出文
完唔到呢章正契弟
大家隨便叫小弟做契弟直至完文

Btw聽日划艇 出海寫文先
有咩要準備

帽
太陽眼鏡 (Btw 如果係便嘅, 即係咩H記 U記買嘅, 有都唔好戴)
防曬手袖加Tight (想曬黑除外),
兩條毛巾, 一條圍頸 (唔好曬傷), 一條過完水抹身咩都好
Btw 聽日下就有機落雨

防水太陽油重要啲
冇肌肉曬黑左會好核突

係喎~ 唔好意思, 太陽油太基本啦

毛巾最好長毛巾 包頭+頸

最緊要到時夠型就得啦

睇one piece都覺得古代種好撚型

想您留意下我

我日日暴曬

您聽日去邊到玩吖？

嘩，我屌，好感動呀，終於入得番喇。。。，個ac唔知做乜入極都入唔番，幾驚要開過個新ac
大家還好嘛，仲記得我嘛
中出巴，我好想知道多啲有關神嘅事，真係艾比呀，布衣老伯佢地嘅事，幾時可以揭曉？

收左個徒弟仔喎，墳巴

唔知我除左有沫沫跟住，會唔會都有神跟住我呢？

沫沫就係神

知足啦有沬沬

咪係

可惜係神經病

邊個話我個沫沫, 佢係活潑啫

我變重你條J等你扯唔起呀拿

即刻俾人圍毆
我投降喇

睇來大家都好鐘意沬沬
沬沬好開心

小弟知錯喇
各路英雄唔好吊打我，好嗎
最多俾個區你管下

hi 沫沫，好耐冇見，唔知我地幾時會再合作呢

嗰布衣老伯個Look感覺有D黃藥師feel

係囉，我地一齊向路飛哥哥争取多啲戲份咯，嘻嘻

抱抱大家

我既戲份就係爆石同打甲由

pish...

好快要開新Post

昨晚完了

小弟認契弟 寫唔晒
差一半

利申：傷已曬

曬傷好痛

pushh

休息下啦

係咪要嗌契弟直到完故

今晚無文好傷心啊契弟

搽下蘆薈啫喱之類，我之前去玩晒到傷晒，朋瘦幫我搽真係掂。
慢唔緊要，最緊要好，中出巴有交帶已經好好，你問下墳巴或者自己去睇下魔瞳post，你就會覺得呢到已經好快

中出巴真係算好快 差唔多日日有

但係沬沬都忍唔住要由路飛哥哥叫做路飛細佬

我真係唔忍心叫你做契弟啊
點算啊

契弟

契弟

我有追開魔瞳，由作者接手果下追，追到而家 又愛又恨
但總算有呢套同樣高質的故可以睇
如果唔係真係懶得上連登

契弟出一出文先，完結呢一章

出文

邵大強滿天星斗，甫狼狽地站穩，甩一甩腦袋，想要看清出手之人的樣貌。可是，這時步如飛已再度消失。

嚴格來說，是快得連邵大強的複眼也補捉不了的高速移動。

邵大強驚疑不定，接二連三的阻滯使他手無足措。

「喺邊個！同我出來！敢叫我甲甴，我一定會殺死你！！以為你好快？！出來！」邵大強原地繞圈，怒氣沖天地咆哮。

可是，下一秒他便瞪大雙眼，腹上的薄甲剎那間被無形的巨力砸得凹陷，咳出一口黏糊的透明液體，然後臉頰被左右開弓，狠狠連搧數十下！

響亮的啪啪掌摑聲在空曠洞窟中響起，老酋長只看到邵大強像一個醉酒漢，腦袋左右亂搖，臉容扭曲卻連喊叫的喘息時間也沒有。

「啪啪啪啪啪！」

絕對一面倒的凌虐！

此際，刑爆烈雙瞳閃爍著十字芒，動態視力倍增後，才勉強看到步如飛的動作。他難以置信地揉眼睛，凝視眼前之景。

這個動若奔雷的強者真的是自己認識的步如飛嗎？難道他這幾年來的戰鬥都一直都留力？

「我同步如飛嘅差距.....」刑爆烈眼中流轉著黯然之色。

想到這裡，一陣難以明喻的苦澀湧上心頭。刑爆烈完全沒有為意自己的思緒竟然化為一縷縷細絲，滲進身後的岩石裂縫中，與某道神秘的意念產生共鳴，交織重疊。

與此同時，步如飛終於停下腳步，騎在邵大強的肩膊上，上身赤裸，雙手卷纏著碎布，一手曳住邵大強的觸角，一手套著不知甚時候脫下來的運動波鞋，鞋底沾滿血水與噁心的黏液！

他就像一個馴獸師，不過倒是馴蟑螂的馴獸師。

「你搵我？臭甲甴。我同你講啊，你出面啲廢物全部已經早你一步收皮。我啊.......食得快；跑得快；不過嘛，當我殺人更快。」步如飛戲謔地笑道，雙眼瞇成一條線，寒意徹骨！

「落嚟！你有種就同我落嚟！」

邵大強的觸角被扯得緊繃，一時間也不敢亂動。狼狽不堪的模樣使他這副怒不可遏的表情顯得滑稽。

「落嚟！你有種就同我落嚟！」

邵大強的觸角被扯得緊繃，一時間也不敢亂動。狼狽不堪的模樣使他這副怒不可遏的表情顯得滑稽。

「落嚟？拍甲甴呢啲嘢你識條春咩。」

「步如飛，小心。佢條觸角可以預測危機。」

「哦，預測危險嘅觸角........好啊，嘿。」

話音一落，步如飛手中的波鞋無情地抽在邵大強的爛掉的臉龐上，同時扯住觸角的右手使勁一拔，往後一躍，徐徐落在地上。

一聲淒厲的哀嚎響起，邵大強頭上的長觸角被硬生生扯斷！

古有哪吒戲龍拔鱗，今有步如飛一怒扯蟑螂之角！

「嘎啊啊啊啊！！！！痛啊啊！！我要殺死你！！混帳！」邵大強按住滲出黏液的頭，痛苦萬分地嘶吼，棕色薄甲上的源力如同不能遏止的蒸汽般噴發。

「你根本唔知自己得罪邊個！我喺源奧教理事—邵大強！你得罪我就喺得罪整個教庭，必死無疑！」

「理事？邵大強？我話撚知你叫大強定小強，總之有人唔做，走去做甲甴就抵打。頭先先拔你觸鬚，宜家等我再一腳踩扁你。爆烈，睇我表演！」

「超速.......最後一擊。」

語畢，步如飛咬緊牙關，源力卷纏雙腿，「砰」一聲跺地面，高高躍起，宛若一個大鑽頭凌空刺向邵大強！

「疾速腿！」

邵大強瞳孔一縮，怒喝一聲，然四手同步握緊成拳，向前轟出，迎擊步如飛的最強殺著！

狂風呼嘯，拳腳兩者的源力交接，互不相讓，步如飛略勝一疇。

就在步如飛取得優勢，快要沖破邵大強的源力之時，褲內居然「呠」地響了一聲！

「呠—呠—呠。」

富節奏感的屁聲運二連三地響起。

「今次仆街，時間夠。」步如飛一顫，雙腿上澎湃的源力突然削弱，連帶滯空踢擊的動作頓時也慢了下來！

邵大強見狀，自知機不可失，兩手抓住步如飛的腳踝，像擲鐵餅般原地自轉，狠戾地哮叫道：「嘎啊！」

「砰！！！！」

步如飛如斷線風箏，重重撞向岩石牆下方的刑爆烈，岩石牆上的沙石照頭灑在他們身上，兩人灰頭粉面，咳過不停。

他們沒有留意到的是，頭上的石牆不斷產生裂痕，「咔嚓咔嚓」裂成一塊一塊，彷彿下一秒便崩塌下來。

「咳.....仆你個街。早知一早殺死呢隻噁心甲甴！今次大鑊。」步如飛低聲嘀咕道。

「哼！死𡃁仔，你兩個喺一伙吧！如果我無估錯，你並未進入源界境，只喺以某種方法暫時將源力提升到源界境。恐怕你宜家已經用盡力量.......我要將你地撕成肉碎，食你血肉！啃你骨頭！」邵大強視線掃過地上的的斷鬚，嘶啞地罵道。

的確，邵大強並沒有說錯，步如飛剛才運用的能力名為「超速」，將源力瞬間爆發，短時間內攀升到等同源界境源者的實力。不過，這個能力有幾個只得步如飛才清楚的弊病.......

第一，只有肚痛去廁所後才可以使出「超速」，份量愈多，速度愈快！

第二，「超速」時效短暫，過後兩天內會暫時失去源力，身體因為超出負荷，而異常虛弱。

「我無興趣知你嗡咩，但我肯定淨低嘅時間已經足夠我拍扁你。」

步如飛不屑地反譏道，心裡卻是焦急起來。隨著剛才的屁聲響起，「超速」的威力已經銳減，纏在雙足的源力也迅速削弱。照這個情況，過不了幾分鐘便會完全失去力量。

到時候，自己、刑爆烈和塞風老酋長完蛋了。

「爆烈，仲可唔可以戰鬥？我嘅能力大概仲有兩分鐘時間。」步如飛對身後刑爆烈低聲問道。

「本來仲可以.......不過你剛才......壓斷我把弓。」刑爆烈應道，手中的長弓本來還可以再射一兩箭，可是為接住被轟飛的步如飛，長弓現在已經完成斷成兩截。

「呃.......對唔住。」步如飛一臉尷尬，然後目光一凝，續道：「你帶老酋長走先，順便幫我多謝佢嘅果酒。」

怎料，刑爆烈一口拒絕。

「要走就一齊走，塞特族從來無逃兵。莫非你唔記得，我地都喺塞特族戰士？」

刑爆烈雙瞳是爍著十字閃芒，一根箭矢旋即出現在手中。

「嘿，今次如果搞掂呢隻大甲甴，我地應該叫塞特雙王囉。如果我瓜咗嘛，麻煩帶我骨灰返去原來嘅世界。」步如飛打趣道。

「好，彼此彼此。如果今日你我一同戰死，就陰曹再戰，睇吓你腳快，抑或我箭快。」

「嘿，一個戰鬥狂。」

這時，自以為吃定步如飛和刑爆烈的邵大強終於按捺不住，朝兩人喝道：「你地兩個有咩留返拜山再講！受死！」

「戰！」兩人冷厲地瞪住邵大強，異口同聲喝道，聲音響徹整個山洞。

「收你皮！」

步如飛咬緊牙關，拼命擠出體內的源力，腳下生風，如同閃電般衝向邵大強。隨拳腳交接，動作化為一道道殘影，兩人再次展開激烈纏鬥，不要命的互轟！雖說步如飛的力量削弱，速度逐漸減慢，可是邵大強亦被拔斷觸角，無法預測步如飛的動作，只能靠聽覺、視覺與身上的薄甲與之對抗。

一時間，兩人戰得不分上下！

同一時間，正當刑爆烈想要邁步，以箭為武器，加入戰局之際，身後的岩石牆突然崩塌下來，砸在地面的源礦上，擋住刑爆烈的身影。

「哈哈哈！天有眼啊！唔洗我出手都死一個！」

「刑爆烈！！」步如飛睚眦欲裂，一手撥開邵大強的刺拳，想要轉身衝向沙塵滾滾的落石處，卻被邵大強攔截下來。

一把霸氣而洪量的男聲從岩石後方傳出，傳進刑爆烈的耳畔。當然，也只有刑爆烈才聽到而已。

「當然箭快！」

誰在說話？！

刑爆烈發現自己沒有被岩石壓死，才鬆一口氣便回頭一顧，赫現發現身後出現一座六呎的神秘石雕！
石雕是一個身穿古服的短辮壯漢，持弓仰首半跪，呈拉弓射向蒼穹之勢。即使只是一尊埋在岩石中的石雕，也難掩其霸道無邊的威勢。

這裡怎麼一個箭手的雕像？刑爆烈暗驚，目光落在箭手雕像手中的石弓上。

不知怎地，下意識把手放在古老石弓上。就在此時，異象徒生！他的心神被懾進古弓之中，石雕的箭手栩栩如生，呈現在刑爆烈的雙眸中。

「我話箭快。」箭手語帶肯定地看向刑爆烈

「你－」

「你此刻所見只喺我以最後殘留之源力而成嘅殘念。吾曾經主神守護者，射日神君，紀元之戰中被源魔暗算重創，自知無力回天。因此，凡間千年，朝拉弓射日、夜拂弦撫月，以殘軀創下最強箭訣，《日月神箭》。箭訣終成，遺憾己無辦法以《日月神箭》鎮殺源魔。」

「射日神君？」

「小子，答應幫我做兩件事，我傳你《日月神箭》，解決眼前噁心小蟲。」

射日神君身影愈發虛幻，沒有等刑爆烈答允使逕自把條件道出。

「第一，代替我以《日月神箭》震懾諸界，救眾生。第二，幫我尋找一位故友，以《日月神箭》證明射日比逐日快，哈哈哈哈！仲有幫我向佢因為未能守約道歉吧，如有來生，定必再戰。」

「搵人？」

「時機一到，神箭自會為你引路。」

射日神君完全消失在空氣前撂下最後一句話，將一把沉甸甸的金色大弓放在刑爆烈手上。

「小子，我欣賞你嗰句『男子漢，只需要轟轟烈烈嘅戰鬥』，好啊！啊，哈哈哈哈！！好好記住老子之名，吾乃挑戰九日之神，射日神君－后羿！」

話音一落，射日神君消失，刑爆烈的心神被拉回現實，雙手托住石弓，弓上的石逐片剝落，露出刺眼金光，源力一下間爆發，將四周的碎石炸開！

刑爆烈呆呆看著手中的神弓，一面雕上太陽圖；一面勾勒彎月圖，散發出恐怖源力的雕花金弓，弓名－射日狙魔弓。

「射日狙魔.......你叫射日狙魔弓？」刑爆烈溫柔地撫摸弓身，喃喃自語。

正在激戰的邵大強與步如飛看到刑爆烈再次出現，手中握著一把神秘金弓，兩人臉上的表情大相逕庭，前者驚，後者喜。

「金色神弓？！呢到源晶.......莫非喺遠古大能坐化之地？」邵大強突然生出一個可能性，想起這裡源晶礦。難道這裡的源晶礦是神明散發的源力結晶？

媽的，這裡最珍貴的並不是源晶礦，而是這個源者手上的金弓才對！ 邵大強又驚又怒，一陣寒意湧上脊樑。

「爆烈，我就唔得喇－嗚......咳！」步如飛再次被拳頭轟中，噴出一口鮮血，身上傷痕纍纍。

「幫我，一擊。」刑爆烈雙目綻放金光，向跌在身旁步如飛低聲說道，話語簡潔無比，後者卻立時聽明。

步如飛點頭，用盡最後一分力，雙腰的骨頭「咔喇」響過不聲，痛苦地喝叫一聲，然後化作一道殘影！當他的身影再次出現，已在邵大強頭頂上的半空，染血的雙腿如紅色長鞭，重重抽下去！

「我踩撚爆你呢隻死甲甴！！啊啊啊啊！！！！」

「哼！任你地得到秘寶又如何，我先喺源界境強者！」邵大強仰頭，以雙手前臂的薄甲格擋，整個人被壓得下沉，小腿以下的位置陷進地面！

「哈哈！！你地都要死！」邵大強成功擋下步如飛的腿擊，臉龐泛起一抹獰笑。

「死嘅喺你，白痴！」步如飛虛弱地笑道。

「射日狙魔弓，向世人展現你嘅風采吧。」刑爆烈舉弓而立，左手握弓，右手撫弦。

此閩，刑爆烈撫弦的手臂滲出血珠，像不勝負荷，快要炸開似的。可是，他仍然一臉平靜，忍住劇痛把三支金色的源力箭矢搭在上面，瞄準一時間動彈不得的邵大強！

「神箭撫月。」

弦彷彿從來也沒有拉開過，金箭卻化作一輪皎月，掀起一陣柔和的清風，射在邵大強的腰上！

「我仲有兩隻手啊！廢物！」

邵大強想要接住這記金箭，腰際的雙手才碰到箭風，便無聲絞斷。三道金箭去勢不減，平排貫穿邵大強的腹甲，把他的下半身炸成肉泥，濺滿一地！

「我......唔喺......小.......強－」

邵大強的上半身倒地，複眼一眨一眨地看著地面的肉碎與內臟，至死仍然留著難以置信的震驚之色。更諷刺的是，他至死的最後一刻，也保持著自己這一世最討厭的生物，蟑螂的形態。

源奧教十二理事之末，獸化流源者－邵大強，第一個喪命的源奧教理事。

半小時後，老酋長先行離開，與族人會合，獨留步如飛和刑爆烈兩人在洞窟之中。

步如飛和刑爆烈並肩而坐，看著一片狼藉的洞窟。刑爆烈向不知就裡的步如飛解釋來龍去脈及邵大強口中聽來的消息，包括源奧教與他們眼前的源晶礦。

「我地跟住點做？將呢個洞埋咗佢？呢啲事我唔太識，你比我聰明，你諗。。」刑爆烈問道。

「唔，你剛才提到嘅源寶拍賣會......要晌呢個世界生存，我地恐怕要好好努力囉。」他的目光落在源晶上，賊笑一聲，續道：「我已經諗到一個更好嘅計劃，嘿嘿。跟住飛哥，我地一定可以去到十五區！」

「呃......唔明，即喺？」

步如飛的狂笑聲在洞窟響起，迴音縈繞不息，久久不散。

出住呢到先，契弟晏少少再覆大家

宜家寫下一更

Btw，兩男獨留洞窟........

多謝大家關心小弟，唔屌小弟尋晚無出文

划咗半日，雖然曬燶晒，不過好正
下次早少少去，再划遠啲

打到成身濕哂，緊係要除衫....

Yes初見殺

仲唔係我最勁

見你有文唔叫你契弟啦契弟

每次睇都好期待邊個會跟住邊個神，暫時似係得轉移去地球的人先有人跟，原生的好似未見

要去揾夸父？

再出一出埋文先

第六章 海賊王后

「大哥，要沫沫幫你『吹』嗎？」

「我不會讓你死，因為你要是死了......會很麻煩。」

在步如飛在湖中「轟隆」一聲投下一個深水炸彈之時，在大海另一端的某艘渡空船上的廂房中也發出一聲拍案的巨響。

廂房中，一對年輕男女對坐，男的懶理房中的嘈吵聲，乾脆把紙團塞住雙朵，從牆上的書架拿起一本船員日記，逕自坐在床上皺眉沉思。

這個換上整潔船員制服的男生正是沈夢生。不用多說，穿一身高貴長裙，戴著水滴型寶石耳環的紫髮美女，卻不顧儀態躺在地氈上，悶得自己跟自己玩遊戲的是樂若沫。

這時，樂若沫正反著白眼，櫻唇吐出嬌紅長舌，說是裝一個被勒死的女人，第十種死法。

是的，她在玩「裝死屍」遊戲，就是裝出不同死法、超不祥的遊戲。坦白說，繼之前的「左手跟右手猜包剪揼」、「雙腳玩青蛙青蛙跳」，「裝死屍」已經是這大半天最有意思的遊戲了。

終於......

「砰！」

樂若沫終於忍不住，坐起來拍案，跨過茶，拔開沈夢生的耳塞，破口大罵。

「沈夢生！！你要悶死我喇！」

沈夢生瞅了身旁的美女一眼，冷冰冰地應道：「如果可以悶死你，實在太好。總算耳根清靜，對吧？」

「你－！」樂若沫露出貝齒，努力擠出一個甜美得嚇人的笑容，湊到沈夢生耳邊續道：「放心啊，生生。我悶死之前一定會首先引爆你身體嘅汽泡。有一個美女同你一齊死，你實在太幸福。」

樂若沫沐浴後，髮香宛若淡淡花香，傳進沈夢生的鼻腔，使他不禁一顫。他視線不經意落在俯身的樂若沫的衣襟中，咕嚕吞一口口水。

「37.68。」他暗道。

直徑目測約12cm，12X π，圓周是37.68cm，跟俄羅斯那個叫阿離的女生相約，典型的小饅頭。

「37.68?你講咩啊？」樂若沫一頭霧水地問道。

他挪一挪開身體，乾咳一聲，清一清喉嚨，低聲說道：「咳，我地去緊邊？船上兩兄弟似乎有問題。」

「有問題？最多喺性格比較奇怪。」

「我唔清楚，喺直覺。我無法理解Heaven有你呢種唔用大腦嘅女人。」沈夢生合上日記，把之放在枕頭下。

「唔用大腦嘅女人好過一個淨識計數睇書嘅書呆，哼哼。」

就在這時候，「叩叩」的叩門聲響起，打斷他們兩人的對話。

來者是這艘船的船員，受蔣家兩兄弟的的吩咐，前來帶兩位「賓客」到船上的餐廳共膳。聽完船員的話，他們兩人的肚子不約而同響起來。

望一望牆上的掛鐘，時針剛好指在｢8」字上，原來已是晚上八時。

他們兩人隨船員而行，穿過船上長長的通道，再步下兩層樓梯，前往餐廳。沈夢生沿途觀察四周，暗地記住走過的路線。

他們所住的廂房在第四層，是這艘船最高的一層，只有三間房，走廊上的掛著幾幅抽象畫，木地板光潔無塵，顯然經常打蠟清潔。

反觀下面兩層的走廊裝潢簡單，看上去雖然不算殘舊，但與他們住的樓層相比，則顯得普通極了。

「呢艘船有四層，一般船員應該住下面兩層，對吧？」他向領頭的船員隨口問道。

樂若沫挽住沈夢生的臂彎，不解地掃他一眼。

「喔。我地兩位船長對你地好好，只有貴賓同船長先可以住最上層。」船員應道。

「船長。」沈夢生低聲重覆道。

短短的幾分鐘，一向寡言的沈夢生竟然已問了一連串的問題。這時候，他們已到達餐廳所在的樓層。沈夢生佇立在樓梯旁，視線移向樓梯下方問道：「下一層喺？」

船員微微一怔，臉上泛起不自然的笑容。

「放貨物同埋機艙，無咩特別。」

「喺嗎？」沈夢生若無其事地應道，身旁的樂若沫從船員的表情也察覺一絲端倪，可是也沒有說出口。

＊＊＊＊

船上餐廳中擺放一張長長的宴會餐桌，白色暗花檯布，上面放著三盞金色燭台，燭光微微搖曳，照在多得眼花繚亂的餐刀餐叉上。遠處有一個小舞台，上面放著一架典雅的純黑色平台鋼琴，可是此時並沒有樂師演奏。

沈夢生和坐在宴會餐桌的中間位置，樂若沫則坐在他對面。至於蔣海兩兄弟坐在長桌兩端。

這時候，一名華人待者正為眾人倒酒。沈夢生發現他的動作馴熟，可是手掌卻不自覺地微顫。

「兩位，房間還可以嗎？有咩需要不妨同我地講，盡量為兩位安排。喔，沈先生，實在太抱歉，船上暫時男裝衣服只有船員服，要你屈就一下。」蔣滔呷一口紅酒，訕笑道。

「今晚終於瞓返一個好覺囉。蔣滔大哥，多謝你對耳環啊。」

「沈太太，你喜歡就好。美女戴一般翻譯裝置實在唔適合，哈哈。喺喇，未請教沈先生做盛行？難得認識，大家好好了解一下。」他問的是沈夢生，目光卻是一直停留在樂若沫的臉上。

沈夢生輕輕切割碟上的牛扒，沒有搭理蔣滔的話，心裡卻是思索著剛才的待者的異常。

「喂，我細佬問你呀！」蔣海見狀，皺起粗眉喝問道。

「大哥。」蔣滔平靜地制止道。

「呃.......唔好意思。我先生性格比較內向，經常都喺咁。佢其實喺.......喺一個鋼琴演奏家。唉，鋼琴家啊，就喺性格奇奇怪怪。」樂若沫看到甚麼說甚麼，視線湊巧落在台上的鋼琴上，竟然把沈夢生說成甚麼演奏家。

怎料，蔣海竟然拋出一個樂若沫意料的外的難題！

「演奏家？聽上去好厲害哦。就襯今晚呢個機會，不如就請沈先生為大家表演一曲，好嗎？」蔣滔托腮，饒有趣味地盯住沈夢生笑道。

「今次糟喇！早知話佢喺數學老師未算囉！」樂若沫大驚，暗叫不妙。

沈夢生一言不發，直視蔣滔，似是想要從他的眼眸中看出甚麼似的。兩人就這樣對望，蔣滔一直等待，顯然也沒有放棄的意思。

餐桌上的繃緊氣氛被沈夢生的話劃破。

「我表演嘅時候，只會著禮服。呢個喺對聽眾、表演者自己、樂曲嘅基本尊重。」

「呼，好彩你總算識推辭，唔喺嘅話都唔知點收科。」樂若沫暗舒一口氣。

然而，就在此時，沈夢生竟然再說下去，而且聽上去像要挑事似的。

「如果你可以搵到禮服，我唔介意為我太太表演。不過，剛才蔣先生你話只有船員制服，恐怕今晚都無機會表演。」

沈夢生語帶雙關。他早就看出蔣滔給自己穿這套衣服無非在羞辱自己。，這傢伙看樂若沫的眼神不軌，表面似是君子，內裡卻是色迷迷的。要是蔣滔現在找到一件禮服，豈不是自打嘴巴嗎？

不過，這並不是他說出這話的目的。

他從不意氣用事，也不會自找麻煩。

「禮服嗎？咁就難辦囉。」蔣滔臉有難色，手指輕輕敲在餐桌上。

「喺咯，將來總有機會再為蔣滔大哥你表演。就等下一次啊，嘻。我地飲杯，Cheers。」樂若沫輕笑道。

正當樂若沫語畢，舉起酒杯時，蔣滔突然像靈機一觸般拍一下腦杓，再打一記響指，把誠惶誠恐的待者叫過來。

「哎，唔洗下一次，嘿。我地有禮服。」他陰冷地地對身煲呔禮服的待者問道：「你有多一套禮服吧？」

「有……有。」待者應道。

「帶沈先生去換衫。沈先生喺上賓，你要『小心』唔好亂說話，得罪人，知道嗎？」蔣滔吩咐道。

蔣海瞪了沈夢生一眼，不容拒絕地罵道：「我細佬叫你去換衫，聽到未？」

如是者，沈夢生跟著待者離開餐廳，到另外一間房間更衣打扮。直至離開餐廳前，蔣滔兩兄弟也沒有從沈夢生的臉上看到半分猶豫。

「沈太太真喺幸福，有一位鋼琴家嘅丈夫。該唔會沈太太都喺音樂家吧？沈太太櫻唇性感誘人，如果吹簫一定好吸引，嘿嘿。」蔣滔意淫地說道。

樂若沫瞇起眼一笑，沒有答腔，一直看著大門，擔心那個喪失源力，又沒有武器在身的沈夢生。

數分鐘後，沈夢生終於回來。

這時，他身穿一套黑色燕尾禮服，頭髮蠟得整齊，配上本來就女得不差的樣貌，儼如一個風度翩翩的紳士。

一時間，連樂若沫也認不出這個帥氣男生正是那個只會計數讀書的沈夢生！

沈夢生沒有理會眾人的目光，逕自走上台，坐在鋼琴前，雙手放在琴鍵上，腳輕踩住踏板。

「唔好亂嚟呀！」樂若沫暗叫，緊張地瞪著沈夢生，雙拳緊握，呼吸也不由自主變得短促。

可是，下一秒，她便徹底呆住了！

沈夢生開始亂彈了.......不，他居然真的開始演奏了！

他輕閉雙眼，十指在琴鍵上靈巧地躍動，悠揚悅耳的樂聲升起，時而平緩溫婉，時而澎湃，充滿張力，讓人不自覺地沉醉在暇想之中。

這傢伙竟然真的懂彈琴，而且琴技超凡，顯然經過長年累月的訓練才能如此琴技。

他啊，原來也不是一無是處呢！樂若沫目光迷離地沈夢生的背影暗笑道。

即使是蔣海兩兄弟也呆若木雞，露出一副錯愕之色。

直至最後一粒音符落下，沈夢生站起來轉身平靜說道：「李斯特，《愛的協奏曲》。」

今晚真喺出到呢到先

未返屋企 留一個位畀小弟貼新post link

夢生兄同沬沬嘅愛情開始萌芽喇
重要彈首《愛的協奏曲》
希望可以假戲真做啦

唔知沫絲會唔會幫嗰兩兄弟『吹』呢

收你皮！呢句好熱血

開新po啦

夢生 好型

沫沫有情歌聽

契弟趕得切出Post (2)

精探巴
去咗西貢碼頭行入去 租獨木舟

夢生巴

呢個故之後會逐步講
你師父、孟婆同女命女神都會有篇幅

東邪

其實似甘道夫

畀爆烈巴執尾刀

呢個post未覆完嘅留言，請去post(2) 睇

爆啦